(this["webpackJsonpayse-website"]=this["webpackJsonpayse-website"]||[]).push([[0],{110:function(e,i,a){},134:function(e,i,a){"use strict";a.r(i);var n,t,r=a(1),s=a.n(r),l=a(9),o=a.n(l),c=(a(110),a(23)),d=a(153),m=a(157),u=a(158),h=a(166),_=a(155),g=a(156);function p(){return(p=Object.assign||function(e){for(var i=1;i<arguments.length;i++){var a=arguments[i];for(var n in a)Object.prototype.hasOwnProperty.call(a,n)&&(e[n]=a[n])}return e}).apply(this,arguments)}function b(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t=function(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t={},r=Object.keys(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||(t[a]=e[a]);return t}(e,i);if(Object.getOwnPropertySymbols){var r=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,a)&&(t[a]=e[a])}return t}function k(e,i){var a=e.title,s=e.titleId,l=b(e,["title","titleId"]);return r.createElement("svg",p({xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",xmlnsXlink:"http://www.w3.org/1999/xlink",x:"0px",y:"0px",width:"64px",height:"64px",viewBox:"0 0 64 64",enableBackground:"new 0 0 64 64",xmlSpace:"preserve",ref:i,"aria-labelledby":s},l),a?r.createElement("title",{id:s},a):null,n||(n=r.createElement("g",{id:"Layer_2"})),t||(t=r.createElement("g",{id:"Layer_1"},r.createElement("g",null,r.createElement("path",{fill:"#FFFFFF",d:"M43.744,23.742v29.463c0,0-0.551,5.631-5.906,6.539H26.711h-0.139H15.449 c-5.357-0.908-5.906-6.539-5.906-6.539V23.742"}),r.createElement("path",{fill:"#301A1A",d:"M38.021,61.922l-22.938-0.031c-5.535-0.939-7.463-5.953-7.707-8.473l-0.012-0.213V23.742h4.355v29.332 c0.09,0.65,0.695,3.842,3.926,4.492h21.992c3.236-0.654,3.848-3.938,3.928-4.492V23.742h4.355L45.91,53.418 c-0.246,2.52-2.174,7.533-7.709,8.473L38.021,61.922z"})),r.createElement("path",{fill:"#301A1A",d:"M39.371,26.025c-3.523,0-7.98-0.035-11.215-0.063c-2.527-0.023-4.307-0.043-4.307-0.043L8.332,25.906 c-1.902-0.219-5.5-2.018-5.5-7.262c0-3.566,2.004-5.934,4.299-7.215l0.027-0.861l0,0C7.17,9.209,7.449,7.537,8.43,5.994 c1.273-2.002,3.363-3.252,6.211-3.717c0.799-0.133,1.578-0.199,2.318-0.199c3.602,0,5.975,1.568,7.398,3.283 c1.416-1.076,3.484-2.1,6.227-2.1c1.318,0,2.688,0.242,4.072,0.721c3.16,1.092,5.029,2.707,5.559,4.795 c0.033,0.133,0.061,0.268,0.082,0.398C40.531,9.16,40.771,9.15,41.02,9.15c2.432,0,5.85,0.814,8.314,4.689 c1.455,2.285,1.916,4.496,1.373,6.574c-0.381,1.459-1.475,3.539-4.518,5.172C45.555,25.99,45.504,26.025,39.371,26.025z  M30.584,7.615c-3.189-0.113-6.773,2.771-6.84,2.873l0,0l0,0c-0.082-0.287-2.967-4.055-6.785-4.055 c-0.506,0-1.049,0.047-1.617,0.141c-1.561,0.254-2.646,0.84-3.227,1.738c-1.021,1.582-0.871,6.133-0.865,6.156l0,0l-1.33,0.453 c-0.885,0.344-2.732,1.348-2.732,3.723c0,2.402,1.234,2.846,1.563,2.92l19.445,0.043c3.223,0.029,7.666,0.063,11.176,0.063 c3.201,0,4.482-0.027,4.992-0.049c1.191-0.684,1.91-1.461,2.133-2.311c0.223-0.857-0.057-1.91-0.836-3.133 c-1.143-1.799-2.717-2.211-4.641-2.672c-0.385-0.092-1.414-0.211-3.049,0.119l0,0l0,0C38.045,13.535,36.854,7.947,30.584,7.615"}),r.createElement("g",null,r.createElement("line",{fill:"#FFFFFF",x1:16.271,y1:23.734,x2:16.271,y2:53.285}),r.createElement("rect",{x:14.639,y:23.734,fill:"#301A1A",width:3.266,height:29.551})),r.createElement("g",null,r.createElement("line",{fill:"#FFFFFF",x1:23.277,y1:23.734,x2:23.277,y2:53.205}),r.createElement("rect",{x:21.645,y:23.734,fill:"#301A1A",width:3.266,height:29.471})),r.createElement("g",null,r.createElement("line",{fill:"#FFFFFF",x1:30.008,y1:23.734,x2:30.008,y2:53.205}),r.createElement("rect",{x:28.375,y:23.734,fill:"#301A1A",width:3.266,height:29.471})),r.createElement("g",null,r.createElement("line",{fill:"#FFFFFF",x1:37.631,y1:23.734,x2:37.631,y2:53.205}),r.createElement("rect",{x:35.998,y:23.734,fill:"#301A1A",width:3.266,height:29.471})),r.createElement("g",null,r.createElement("path",{fill:"#FFFFFF",d:"M23.965,21.398c0,0-0.609,9.643,4.945,10.777c9.156,1.871,8.24-10.777,8.24-10.777"}),r.createElement("path",{fill:"#301A1A",d:"M30.646,34.541c-0.664,0-1.389-0.07-2.172-0.232c-5.85-1.195-6.971-8.432-6.701-12.715l4.283,0.002 c-0.119,2.014,0.293,7.834,3.289,8.447c2.311,0.471,3.24-0.35,3.547-0.619c2.037-1.789,2.199-6.295,2.092-7.766l4.387,0.012 c0.057,0.803,0.402,7.508-3.605,11.027C34.738,33.598,33.082,34.541,30.646,34.541z"})),r.createElement("g",null,r.createElement("line",{fill:"#FFFFFF",x1:9.543,y1:53.205,x2:43.744,y2:53.205}),r.createElement("rect",{x:9.543,y:51.029,fill:"#301A1A",width:34.201,height:4.354})),r.createElement("path",{fill:"#301A1A",d:"M54.594,52.836h-10.85V48.48h10.85c1.387,0,2.096-0.326,2.207-0.586l-0.051-0.193l0.063,0.068V32.426 c0-0.486-0.164-0.643-0.242-0.717c-0.496-0.477-1.75-0.658-2.422-0.631l-10.404,0.004v-4.354h10.254 c0.586-0.021,3.609-0.039,5.564,1.816c1.049,0.994,1.604,2.336,1.604,3.881v15.287c0.02,0.518-0.047,1.93-1.201,3.199 C58.803,52.188,56.996,52.836,54.594,52.836z"}),r.createElement("polygon",{fill:"#301A1A",points:"53.801,46.375 42.111,46.375 42.111,43.107 50.533,43.107 50.533,36.598 42.111,36.598  42.111,33.332 53.801,33.332  "}))))}var f,y,j=r.forwardRef(k);a.p;function v(){return(v=Object.assign||function(e){for(var i=1;i<arguments.length;i++){var a=arguments[i];for(var n in a)Object.prototype.hasOwnProperty.call(a,n)&&(e[n]=a[n])}return e}).apply(this,arguments)}function x(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t=function(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t={},r=Object.keys(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||(t[a]=e[a]);return t}(e,i);if(Object.getOwnPropertySymbols){var r=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,a)&&(t[a]=e[a])}return t}function w(e,i){var a=e.title,n=e.titleId,t=x(e,["title","titleId"]);return r.createElement("svg",v({xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",xmlnsXlink:"http://www.w3.org/1999/xlink",x:"0px",y:"0px",width:"64px",height:"64px",viewBox:"0 0 64 64",enableBackground:"new 0 0 64 64",xmlSpace:"preserve",ref:i,"aria-labelledby":n},t),a?r.createElement("title",{id:n},a):null,f||(f=r.createElement("g",{id:"Layer_2"})),y||(y=r.createElement("g",{id:"Layer_1"},r.createElement("path",{fill:"#2F1919",d:"M45.645,61.999h-26.99l-5.029-39.09l37.48,0.01L45.645,61.999z M22.183,58.011h19.969l4.346-31.104 l-28.315-0.008L22.183,58.011z"}),r.createElement("path",{fill:"#2F1919",d:"M52.613,26.907H11.389c-1.108,0-2.006-0.893-2.006-1.994v-4.994c0-1.102,0.897-1.996,2.006-1.996h41.224 c1.105,0,2.004,0.895,2.004,1.996v4.994C54.617,26.015,53.719,26.907,52.613,26.907z M13.395,22.917h37.212v-1.004H13.395V22.917z"}),r.createElement("polygon",{fill:"#2F1919",points:"17.729,38.3 17.022,34.376 47.611,28.933 48.318,32.858  "}),r.createElement("polygon",{fill:"#2F1919",points:"18.576,44.952 17.843,41.03 47.273,35.589 48.006,39.509  "}),r.createElement("path",{fill:"#2F1919",d:"M34.867,21.913h-4.901c-1.109,0-2.006-0.893-2.006-1.994V8.835c-0.029-0.578-0.049-3.139,1.695-5.006 c0.779-0.834,2.211-1.828,4.61-1.828h13.375c1.107,0,2.006,0.893,2.006,1.994v4.973c0,1.102-0.898,1.994-2.006,1.994H36.873v8.957 C36.873,21.021,35.977,21.913,34.867,21.913z M31.971,17.923h0.891V8.968c0-1.102,0.898-1.994,2.006-1.994h10.768V5.989H34.266 c-1.152,0-1.543,0.418-1.67,0.555c-0.598,0.639-0.648,1.826-0.629,2.086c0.002,0.049,0.004,0.098,0.004,0.146V17.923z"}))))}var z,O,S=r.forwardRef(w);a.p;function A(){return(A=Object.assign||function(e){for(var i=1;i<arguments.length;i++){var a=arguments[i];for(var n in a)Object.prototype.hasOwnProperty.call(a,n)&&(e[n]=a[n])}return e}).apply(this,arguments)}function B(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t=function(e,i){if(null==e)return{};var a,n,t={},r=Object.keys(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||(t[a]=e[a]);return t}(e,i);if(Object.getOwnPropertySymbols){var r=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(n=0;n<r.length;n++)a=r[n],i.indexOf(a)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,a)&&(t[a]=e[a])}return t}function I(e,i){var a=e.title,n=e.titleId,t=B(e,["title","titleId"]);return r.createElement("svg",A({xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",xmlnsXlink:"http://www.w3.org/1999/xlink",x:"0px",y:"0px",width:"64px",height:"64px",viewBox:"0 0 64 64",enableBackground:"new 0 0 64 64",xmlSpace:"preserve",ref:i,"aria-labelledby":n},t),a?r.createElement("title",{id:n},a):null,z||(z=r.createElement("g",{id:"Layer_2"})),O||(O=r.createElement("g",{id:"Layer_1"},r.createElement("path",{fill:"none",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",d:"M20.799,51.548 c0,0-0.532-0.069-1.056-0.751"}),r.createElement("path",{fill:"none",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",d:"M22.953,21.582 c-0.789-4.463-1.615-8.721-1.615-8.721h12.055h12.055c0,0-0.823,4.258-1.615,8.721"}),r.createElement("path",{fill:"none",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",d:"M47.032,50.797 c-0.522,0.682-1.054,0.751-1.054,0.751"}),r.createElement("path",{fill:"none",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",d:"M46.963,46.253 c0.033,2.528-0.466,3.853-0.966,4.544H20.779c-0.499-0.691-0.989-2.016-0.958-4.544c0.059-5.008,3.191-9.471,3.191-9.471 s1.516-2.479,1.383-5.668c-0.066-1.491-0.742-5.59-1.442-9.532h20.879c-0.701,3.942-1.375,8.041-1.443,9.532 c-0.141,3.189,1.375,5.668,1.375,5.668S46.896,41.245,46.963,46.253z"}),r.createElement("path",{fill:"#FFFFFF",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",d:"M33.393,60.415 l10.638-0.03c0,0,4.92-0.088,7.498-4.004c2.581-3.917,5.785-6.694,5.785-6.694H32.561h1.66H9.467c0,0,3.21,2.777,5.791,6.694 c2.58,3.916,7.498,4.004,7.498,4.004l10.639,0.03H33.393z"}),r.createElement("line",{fill:"none",stroke:"#301A1A",strokeWidth:4,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",x1:24.056,y1:49.687,x2:45.055,y2:3.585}))))}var N=r.forwardRef(I),T=(a.p,Object.freeze({Home:1,Resume:2,Design:3,Research:4,Collectives:5,Contact:6})),F=a(29),P=a(46),E=a(168),D=a(0),K=Object(d.a)({drawerPaper:{width:"20%",minWidth:"300px",border:0,paddingTop:"5vh",paddingBottom:"5vh",paddingLeft:48,height:"auto",bottom:0,top:0,overflow:"hidden"},drawer:{flexBasis:"20%",minWidth:"300px"},homeListItemTextPrimary:{fontSize:"min(max(10vh, 4rem), 6.5rem);",color:"#301A1A",fontFamily:"Coolvetica"},homeListItemText:{marginTop:"1vh"},homeListItemTextFirstLine:{lineHeight:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);",marginBottom:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);"},homeListItemTextSecondLine:{lineHeight:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);"},homeListItemButton:{width:"fit-content",height:"fit-content",paddingBlock:0,"&:hover":{backgroundColor:"transparent"}},resumeListItemText:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A","&:hover":{fontWeight:"bold"},fontWeight:function(e){return e.activeSection===T.Resume?"bold":"normal"}},designListItemText:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A","&:hover":{fontWeight:"bold"},fontWeight:function(e){return e.activeSection===T.Design?"bold":"normal"}},researchListItemText:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A","&:hover":{fontWeight:"bold"},fontWeight:function(e){return e.activeSection===T.Research?"bold":"normal"}},collectivesListItemText:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A","&:hover":{fontWeight:"bold"},fontWeight:function(e){return e.activeSection===T.Collectives?"bold":"normal"}},contactListItemText:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A","&:hover":{fontWeight:"bold"},fontWeight:function(e){return e.activeSection===T.Contact?"bold":"normal"}},listItemButton:{"&:hover":{backgroundColor:"transparent"},borderRadius:"28px"},listItemCV:{width:"fit-content",marginLeft:13,marginTop:"min(max(6vh, 2.3rem), 6.5rem);",paddingTop:0,paddingBottom:0},listItem:{width:"fit-content",marginLeft:13,paddingTop:0,paddingBottom:0},listItemDesign:{width:"fit-content",paddingTop:0,paddingBottom:0,marginLeft:13,marginTop:"min(max(3vh, 1.1rem), 6.5rem);"},listItemResearch:{width:"fit-content",marginLeft:13,paddingTop:0,paddingBottom:0},listItemCollectives:{width:"fit-content",marginLeft:13,marginBottom:"min(max(3vh, 1.1rem), 6.5rem);",paddingTop:0,paddingBottom:0},summaryListItemTextPrimary:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"white"},summaryListItemButton:{backgroundColor:"#301A1A",borderRadius:"28px",width:"fit-content",height:"fit-content",paddingTop:0,paddingBottom:0,"&:hover":{backgroundColor:"#663737"},marginLeft:13},languageIcon:{width:"min(max(5.8vh, 2.45rem), 6.5rem);",height:"min(max(5.8vh, 2.45rem), 6.5rem);",paddingInline:5,"&:hover":{backgroundColor:"white"}},link:{textDecoration:"none"}});function M(e){var i=K(e),a=Object(E.a)().t,n=function(i){e.setActiveSection(i),e.sectionClick(!0)},t=function(e){P.a.changeLanguage(e)};return Object(D.jsxs)(h.a,{variant:"permanent",anchor:"left",classes:{paper:i.drawerPaper},className:i.drawer,children:[Object(D.jsxs)(_.a,{disablePadding:!0,children:[Object(D.jsx)(g.a,{dense:!0,button:!0,disableRipple:!0,onClick:function(){return n(T.Home)},classes:{button:i.homeListItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:Object(D.jsxs)("div",{children:[Object(D.jsx)("div",{className:i.homeListItemTextFirstLine,children:"Ay\u015fe"}),Object(D.jsx)("div",{className:i.homeListItemTextSecondLine,children:"T\xfcz\xfcn"})]}),className:i.homeListItemText,classes:{primary:i.homeListItemTextPrimary}})},"Ay\u015fe T\xfcz\xfcn"),Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){return n(T.Resume)},className:i.listItemCV,classes:{button:i.listItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_resume"),classes:{primary:i.resumeListItemText}})},"Lebenslauf"),Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){return n(T.Design)},className:i.listItemDesign,classes:{button:i.listItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_design"),classes:{primary:i.designListItemText}})},"Entwurf"),Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){return n(T.Research)},className:i.listItemResearch,classes:{button:i.listItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_research"),classes:{primary:i.researchListItemText}})},"Forschung"),Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){return n(T.Collectives)},className:i.listItemCollectives,classes:{button:i.listItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_collectives"),classes:{primary:i.collectivesListItemText}})},"Kollektives"),Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){return n(T.Contact)},className:i.listItem,classes:{button:i.listItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_contact"),classes:{primary:i.contactListItemText}})},"Kontakt")]}),Object(D.jsxs)(_.a,{style:{marginTop:"auto"},children:[Object(D.jsxs)(g.a,{children:[Object(D.jsx)(u.a,{onClick:function(){return t("en")},className:i.languageIcon,children:Object(D.jsx)(S,{})}),Object(D.jsx)(u.a,{onClick:function(){return t("de")},className:i.languageIcon,children:Object(D.jsx)(j,{})}),Object(D.jsx)(u.a,{onClick:function(){return t("tr")},className:i.languageIcon,children:Object(D.jsx)(N,{})})]},"Language Buttons"),Object(D.jsx)(F.b,{className:i.link,to:"/summary",children:Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,classes:{button:i.summaryListItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("sidebar_summary"),classes:{primary:i.summaryListItemTextPrimary}})},"Wenig Zeit?")})]})]})}var C=a(165),L=a(159),G=Object(d.a)({root:{width:"100%",height:"95vh",minHeight:"540px"},textAbove:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"26px",color:"#301A1A",maxWidth:"900px"},textUnder:{textAlign:"right",fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"42px",color:"#301A1A",marginBottom:"4vh"},textGroup:{position:"fixed",bottom:15,right:15,width:"100%"}});function R(){var e=G(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",justify:"flex-end",alignItems:"stretch",className:e.root,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.textAbove,children:[Object(D.jsx)("p",{children:i("home_p_1")}),Object(D.jsx)("p",{children:i("home_p_2")}),Object(D.jsx)("p",{children:i("home_p_3")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.textUnder,children:i("home_subtitle")})]})}var W=Object(r.memo)(R),H=a(167),U=Object(d.a)({root:{},mainTitle:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",fontWeight:"bold",color:"#301A1A"},subtitleTime:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"20px",color:"#301A1A"},subtitleContent:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",fontWeight:"bold",fontStyle:"italic",color:"#301A1A"},subtitleNotes:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"18px",fontStyle:"italic",color:"#301A1A"},description:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"18px",color:"#301A1A"}});function V(e){var i=U();return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:i.root,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:i.mainTitle,children:e.mainTitle}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:i.title,children:e.title}),e.subtitles.map((function(e){return Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsxs)("div",{children:[Object(D.jsx)("span",{className:i.subtitleTime,children:e[0]})," ",Object(D.jsx)("span",{className:i.subtitleContent,children:e[1]})," ",Object(D.jsx)("span",{className:i.subtitleNotes,children:e[2]})]})},e[0])})),e.descriptions.map((function(e){return Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:i.description,children:"_".concat(e)},e)}))]})}var q=Object(r.memo)(V),Y=Object(d.a)({root:{minHeight:"2155px"},birthDate:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"30px",color:"#301A1A"}});function Z(){var e=Y(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,className:e.root,spacing:4,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.birthDate,children:i("resume_title")}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:8,justify:"space-between",children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,xs:7,direction:"column",spacing:4,children:[Object(D.jsx)(q,{mainTitle:i("resume_work_experience_title")+"\xa0\xa0\xa0"+i("resume_work_experience_title_2"),title:i("resume_work_experience_1_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_1_position_1_dates"),i("resume_work_experience_1_position_1_title")],[i("resume_work_experience_1_position_2_dates"),i("resume_work_experience_1_position_2_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_1_note_1"),i("resume_work_experience_1_note_2"),i("resume_work_experience_1_note_3")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_2_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_2_position_1_dates"),i("resume_work_experience_2_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_2_note_1")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_3_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_3_position_1_dates"),i("resume_work_experience_3_position_1_title")],[i("resume_work_experience_3_position_2_dates"),i("resume_work_experience_3_position_2_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_3_note_1"),i("resume_work_experience_3_note_2")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_4_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_4_position_1_dates"),i("resume_work_experience_4_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_4_note_1"),i("resume_work_experience_4_note_2")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_5_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_5_position_1_dates"),i("resume_work_experience_5_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_5_note_1"),i("resume_work_experience_5_note_2")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_6_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_6_position_1_dates"),i("resume_work_experience_6_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_6_note_1"),i("resume_work_experience_6_note_2")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_7_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_7_position_1_dates"),i("resume_work_experience_7_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_7_note_1")]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_work_experience_8_location"),subtitles:[[i("resume_work_experience_8_position_1_dates"),i("resume_work_experience_8_position_1_title")]],descriptions:[i("resume_work_experience_8_note_1"),i("resume_work_experience_8_note_2")]})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,xs:5,direction:"column",spacing:4,children:[Object(D.jsx)(H.a,{border:1,paddingX:2,paddingY:1,borderRadius:15,borderColor:"#301A1A",children:Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",spacing:4,children:[Object(D.jsx)(q,{mainTitle:i("resume_education_title"),title:i("resume_education_1_location"),subtitles:[[i("resume_education_1_degree_1_dates"),i("resume_education_1_degree_1_title"),i("resume_education_1_degree_1_grade")],[i("resume_education_1_degree_2_dates"),i("resume_education_1_degree_2_title"),i("resume_education_1_degree_2_grade")]],descriptions:[]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_education_2_location"),subtitles:[[i("resume_education_2_degree_1_dates"),i("resume_education_2_degree_1_title"),i("resume_education_2_degree_1_grade")]],descriptions:[]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_education_3_location"),subtitles:[[i("resume_education_3_degree_1_dates"),i("resume_education_3_degree_1_title"),i("resume_education_3_degree_1_grade")]],descriptions:[]})]})}),Object(D.jsx)(H.a,{border:1,paddingX:2,paddingY:1,borderRadius:15,borderColor:"#301A1A",marginTop:2,children:Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",spacing:4,children:[Object(D.jsx)(q,{mainTitle:i("resume_qualifications_title"),title:i("resume_qualifications_language_title"),subtitles:[[i("resume_qualifications_language_1_name"),"",i("resume_qualifications_language_1_level")],[i("resume_qualifications_language_2_name"),"",i("resume_qualifications_language_2_level")],[i("resume_qualifications_language_3_name"),"",i("resume_qualifications_language_3_level")]],descriptions:[]}),Object(D.jsx)(q,{title:i("resume_qualifications_software_title"),subtitles:[["Adobe Photoshop, InDesign, Illustrator, Premiere Pro, ArchiCAD, Allplan, Vectorworks, SketchUp, QGIS, Figma, Microsoft Office, Jira, Confluence"]],descriptions:[]})]})}),Object(D.jsx)(H.a,{border:1,paddingX:2,paddingY:1,borderRadius:15,borderColor:"#301A1A",marginTop:2,children:Object(D.jsx)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",spacing:4,children:Object(D.jsx)(q,{mainTitle:i("resume_interests_title")+"\xa0\xa0\xa0"+i("resume_interests_title_2")+"\xa0\xa0\xa0"+i("resume_interests_title_3"),subtitles:[[i("resume_interests_list")]],descriptions:[]})})})]})]})]})}var Q=Object(r.memo)(Z),J=a(160),X=a(161),$=a(162),ee=Object(d.a)({root:{height:"100%",background:"rgba(0, 0, 0, 0.0)",transition:"0.3s","&:hover":{background:"rgba(0, 0, 0, 0.5)",cursor:"pointer"},alignItems:"stretch"},titlePosition:{textAlign:"center"},titleStyle:{fontSize:"min(max(4vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",lineHeight:"normal",whiteSpace:"normal",height:"100%",color:"rgba(0, 0, 0, 0.0)","&:hover":{color:"white"},display:"flex",justifyContent:"center",alignItems:"center",padding:10},titleWrap:{margin:0}});function ie(e){var i=ee(),a=Object(E.a)().t;return Object(D.jsx)(J.a,{cols:3,spacing:45,children:e.tiles.map((function(e){return Object(D.jsxs)(X.a,{cols:e.cols||1,style:{height:"32vh"},children:[Object(D.jsx)("img",{src:e.img,alt:e.title}),Object(D.jsx)(F.b,{to:e.link,children:Object(D.jsx)($.a,{className:i.root,classes:{titlePositionBottom:i.titlePosition,title:i.titleStyle,titleWrap:i.titleWrap},title:a(e.title)})})]},e.img)}))})}var ae=Object(r.memo)(ie),ne=a(45),te=a(35),re=[{img:"images/Entwurf_1.jpg",title:"lauf",link:"/lauf_design"},{img:"images/Entwurf_2.jpg",title:"Heimatsuche in Kleinasien",link:"/heimatsuche_in_kleinasien_design"},{img:"images/Entwurf_3.jpg",title:"First Places",link:"/first_places"},{img:"images/Entwurf_4.jpg",title:"Ich bin ein Belfaster",link:"/ich_bin_ein_belfaster"},{img:"images/Entwurf_5.jpg",title:"Stephanienbad",link:"/stephanienbad"},{img:"images/Entwurf_6.jpg",title:"Rathaus am Ettlinger Tor",link:"/rathaus_am_ettlinger_tor"},{img:"images/Entwurf_7.jpg",title:"Brauart",link:"/brauart"},{img:"images/Entwurf_8.jpg",title:"Meet&Green",link:"/meet_and_green"},{img:"images/Entwurf_9.jpg",title:"Alltagshaus",link:"/alltagshaus"}],se=[{img:"images/Forschung_1.jpg",title:"Nutzerverhalten in Geb\xe4ude",link:"/nutzerverhalten_in_gebaeude"},{img:"images/Forschung_2.jpg",title:"lauf",link:"/lauf_research"},{img:"images/Forschung_3.jpg",title:"Heimatsuche in Kleinasien",link:"/heimatsuche_in_kleinasien_research"},{img:"images/Forschung_4.jpg",title:"Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is",link:"/kreislaufperspektiven_fuer_die_tuerkische_nordaegaeis"},{img:"images/Forschung_5.jpg",title:"Manifest Kreislaufstadt",link:"/manifest_kreislaufstadt"},{img:"images/Forschung_6.jpg",title:"Biennale Canakkale 100 Jahre Bauhaus",link:"/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_research"},{img:"images/Forschung_7.jpg",title:"NO_FAQ",link:"/no_faq_research"},{img:"images/Forschung_8.jpg",title:"Typologie",link:"/typologie"},{img:"images/Forschung_9.jpg",title:"Form- und Materialstudien",link:"/form_und_materialstudien"}],le=[{img:"images/Kollektives_1.jpg",title:"lauf",link:"/lauf_collectives"},{img:"images/Kollektives_2.jpg",title:"L\xe4ndliche Dispositionspolitik",link:"/laendliche_dispositionspolitik"},{img:"images/Kollektives_3.jpg",title:"Biennale Canakkale 100 Jahre Bauhaus",link:"/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_collectives"},{img:"images/Kollektives_4.jpg",title:"NO_FAQ",link:"/no_faq_collectives"}],oe=a(163),ce=a(169),de=Object(d.a)({root:{width:"100%",height:"100vh",minHeight:"540px",minWidth:"860px"},text:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"24px",color:"#301A1A",marginRight:"60px"},textBold:{fontWeight:"bold",color:"#301A1A"},avatar:{height:"22vw",width:"22vw"}});function me(){var e=de(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"row",justify:"flex-end",alignItems:"center",className:e.root,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text,children:[Object(D.jsx)("p",{children:i("contact_line_1")}),Object(D.jsx)("p",{children:Object(D.jsx)(oe.a,{href:"mailto:tuzun.ayse@gmail.com",target:"_blank",rel:"noreferrer",className:e.textBold,children:"tuzun.ayse@gmail.com"})}),Object(D.jsx)("p",{children:Object(D.jsx)(oe.a,{href:"https://www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/",target:"_blank",rel:"noreferrer",className:e.textBold,children:"https://www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/"})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)(ce.a,{src:"images/avatar.jpg",className:e.avatar})})]})}var ue=Object(r.memo)(me),he=Object(d.a)({root:{flexGrow:1,marginTop:"5vh",marginLeft:"50px",marginRight:"50px",minWidth:"860px",backgroundColor:"white"},contentItem1:{marginBottom:"30vh",scrollSnapAlign:"end"},contentItem2:{marginBottom:"5vh",scrollSnapAlign:"start"},contentItem3:{marginBottom:"40vh",scrollSnapAlign:"start"},contentItem4:{marginBottom:"40vh",scrollSnapAlign:"start"},contentItem5:{marginBottom:"50vh",scrollSnapAlign:"start"},contentItem6:{width:"100%",scrollSnapAlign:"start"},"@global":{body:{},"html,body":{}}});function _e(e){var i=he(),a=e.setActiveSection,n=e.activeSection,t=e.sectionClick,s=e.sectionClicked,l=Object(r.useState)(!1),o=Object(c.a)(l,2),d=o[0],m=o[1],u=Object(te.a)({threshold:0}),h=Object(c.a)(u,2),_=h[0],g=h[1],p=Object(te.a)({threshold:0}),b=Object(c.a)(p,2),k=b[0],f=b[1],y=Object(te.a)({threshold:0}),j=Object(c.a)(y,2),v=j[0],x=j[1],w=Object(te.a)({threshold:0}),z=Object(c.a)(w,2),O=z[0],S=z[1],A=Object(te.a)({threshold:0}),B=Object(c.a)(A,2),I=B[0],N=B[1],F=Object(te.a)({threshold:0}),P=Object(c.a)(F,2),E=P[0],K=P[1];Object(r.useEffect)((function(){return ne.Events.scrollEvent.register("end",(function(e,i){m(!1)})),function(){ne.Events.scrollEvent.remove("end")}}),[]),Object(r.useEffect)((function(){d||(g?a(T.Home):f?a(T.Resume):x?a(T.Design):S?a(T.Research):N?a(T.Collectives):K&&a(T.Contact))}),[d,x,a,g,f,S,N,K]),Object(r.useEffect)((function(){if(s)switch(t(!1),n){case T.Home:M(i.contentItem1,-50);break;case T.Resume:M(i.contentItem2,-40);break;case T.Design:M(i.contentItem3,-40);break;case T.Research:M(i.contentItem4,-40);break;case T.Collectives:M(i.contentItem5,-40);break;case T.Contact:M(i.contentItem6,0);break;default:M(i.contentItem1)}}),[n,i.contentItem1,i.contentItem2,i.contentItem3,i.contentItem4,i.contentItem5,i.contentItem6,t,s]);var M=function(e,i){m(!0),ne.scroller.scrollTo(e,{duration:800,delay:0,smooth:"easeInOutQuart",offset:i})};return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,direction:"column",justify:"flex-start",alignItems:"flex-end",className:i.root,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:_,className:i.contentItem1,children:Object(D.jsx)(W,{})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:k,className:i.contentItem2,children:Object(D.jsx)(Q,{})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:v,className:i.contentItem3,children:Object(D.jsx)(ae,{tiles:re})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:O,className:i.contentItem4,children:Object(D.jsx)(ae,{tiles:se})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:I,className:i.contentItem5,children:Object(D.jsx)(ae,{tiles:le})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,ref:E,className:i.contentItem6,children:Object(D.jsx)(ue,{})})]})}var ge=Object(r.memo)(_e),pe=a(13),be=a(164),ke=a(86),fe=a.n(ke),ye=Object(d.a)({drawerPaper:{width:"20%",minWidth:"300px",border:0,marginTop:"3vh",marginBottom:"2vh",paddingLeft:20,paddingRight:20,height:"95vh",maxHeight:"95vh"},drawer:{flexBasis:"20%",minWidth:"300px",height:"90vh",maxHeight:"90vh"},root:{height:"100%",background:"rgba(0, 0, 0, 0.5)",transition:"0.3s","&:hover":{background:"rgba(0, 0, 0, 0.0)",cursor:"pointer"},alignItems:"stretch"},rootSelected:{height:"100%",background:"rgba(0, 0, 0, 0.0)",alignItems:"stretch"},titlePosition:{textAlign:"center"},titleStyle:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",lineHeight:"normal",whiteSpace:"normal",height:"100%",color:"white","&:hover":{color:"rgba(0, 0, 0, 0.0)"},display:"flex",justifyContent:"center",alignItems:"center",padding:10},titleStyleSelected:{fontSize:"min(max(4vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",lineHeight:"normal",whiteSpace:"normal",height:"100%",color:"rgba(0, 0, 0, 0.0)",display:"flex",justifyContent:"center",alignItems:"center",padding:10},titleWrap:{margin:0},gridListContainer:{overflowY:"auto",overflowX:"hidden",maxWidth:"100%",minWidth:"100%","&::-webkit-scrollbar":{width:"0"},"&::-webkit-scrollbar-track":{boxShadow:"inset 0 0 6px rgba(0,0,0,0.00)",webkitBoxShadow:"inset 0 0 6px rgba(0,0,0,0.00)"},"&::-webkit-scrollbar-thumb":{backgroundColor:"rgba(0,0,0,.5)",visibility:"hidden",borderRadius:"5px"},scrollbarWidth:"none"},gridContainer:{height:"100%"},title:{verticalAlign:"middle",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(3.5vh, 0rem), 6.5rem);",fontWeight:"bold",color:"#301A1A"},backButton:{fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A",fontSize:"min(max(3vh, 0rem), 6.5rem);",paddingTop:0,paddingBottom:0,"&:hover":{backgroundColor:"transparent"}},backButtonLabel:{textTransform:"capitalize"},backButtonIconSize:{width:"3vh",height:"3vh"},backButtonIcon:{margin:0},gridListTileFirst:{marginTop:0},gridListTile:{marginTop:20}});function je(e){var i=ye(e),a=Object(pe.g)(),n=Object(r.useState)(a.pathname),t=Object(c.a)(n,2),s=t[0],l=t[1],o=Object(r.useRef)(null),d=Object(r.useRef)(null),m=Object(E.a)().t,u=Object(pe.f)();return Object(r.useEffect)((function(){o.current.scrollIntoView()}),[]),Object(D.jsx)(h.a,{variant:"permanent",anchor:"left",classes:{paper:i.drawerPaper},className:i.drawer,children:Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,direction:"column",alignItems:"stretch",justify:"space-between",className:i.gridContainer,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",alignItems:"flex-start",justify:"center",className:i.title,xs:!0,children:e.title}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,xs:10,className:i.gridListContainer,children:Object(D.jsx)(J.a,{cols:1,spacing:0,children:e.tiles.map((function(e,a){return Object(D.jsxs)(X.a,{ref:s===e.link?o:d,cols:e.cols||1,className:0===a?i.gridListTileFirst:i.gridListTile,style:{height:"20vh"},children:[Object(D.jsx)("img",{src:e.img,alt:e.title}),Object(D.jsx)(F.b,{to:e.link,replace:!0,children:Object(D.jsx)($.a,{onClick:function(){return i=e.link,void l(i);var i},className:s===e.link?i.rootSelected:i.root,classes:{titlePositionBottom:i.titlePosition,title:s===e.link?i.titleStyleSelected:i.titleStyle,titleWrap:i.titleWrap},title:m(e.title)})})]},e.img)}))})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,xs:!0,children:Object(D.jsx)(be.a,{variant:"text",className:i.backButton,startIcon:Object(D.jsx)(fe.a,{className:i.backButtonIconSize}),onClick:function(){u.goBack()},classes:{label:i.backButtonLabel,startIcon:i.backButtonIcon},disableRipple:!0,children:m("sidebar_design_menu_back")})})]})})}var ve=Object(d.a)({root:{backgroundColor:"#301A1A",height:"100vh",paddingBottom:"10vh",paddingRight:"5vh",minHeight:"40vw"},text1:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(3vw, 1rem), 6.5rem);",fontWeight:900,color:"white"},text2:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(2.5vw, 1rem), 6.5rem);",color:"white"},text3:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(4vw, 1rem), 6.5rem);",color:"white"},text4:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(2vw, 1rem), 6.5rem);",color:"white"},text5:{textAlign:"right",fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"min(max(2.5vw, 1rem), 6.5rem);",color:"white",fontWeight:"bold",fontStyle:"italic"}});function xe(){var e=ve(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",justify:"flex-end",alignItems:"stretch",className:e.root,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("summary_line_1")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("summary_line_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("summary_line_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text3,children:i("summary_line_4")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text4,style:{marginBottom:"3vw"},children:i("summary_line_5")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text4,children:i("summary_line_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text5,children:Object(D.jsx)(oe.a,{href:"mailto:tuzun.ayse@gmail.com",target:"_blank",rel:"noreferrer",className:e.text5,children:i("summary_line_7")})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text5,children:Object(D.jsx)(oe.a,{href:"https://www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/",target:"_blank",rel:"noreferrer",className:e.text5,children:i("summary_line_8")})})]})}var we=Object(d.a)({drawerPaper:{width:"20%",minWidth:"300px",borderColor:"#301A1A",paddingTop:"5vh",paddingBottom:"5vh",paddingLeft:48,height:"auto",bottom:0,top:0,overflow:"hidden",backgroundColor:"#301A1A"},drawer:{flexBasis:"20%",minWidth:"300px"},homeListItemTextPrimary:{fontSize:"min(max(10vh, 4rem), 6.5rem);",color:"white",fontFamily:"Coolvetica"},homeListItemText:{marginTop:"1vh"},homeListItemTextFirstLine:{lineHeight:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);",marginBottom:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);"},homeListItemTextSecondLine:{lineHeight:"min(max(6vh, 2.5rem), 50rem);"},homeListItemButton:{width:"fit-content",height:"fit-content",paddingBlock:0,"&:hover":{backgroundColor:"transparent"}},listItemButton:{"&:hover":{backgroundColor:"transparent"},borderRadius:"28px"},listItemCV:{width:"fit-content",marginLeft:13,marginTop:"min(max(6vh, 2.3rem), 6.5rem);",paddingTop:0,paddingBottom:0},listItem:{width:"fit-content",marginLeft:13,paddingTop:0,paddingBottom:0},listItemDesign:{width:"fit-content",paddingTop:0,paddingBottom:0,marginLeft:13,marginTop:"min(max(3vh, 1.1rem), 6.5rem);"},listItemResearch:{width:"fit-content",marginLeft:13,paddingTop:0,paddingBottom:0},listItemCollectives:{width:"fit-content",marginLeft:13,marginBottom:"min(max(3vh, 1.1rem), 6.5rem);",paddingTop:0,paddingBottom:0},summaryListItemTextPrimary:{fontSize:"min(max(3vh, 1.2rem), 6.5rem);",fontFamily:"Source Sans Pro",color:"#301A1A"},summaryListItemButton:{backgroundColor:"white",borderRadius:"28px",width:"fit-content",height:"fit-content",paddingTop:0,paddingBottom:0,"&:hover":{backgroundColor:"#663737"},marginLeft:13}});function ze(e){var i=we(e),a=Object(E.a)().t,n=Object(pe.f)();return Object(D.jsxs)(h.a,{variant:"permanent",anchor:"left",classes:{paper:i.drawerPaper},className:i.drawer,children:[Object(D.jsx)(_.a,{disablePadding:!0,children:Object(D.jsx)(g.a,{dense:!0,disableRipple:!0,classes:{button:i.homeListItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:Object(D.jsxs)("div",{children:[Object(D.jsx)("div",{className:i.homeListItemTextFirstLine,children:"Ay\u015fe"}),Object(D.jsx)("div",{className:i.homeListItemTextSecondLine,children:"T\xfcz\xfcn"})]}),className:i.homeListItemText,classes:{primary:i.homeListItemTextPrimary}})},"Ay\u015fe T\xfcz\xfcn")}),Object(D.jsx)(_.a,{style:{marginTop:"auto"},children:Object(D.jsx)(g.a,{button:!0,onClick:function(){n.goBack()},classes:{button:i.summaryListItemButton},children:Object(D.jsx)(m.a,{primary:a("summary_bar_more"),classes:{primary:i.summaryListItemTextPrimary}})},a("summary_bar_more"))})]})}var Oe=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"},"2x2":{paddingLeft:20},"1x1":{paddingBottom:10,paddingRight:20}});function Se(){var e=Oe(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",className:e["1x1"],xs:7,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("alltagshaus_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("alltagshaus_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",justify:"flex-end",xs:5,className:e.text2,children:Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e["2x2"],children:i("alltagshaus_p_2")})})]})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",justify:"space-between",xs:5,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_5.jpg",className:e.img})})]})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,className:e.text2,children:i("alltagshaus_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,className:e.text2,children:i("alltagshaus_p_4")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/alltagshaus_6.jpg",className:e.img})})]})}var Ae=Object(pe.h)((function(e){var i=e.history;return Object(r.useEffect)((function(){var e=i.listen((function(){window.scrollTo(0,0)}));return function(){e()}}),[i]),null})),Be=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Ie(){var e=Be(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("meet_and_green_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("meet_and_green_p_1")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("meet_and_green_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/meet_and_green_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/meet_and_green_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("meet_and_green_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:5,children:i("meet_and_green_p_4")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/meet_and_green_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/meet_and_green_4.jpg",className:e.img})})]})}var Ne=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Te(){var e=Ne(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:2,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",xs:7,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("brauart_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("brauart_p_1")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:[Object(D.jsx)("br",{}),i("brauart_p_2")]})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/brauart_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("brauart_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("brauart_p_4")}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:2,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:8,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/brauart_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:4,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/brauart_3.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("brauart_p_5")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/brauart_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("brauart_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/brauart_5.jpg",className:e.img})})]})}var Fe=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},text3:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A",fontStyle:"italic"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Pe(){var e=Fe(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_1")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,children:[Object(D.jsxs)("span",{className:e.text3,children:[i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_2"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{className:e.text2,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_3")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_4")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",justify:"flex-end",xs:5,children:Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_5")})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:5,children:i("rathaus_am_ettlinger_tor_p_7")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_5.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/rathaus_6.jpg",className:e.img})})]})}var Ee=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function De(){var e=Ee(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("stephanienbad_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("stephanienbad_p_1")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:2,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("stephanienbad_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("stephanienbad_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("stephanienbad_p_4")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:2,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,className:e.text2,children:i("stephanienbad_p_5")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("stephanienbad_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:2,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:7,children:i("stephanienbad_p_7")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_5.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stephanienbad_6.jpg",className:e.img})})]})}var Ke=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Me(){var e=Ke(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("ich_bin_ein_belfaster_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_3")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",xs:7,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_4")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:[Object(D.jsx)("br",{}),i("ich_bin_ein_belfaster_p_5")]})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/ich_bin_ein_belfaster_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_7")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/ich_bin_ein_belfaster_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/ich_bin_ein_belfaster_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/ich_bin_ein_belfaster_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/ich_bin_ein_belfaster_5.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_8")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_9")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_10")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_11")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_12")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("ich_bin_ein_belfaster_p_13")})]})}var Ce=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},text3:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A",fontStyle:"italic"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Le(){var e=Ce(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("first_places_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("first_places_p_1")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",xs:5,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("first_places_p_2")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:[Object(D.jsx)("br",{}),i("first_places_p_3")]})]})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("first_places_p_4")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("first_places_p_5")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_5.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_6.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/first_places_7.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("first_places_p_6")})]})}var Ge=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"16px",color:"#301A1A",fontStyle:"italic"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},title1:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"},title2:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A",lineHeight:"46px",marginBottom:20}});function Re(){var e=Ge(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title1,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_title_1")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_title_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_4")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_5")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_5.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_6.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:[Object(D.jsxs)("span",{children:[i("heimatsuche_in_kleinasien_p_7"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{children:i("heimatsuche_in_kleinasien_p_8")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/stadtmaeuse_7.jpg",className:e.img})})]})}var We=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},img2:{width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function He(){var e=We(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",xs:7,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("lauf_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("lauf_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:5,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_1.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("lauf_p_2")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_4")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_5")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_6")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_7")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",justify:"center",xs:7,children:Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_3.jpg",className:e.img2})})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:5,children:i("lauf_p_8")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",justify:"center",xs:7,children:Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_4.jpg",className:e.img2})})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,direction:"column",xs:5,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_9")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:[Object(D.jsx)("br",{}),i("lauf_p_10")]})]})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:7,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_5.jpg",className:e.img2})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,xs:5,children:i("lauf_p_11")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text2,children:i("lauf_p_12")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,children:[Object(D.jsxs)("span",{className:e.text2,children:[i("lauf_p_13"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{className:e.text2,children:i("lauf_p_14")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/lauf_6.jpg",className:e.img})})]})}var Ue=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Ve(){var e=Ue(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("occupant_behaviour_research_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("occupant_behaviour_research_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/occupant_behaviour_research_1.jpg",className:e.img})})]})}var qe=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Ye(){var e=qe(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("kreislaufperspektiven_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("kreislaufperspektiven_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("kreislaufperspektiven_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("kreislaufperspektiven_p_3")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:[Object(D.jsxs)("span",{children:[i("kreislaufperspektiven_p_4"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{children:i("kreislaufperspektiven_p_5")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_2.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_4.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_5.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/kreislaufperspektiven_6.jpg",className:e.img})})]})]})}var Ze=a(69),Qe=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function Je(){var e=Qe(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("manifest_kreislaufstadt_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("manifest_kreislaufstadt_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)(Ze.a,{src:"images/manifest_kreislaufstadt_1.jpg",width:"100%",height:"100%",transitionTime:"1s"})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)(Ze.a,{src:"images/manifest_kreislaufstadt_2.jpg",width:"100%",height:"100%",transitionTime:"1s"})})]})}var Xe=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20,height:"fit-content"},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function $e(){var e=Xe(),i=Object(E.a)().t;return Object(r.useEffect)((function(){return document.body.style.overflowY="scroll",function(){document.body.style.overflowY="auto"}}),[]),Object(D.jsx)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,spacing:4,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",xs:7,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("biennale_canakkale_title_1")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("biennale_canakkale_title_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("biennale_canakkale_p_1")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",xs:5,justify:"space-evenly",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/biennale_canakkale_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/biennale_canakkale_2.jpg",className:e.img})})]})]})})}var ei=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function ii(){var e=ei(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("no_faq_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("no_faq_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:3,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_5.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,container:!0,spacing:3,children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_6.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,xs:6,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_7.jpg",className:e.img})})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_8.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_9.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/noFAQ_10.jpg",className:e.img})})]})}var ai=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function ni(){var e=ai(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("typography_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("typography_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/typografie_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/typografie_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/typografie_3.jpg",className:e.img})})]})}var ti=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function ri(){var e=ti(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("form_und_material_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("form_und_material_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/form_und_material_1.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/form_und_material_2.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/form_und_material_3.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/form_und_material_4.jpg",className:e.img})}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,children:Object(D.jsx)("img",{src:"images/form_und_material_5.jpg",className:e.img})})]})}var si=Object(d.a)({root:{width:"800px",margin:"0 auto",minWidth:"800px",marginTop:60,marginBottom:20},img:{height:"100%",width:"100%"},text1:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"22px",color:"#301A1A"},text2:{fontFamily:"Source Sans Pro",fontSize:"17px",color:"#301A1A"},title:{fontFamily:"Coolvetica",fontSize:"46px",color:"#301A1A"}});function li(){var e=si(),i=Object(E.a)().t;return Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",className:e.root,spacing:3,children:[Object(D.jsxs)(L.a,{container:!0,item:!0,direction:"column",children:[Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.title,children:i("rural_disposition_policies_title")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("rural_disposition_policies_p_1")})]}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("rural_disposition_policies_p_2")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("rural_disposition_policies_p_3")}),Object(D.jsx)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:i("rural_disposition_policies_p_4")}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:[Object(D.jsxs)("span",{children:[i("rural_disposition_policies_p_5"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsxs)("span",{children:[i("rural_disposition_policies_p_6"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{children:i("rural_disposition_policies_p_7")})]}),Object(D.jsxs)(L.a,{item:!0,className:e.text1,children:[Object(D.jsxs)("span",{children:[i("rural_disposition_policies_p_8"),Object(D.jsx)("br",{})]}),Object(D.jsx)("span",{children:i("rural_disposition_policies_p_9")})]})]})}var oi=Object(d.a)({root:{display:"flex",backgroundColor:"white"},border:{width:1,height:"90vh",backgroundColor:"#301A1A",position:"fixed",top:"5vh",bottom:"5vh",left:"max(20vw, 300px);"}});var ci=function(){var e=oi(),i=Object(E.a)().t,a=Object(r.useState)(T.Home),n=Object(c.a)(a,2),t=n[0],s=n[1],l=Object(r.useState)(!1),o=Object(c.a)(l,2),d=o[0],m=o[1];return Object(D.jsx)(F.a,{children:Object(D.jsxs)("div",{className:e.root,children:[Object(D.jsx)(C.a,{}),Object(D.jsxs)(pe.c,{children:[Object(D.jsx)(pe.a,{exact:!0,path:"/",children:Object(D.jsx)(M,{setActiveSection:s,activeSection:t,sectionClick:m})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/summary",children:Object(D.jsx)(ze,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/lauf_design","/heimatsuche_in_kleinasien_design","/first_places","/ich_bin_ein_belfaster","/stephanienbad","/rathaus_am_ettlinger_tor","/brauart","/meet_and_green","/alltagshaus"],children:Object(D.jsx)(je,{setActiveSection:s,activeSection:t,sectionClick:m,tiles:re,title:i("sidebar_design")})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/nutzerverhalten_in_gebaeude","/lauf_research","/heimatsuche_in_kleinasien_research","/kreislaufperspektiven_fuer_die_tuerkische_nordaegaeis","/manifest_kreislaufstadt","/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_research","/no_faq_research","/typologie","/form_und_materialstudien"],children:Object(D.jsx)(je,{setActiveSection:s,activeSection:t,sectionClick:m,tiles:se,title:i("sidebar_research")})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/lauf_collectives","/laendliche_dispositionspolitik","/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_collectives","/no_faq_collectives"],children:Object(D.jsx)(je,{setActiveSection:s,activeSection:t,sectionClick:m,tiles:le,title:i("sidebar_collectives")})})]}),Object(D.jsx)("div",{className:e.border}),Object(D.jsx)(Ae,{}),Object(D.jsxs)(pe.c,{children:[Object(D.jsx)(pe.a,{exact:!0,path:"/",children:Object(D.jsx)(ge,{setActiveSection:s,activeSection:t,sectionClick:m,sectionClicked:d})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/summary",children:Object(D.jsx)(xe,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/lauf_design","/lauf_research","/lauf_collectives"],children:Object(D.jsx)(He,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/heimatsuche_in_kleinasien_design","/heimatsuche_in_kleinasien_research"],children:Object(D.jsx)(Re,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/first_places",children:Object(D.jsx)(Le,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/ich_bin_ein_belfaster",children:Object(D.jsx)(Me,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/stephanienbad",children:Object(D.jsx)(De,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/rathaus_am_ettlinger_tor",children:Object(D.jsx)(Pe,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/brauart",children:Object(D.jsx)(Te,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/meet_and_green",children:Object(D.jsx)(Ie,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/alltagshaus",children:Object(D.jsx)(Se,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/nutzerverhalten_in_gebaeude",children:Object(D.jsx)(Ve,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/kreislaufperspektiven_fuer_die_tuerkische_nordaegaeis",children:Object(D.jsx)(Ye,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/manifest_kreislaufstadt",children:Object(D.jsx)(Je,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_research","/biennale_canakkale_100_jahre_bauhaus_collectives"],children:Object(D.jsx)($e,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:["/no_faq_research","/no_faq_collectives"],children:Object(D.jsx)(ii,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/typologie",children:Object(D.jsx)(ni,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/form_und_materialstudien",children:Object(D.jsx)(ri,{})}),Object(D.jsx)(pe.a,{path:"/laendliche_dispositionspolitik",children:Object(D.jsx)(li,{})})]})]})})},di=function(e){e&&e instanceof Function&&a.e(3).then(a.bind(null,172)).then((function(i){var a=i.getCLS,n=i.getFID,t=i.getFCP,r=i.getLCP,s=i.getTTFB;a(e),n(e),t(e),r(e),s(e)}))},mi=a(47),ui=a(91),hi=a(92),_i={en:{translation:a(93)},de:{translation:a(94)},tr:{translation:a(95)}};P.a.use(ui.a).use(hi.a).use(mi.e).init({resources:_i,fallbackLng:["en"],detection:{checkWhitelist:!0},debug:!1,whitelist:["en","de","tr"],interpolation:{escapeValue:!1}});P.a;o.a.render(Object(D.jsx)(s.a.StrictMode,{children:Object(D.jsx)(ci,{})}),document.getElementById("root")),di()},93:function(e){e.exports=JSON.parse('{"home_p_1":"Hi! I\u2019m Ay\u015fe, a multidisciplinary and multiscale designer. Currently I\u2019m working as a research assistant at Karlsruhe Institute of Technology on three different projects studying human behaviour in built environment.","home_p_2":"I hold a Master\u2019s degree from KIT in Architecture and Urban Planning. In the last years, my focus has been on active mobility, participatory design and environmental physchology.","home_p_3":"I am looking for a job opportunity where I can put my passion for public spaces as well as my talent for design and research into use.","home_subtitle":"Architecture - Urbanism - UX","sidebar_resume":"R\xe9sum\xe9","sidebar_design":"Design","sidebar_research":"Research","sidebar_collectives":"Social","sidebar_contact":"Contact","sidebar_summary":"In a hurry?","resume_title":"born 27.04.1994 in Istanbul","resume_work_experience_title":"W O R K","resume_work_experience_title_2":"E X P E R I E N C E","resume_work_experience_1_location":"Karlsruhe Institute of Technology, Building Science Group (fbta)","resume_work_experience_1_position_1_dates":"Dec 2020 - Present","resume_work_experience_1_position_1_title":"Research Assistant","resume_work_experience_1_position_2_dates":"Apr 2020 - Dec 2020","resume_work_experience_1_position_2_title":"Student Assistant","resume_work_experience_1_note_1":"Participation in the planning, implementation and evaluation of various experiments and surveys on user acceptance of passive cooling systems with personal ceiling fans, within the project Deck-In-Vent, funded by the BMWi","resume_work_experience_1_note_2":"UI and UX design of the DataFEE app, as part of the DataFEE project funded by BMWi; planning, execution, and evaluation of usability tests for the DataFEE app","resume_work_experience_1_note_3":"Creation of a question database on user behavior in buildings; development of an ontological framework for data collection on user behavior; presentation of the framework at the 7th International Symposium on Building User Behavior Research hosted by the Norwegian University of Science and Technology","resume_work_experience_2_location":"Karlsruhe Institute of Technology, Subject Area of Landscape Architecture (fgla)","resume_work_experience_2_position_1_dates":"May 2020 - July 2020","resume_work_experience_2_position_1_title":"Student Assistant","resume_work_experience_2_note_1":"Supervising and tutoring the design studio in the development of project renderings, plans and poster designs","resume_work_experience_3_location":"Vollack Gruppe","resume_work_experience_3_position_1_dates":"Apr 2018 - Dec 2019","resume_work_experience_3_position_1_title":"Working Student","resume_work_experience_3_position_2_dates":"Oct 2017 - Mar 2018","resume_work_experience_3_position_2_title":"Intern","resume_work_experience_3_note_1":"Participation in the entire execution planning of the first solid wood office building in Karlsruhe","resume_work_experience_3_note_2":"Preparation of execution and detail plans for various commercial building projects","resume_work_experience_4_location":"Karlsruhe Institute of Technology, Subject Area of Descriptive Geometry and Digital Design (DG)","resume_work_experience_4_position_1_dates":"July 2016 - Apr 2017","resume_work_experience_4_position_1_title":"Student Assistant","resume_work_experience_4_note_1":"Weekly tutoring for the design studio and grading of assignments for Photoshop and InDesign","resume_work_experience_4_note_2":"ArchiCAD workshops for the students","resume_work_experience_5_location":"Kr\xfcger Architektur","resume_work_experience_5_position_1_dates":"June 2016 - Oct 2016","resume_work_experience_5_position_1_title":"Intern","resume_work_experience_5_note_1":"As-built surveys and detail planning for renovation projects","resume_work_experience_5_note_2":"Preparation of building applications for change of use","resume_work_experience_6_location":"\u0130SEM Mimarl\u0131k","resume_work_experience_6_position_1_dates":"Aug 2015 - Sept 2015","resume_work_experience_6_position_1_title":"Intern","resume_work_experience_6_note_1":"Participation in various service phases from initial customer contact to site supervision of several single-family houses","resume_work_experience_6_note_2":"Participation in the as-built survey for two refurbishment projects","resume_work_experience_7_location":"Lightwork","resume_work_experience_7_position_1_dates":"Mar 2014 - June 2014","resume_work_experience_7_position_1_title":"Intern","resume_work_experience_7_note_1":"Collaboration with the designer on the production of luminaries in the metal workshop","resume_work_experience_8_location":"Istanbul International Architecture and Urban Films Festival, Chamber of Architects Istanbul Metropolitan Branch","resume_work_experience_8_position_1_dates":"Sept 2013 - Oct 2014","resume_work_experience_8_position_1_title":"Coordination Assistant","resume_work_experience_8_note_1":"Communication with the international participants and award winners, written and oral translations","resume_work_experience_8_note_2":"Organizing the venues, coordinating the cinemas and screenings","resume_education_title":"E D U C A T I O N","resume_education_1_location":"Karlsruhe Institute of Technology","resume_education_1_degree_1_dates":"2018 - 2020","resume_education_1_degree_1_title":"M.Sc. Architecture and Urban Planning","resume_education_1_degree_1_grade":"(1.9 German Grade)","resume_education_1_degree_2_dates":"2014 - 2017","resume_education_1_degree_2_title":"B.Sc. Architecture","resume_education_1_degree_2_grade":"(2.1 German Grade)","resume_education_2_location":"Istanbul Technical University","resume_education_2_degree_1_dates":"2013-2014","resume_education_2_degree_1_title":"Industrial Product Design","resume_education_2_degree_1_grade":"(Bachelor\u2019s study discontinued)","resume_education_3_location":"Deutsche Schule Istanbul","resume_education_3_degree_1_dates":"2008 - 2013","resume_education_3_degree_1_title":"Abitur","resume_education_3_degree_1_grade":"(2.3 German Grade)","resume_qualifications_title":"Q U A L I F I C A T I O N S","resume_qualifications_language_title":"Languages","resume_qualifications_language_1_name":"German","resume_qualifications_language_1_level":"(Deutsches Sprachdiplom der Kultusministerkonferenz - C1)","resume_qualifications_language_2_name":"English","resume_qualifications_language_2_level":"(IELTS 8.0)","resume_qualifications_language_3_name":"Turkish","resume_qualifications_language_3_level":"(Native)","resume_qualifications_software_title":"Software","resume_interests_title":"F I E L D S","resume_interests_title_2":"O F","resume_interests_title_3":"I N T E R E S T","resume_interests_list":"Politics, Geography, Environmental Psychology, Music (Piano, Singing, Theory), Hiking, Jogging, Board Games, Interactive Movies","summary_line_1":"KIT M.Sc. Architecture and Urban","summary_line_2":"Planning","summary_line_3":"multiscale Designer:","summary_line_4":"Architecture + Urbanism + UX","summary_line_5":"*active mobility* *participatory design* *environmental psychology*","summary_line_6":"Contact:","summary_line_7":"tuzun.ayse@gmail.com","summary_line_8":"www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/","summary_bar_more":"More?","lauf":"lauf","Heimatsuche in Kleinasien":"City Mice Visiting: Refuge in Anatolia","First Places":"First Places","Ich bin ein Belfaster":"Ich bin ein Belfaster","Stephanienbad":"Stephanienbad","Rathaus am Ettlinger Tor":"Rathaus am Ettlinger Tor","Brauart":"Brauart","Meet&Green":"Meet&Green","Alltagshaus":"Alltagshaus","Nutzerverhalten in Geb\xe4ude":"Occupant Behaviour Research","Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is":"Circular Perspectives for the Turkish North Aegean","Manifest Kreislaufstadt":"Circular City Manifesto","Biennale Canakkale 100 Jahre Bauhaus":"Biennale Canakkale: 100 Years Bauhaus","NO_FAQ":"NO_FAQ","Typologie":"Typography","Form- und Materialstudien":"Form and Material Studies","L\xe4ndliche Dispositionspolitik":"Rural Disposition Policies","contact_line_1":"You are welcome to contact me at:","sidebar_design_menu_back":"Back","rathaus_am_ettlinger_tor_title":"Rathaus am Ettlinger Tor (2017)","rathaus_am_ettlinger_tor_p_1":"This design for a new, public town hall for the city of Karlsruhe was my bachelor graduation project, as part of Studio RAUM II, supervised by Prof. Marc Frohn. ","rathaus_am_ettlinger_tor_p_2":"\\"Let\'s imagine a town hall as it is in our country. You always pass by it, but you don\'t really have anything to do with it anymore, you don\'t gather there. It\'s the place where fees or taxes are paid. It\'s everything, but it\'s not what it should be. The engagement in public affairs - that which makes the town hall the town hall, the marketplace the marketplace - the public gathering, which had public affairs as its primary interest, all that has ceased to exist. If you want to hold a meeting in any place, a cultural, political or any other meeting, it will be difficult to find a suitable place for it. Because the town hall, which used to be the place for it, is alienated from this purpose. It must once again become the space for the assembly of citizens, the space where the springs of our public life pour forth.\\"","rathaus_am_ettlinger_tor_p_3":"-Louis Kahn, CIAM 1959 in Otterlo","rathaus_am_ettlinger_tor_p_4":"City halls embodied the institutionalization of everyday political life; they were spatial formulations of the representative democracy. With the depoliticization under the neoliberal program, the citizen became a customer, and the town hall became from a place of discussion to a service center. When the town hall goes down, it takes the marketplace with it. My generation knows no other way: spaces for expressing opinions are not offered, they are claimed. Calls for solutions are made on the streets, where ever we have space to exist. In this sense, this task was not just a building design, but a section from a society design. What would a public town hall look like, which provides space for discussions about the now and future of our communities and cities?","rathaus_am_ettlinger_tor_p_5":"The location is the Ettlinger-Tor-Platz, corner of Kriegstra\xdfe and Ettlinger Stra\xdfe. One of the requirements was the integration of the new subway stop of the so-called Kombil\xf6sung in the area. A space allocation plan of 1,600 m\xb2 was predefined, and a further 1,600 m\xb2 was left for free additional program modules to promote public engagement as described in the previous paragraphs.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_6":"The focus of the design is to achieve an inclusive, low-threshold-space. The building has a sculptural form with an oversized open staircase leading both up and down. The entrance to the underground tram station is also very generously scaled. Through its playful geometry, consisting only of familiar architectural elements, the new City Hall provides a free stage for various aspects of community life. The canteen and the library are there for the citizens, but also offer alternative workplaces for the employees, next to the more private 4-person offices. ","rathaus_am_ettlinger_tor_p_7":"Central spaces, especially the open staircase, can always be re-curated to respond to various events in the city that call for a sense of community and cultural diversity. In addition to the open staircase and the green meadow to the south and east of the building, the rentable offices, studios and learning spaces in the basement help make City Hall a familiar meeting place for the public.","brauart_title":"Brauart (2016)","brauart_p_1":"Fiona Hahn and I designed this for a craft beer living community of 4 in the Alter Schlachthof as part of Studio ORDNUNG, supervised by Prof. Dr. -Ing. von Both.","brauart_p_2":"The content of the studio design was the conception of a residential and operational building for a residential community (WG) of craft beer brewers. With reference to the rather unconventional target group, the link between living and working was to be redefined. The project, supervised by the Chair of Building Lifecycle Management, focused on the early phases of planning:","brauart_p_3":"The user and process oriented requirement analysis, the development of a suitable space and function program, as well as the transfer of these functional structures into an architectural design.","brauart_p_4":"So Fiona and I started with a detailed requirement analysis, for which we identified the individual actions of the building\'s residents and visitors and defined the spatial requirements tied to these. From the spatial grouping of the actions, the rooms emerged. These individual rooms were then arranged according to the relationships between the actions taking place in them.","brauart_p_5":"The location for the design is Alter Schlachthof, a campus for the cultural and creative industries in Karlsruhe. The main entrance of the Brewery Community faces the cultural center TOLLHAUS. The entrance area is formed by the recessed facade and is an essential part of the so-called communication level. The terrace at the entrance area runs into the garden behind the southern facade.","brauart_p_6":"The building is divided into two main areas. The first floor together with the outdoor area, build up the communication and production levels; while the 1st and 2nd floors form the so-called yurt. The communication level consists of \u201cthe laboratory\u201d (kitchen, dining area, bar, brewing area) and \u201cthe stage\u201d (living and event area). In the yurt, the retreat area of the WG residents, the principle of the \\"house in the house\\" was realized by a generous light-flooded common area and interior windows looking at the individual rooms. \u201cThe cocoons\u201d are the individual private areas of the residents, which were each adapted to the habits of the individual residents.","meet_and_green_title":"Meet&Green (2016)","meet_and_green_p_1":"Diana Maier, Rick R\xfctten, Fiona Hahn and I developed this design proposal for a development area in Karlsruhe Nordstadt in Studio KONTEXT, supervised by Prof. Dr. Barbara Engel.","meet_and_green_p_2":"Particularly evident in this suburban area was the lack of connection; on the one hand between Hardtwald and the residential space, and on the other hand between the neighbours. The lack of communal spaces was one of the main reasons of this situation. Our main goal was therefore to create such connecting spaces. We integrated the greenbelt south of the site into the residential area. The problem with the original \\"Central Park\\" idea was that the density was too low and the green space was too large and had rather a separating effect than connecting.","meet_and_green_p_3":"In the next design phase, from one green band became two and these two green bands divided the built space into 3 areas: a mixed-use area, a general residential area and a residential-only area. The heterogeneity of the emerging neighborhood through a diverse range of housing was the overarching goal. The mixed-use area along the highway serves as noise protection and is higher than the rest of the development area. The middle strip is predominantly used for residential purposes; it represents the transition between the mixed area and the calmer residential-only area.","meet_and_green_p_4":"The heads of the two green bands are animated according to the interests of the residents. Therefore, an urban square with restaurants, bars and stores is planned between the mixed-use area and the middle strip, and one with a quieter character with a school, a daycare center and urban gardening areas between the middle strip and the residential-only area.","alltagshaus_title":"Alltagshaus (2014)","alltagshaus_p_1":"The Alltagshaus (\u201ceveryday house\u201d), my very first building design, was created in collaboration with Hattiyye Yalcin and Yasemin Kaya as part of Studio RAUM, supervised by Prof. Marc Frohn.","alltagshaus_p_2":"The first task of the semester was the abstraction an everyday action to transfer it on an architectural element. The analysis of the make-up routine inspired the Alltagstreppe (\u201ceveryday staircase\u201d), which doesn\'t lead anywhere: it takes you to a new level, which you are allowed to enjoy for a certain amount of time, to eventually come down again. The first \\"everyday staircase\\" was made of metal. After an experimental phase with its shape and spatiality, the second version in plexiglass was made. ","alltagshaus_p_3":"Finally, we designed the Alltaghaus, which draws on the design approaches and findings from the process of creating the Alltagstreppe. The Alltagshaus was designed as a student dormitory for a plot between KIT Campus South and Schlosspark, and the design focused mainly on the polarity of individual and collective areas.","alltagshaus_p_4":"The design vocabulary of folding, as adapted from the Alltagstreppe, forms spaces of a common design language with different potentials. Larger horizontal folds form the floors, while smaller vertical folds separate the private spaces from the common spaces.","stephanienbad_title":"Stephanienbad (2018)","stephanienbad_p_1":"The Protestant Church in Karlsruhe is challenged with an enormous transformation process in its building stock due to lots of people leaving the church. This design for the Stephanienbad is part of a solution catalog for the transformation of various church buildings in Karlsruhe, which was developed in the framework of the project \\"Identit\xe4t Kirche 2035\\" in the design studio of Prof. Wappner.","stephanienbad_p_2":"The Stephanienbad, planned by Weinbrenner, was built in 1808 in place of its burnt predecessor on the outskirts of the city at that time and contained a pub and a dance hall. Later, swimming pools at the Alb River and a laundry were added. With the construction of the new main train station and the railroad embankment, it became necessary to relocate the course of the Alb River, which put an end to the bathing business, the laundry and finally also the pub. After World War I, the Weinbrenner building became the property of the city and has served as the center and church of the Paul Gerhardt congregation since 1957.","stephanienbad_p_3":"The building was renovated and reconstructed in 1997 under the motto \\"New Openness\\". The allocation plan remained limited with church use during the renovation. Various rooms in the former basement and gallery are rented externally. Musical events are occasionally held in the former dance hall, where church services take place. The lack of sound insulation makes multiple rentals at the same time problematic.","stephanienbad_p_4":"Due to the favorable location and the history of the building, the concept is to a programmatically expand the church community center as a cultural center that includes secular activities. The main goal is to enhance the building\'s role as an identity-builder for the neighbourhood by expanding the target audience and the circle of interest. A use as a cultural center/social house contributes to the new and dynamic character of Karlsruhe as a city of technology and media arts. This way the Stephanienbad becomes part of the fabric of numerous institutions such as ZKM, KIT, HfG, HfM by providing rehearsal, event and research spaces and functioning as a communication platform between experts and interested parties from around the neighbourhood.","stephanienbad_p_5":"The base floor is separated from the rest of the building in terms of functionality and accessibility. The base floor contains facilities that serve both the uses in the building and the entire neighborhood. Uses such as thrift stores or open workshops promote a sense of community and an active, sustainable lifestyle. By restoring the original site elevation at the entrance, the focus will once again be on the main entrance into the piano nobile and the stores in the basement are accessed from the outside.","stephanienbad_p_6":"While a material exchange takes place on the base floor, a mental exchange takes place in the piano nobile and the higher floors. Here, in addition to recording studios, studios, meeting rooms, other functional rooms, resides the new chapel, which is used exclusively by the congregation and can be opened/extended to the front if necessary. The large hall is thus dramatically reduced in size, but atmospherically the connection with the beautiful east facade and the tree population is still maintained. By integrating the adjacent space on the upper level as well as the chapel, this event space can be enlarged as well. Normally, a public cafe/canteen operation is envisaged here.","stephanienbad_p_7":"Later in my master studies, I elaborated this design as part of the structural engineering course by dimensioning the new static elements of the basement floor and mathematically planning an execution concept for the redirection of the loads during the reconstruction phase. In order to replace the walls in the basement floor by beams, the row of columns on the ground floor is temporarily relieved as shown in the sketch.","ich_bin_ein_belfaster_title":"Ich bin ein Belfaster (2019)","ich_bin_ein_belfaster_p_1":"Twenty years after the end of the violent conflicts in Northern Ireland, everyday life in Belfast still takes place in segregated communities among hostile architecture. The city center suffers from urban blight. The project \\"Belfast. 100 voids\\" under the supervision of Prof. Dr. Engel developed solutions to turn the empty spaces into places of unifying identities.","ich_bin_ein_belfaster_p_2":"Our goal is to create a functioning, sustainable and enjoyable city center. Our collective discovery as a studio after our field trip was that the users for this functioning city center are yet missing. What do you call the people of Belfast? Belfasters? Who are the Belfasters?","ich_bin_ein_belfaster_p_3":"To find answers, I started by analyzing Belfast city center in different layers and defined three focal points with different appearances and contents.","ich_bin_ein_belfaster_p_4":"My hypothesis was that the more diverse the offerings, the more potential users the city could attract: These three focal points, the three districts, should appeal to the chosen likes and dislikes of future residents rather than their historical ethnic backgrounds - communities in which \\"memberships are voluntary and allow free entry and exit.\\"","ich_bin_ein_belfaster_p_5":"This brings us to the first district: the Philosopher\'s District, which is characterized by a relatively young user profile, primarily students and artists. Then we have the High District, the high street of Belfast in district form, lots of offices and stores. And third, the West Bank, which has two equally important roles: home to the Market Community and the riverfront, which needs to be THE highlight of Belfast.","ich_bin_ein_belfaster_p_6":"Like their unique qualities and potentials, the districts also have their unique problems and challenges. I started with the pie charts to show the different uses, figuring out the ratio of vacant buildings as well as the amount of space taken up by stationary and moving traffic to decide what should replace them and how. In the High District, for example, vacancy is basically the biggest part of the problem. And in the West Bank, it\'s not the most pressing problem, but there we have a lot of potential for recreational space that is currently occupied by stationary traffic.","ich_bin_ein_belfaster_p_7":"The next step was to create fictional Belfasters based on the dialogues I had with real residents and experts during the field trip. Some of these personas have things they love and are afraid these would change, while for some of them it is solely a necessity to spend time in that part of town. I made my design decisions with these personas in mind and developed individual solution catalogs for the 3 Districts that address vacancy, lack of local amenities, streetscaping, student infrastructure, temporary uses for vacant lots, lack of cultural infrastructure, and last but not least, the lack of access to the inner-city buildings, where the entire ground floor has been converted into stores, the upper floors are only accessible through these stores, and a conversion that would make the upper floors usable again has been difficult to implement due to existing leases.","ich_bin_ein_belfaster_p_8":"For Westbank, I had a slightly different approach and a more thorough concept, as it is highly significant to the entire city being, the west bank.","ich_bin_ein_belfaster_p_9":"I identified 5 key concepts for the district (the Promenade, Pocket Parks, Dynamic Venues, Stitching Up, Pilot Community) as well as the most pressing deficiencies in the district, such as discontinuities and underutilized open spaces. Through various measures, such as implementing stricter speed limits on major streets and implementing recognizable, solid landscaping, these barriers and discontinuities can be mitigated.","ich_bin_ein_belfaster_p_10":"Finally, I selected the \\"Market Community\\" as a so-called pilot community to study at a more detailed scale. This neighborhood is like an oasis in the middle of the city, but it is secluded, neglected, outdated, and an ethnic/sectarian space that we really don\'t want to have anymore. So: let\'s try to change the subject. We force-shift the paradigm! Where does this neighborhood stand in the new urban trends like car-free zones or energy-conscious neighborhoods? So the whole concept is based on this paradigm shift and focuses on increasing \\"walkability\\".","ich_bin_ein_belfaster_p_11":"By introducing slow lanes and new parking garages, we get a whole neighbourhood of shared space where no parking is allowed. This way we would also get rid of the private driveways and bring back the front yards that are typical of these terraced houses.","ich_bin_ein_belfaster_p_12":"Conflict memorials between the houses will also be redesigned. It is important to remember history, but such a normalized everyday encounter can only lead to apathy. Instead of a space full of reminders of terror and car parking (?!), we could gain a few square meters of meeting space for the neighbours.","ich_bin_ein_belfaster_p_13":"Parking lots are replaced by parks of various sizes. Children\'s playgrounds will be placed facing the city, and general recreational facilities will be placed behind the neighborhood to sort of force the interaction between the residents of this area and the other neighborhoods.","first_places_title":"First Places (2019)","first_places_p_1":"The present work by myself and Regina Gebauer is part of the project \\"Freiburg: Circular City. A history of tomorrow\\", supervised by Susanne Gerstberger. The task was to critically examine the city\u2019s plan proposal for the future urban district Dietenbach with regard to the needs, potentials and necessities of tomorrow and to develop sustainable approaches in relation to the Sustainable Development Goals of the UN for the urban district, which is to be built on 110 hectares of land for 15,000 residents by 2040.","first_places_p_2":"In the first theoretical part, Regina and I explored trends, trend research and futurology.","first_places_p_3":"In the next step, we schematized the human lifecycle with its needs of today and tomorrow on this basis of our trend analysis. Trend research differentiates between the knowledge and design perspectives when studying the future. In an abstracted representation, a tissue structure of spatial needs during different stages of life in different functional categories was created as part of the Knowledge Perspective. For the Design Perspective we created abstracted sections from the cities of today and of tomorrow, depicting how the city of tomorrow should look like in consideration of our life cycle analysis.","first_places_p_4":"Before developing our design work, we worked thoroughly on the existing plan, which we examined, questioned and rethought on the basis of the findings from our theoretical work. Public spaces formed an in-depth topic with regard to the three pillars of sustainability (economy, ecology, social) and different characteristics of such spaces mounted guiding ideas for the investigation and redesign.","first_places_p_5":"As a strategic experiment, we planned to completely reverse the conventional block structure that have private, quiet zones in the inner courtyards and the noisier, lively urban street space on the outside. In our experiment, the courtyards become small centers of urban life and the outdoor space becomes a kind of wild growing green, a so-called jardin sauvage. Accordingly, the floor plans are also reversed: bedrooms to the jungle outside, living rooms to the lively inner courtyard. The ground floor zone is designed to be public or semi-public and connects with the adjacent open space in the courtyards. Thus, the individual blocks become elemental parts of the neighborhood fabric and movement occurs from courtyard to courtyard. A new mobility and movement network creates a new way of discovering and experiencing the urban district of the future.","first_places_p_6":"You can find out more about the Project Freiburg: CircularCity on the instagram page that we have administrated together with Regina Gebauer: instagram.com/circular_city/","heimatsuche_in_kleinasien_title_1":"City Mice Visiting:","heimatsuche_in_kleinasien_title_2":"Refuge in Anatolia (2020)","heimatsuche_in_kleinasien_p_1":"Are country mice happier or city mice? The question is not a new one. In the over 2500-year-old story of Aesop, it is clearly expressed that city life is not worth the stress. The rural regions of the globe, however, tell other stories of financial, cultural, existential dead ends. The question is probably based on a false dichotomy. While villages try to urbanize, big cities strive for village-like qualities. In recent decades, coinciding with the avalanche of gentrification and speculative developments in inner-city neighborhoods from the eternal arrival city of Istanbul, the counter-migration slowly grew: from the city, (back) to the countryside.","heimatsuche_in_kleinasien_p_2":"With its pastoral qualities and proximity to metropolitan areas, the Biga Peninsula and Ayvac\u0131k County in particular became among the most popular arrival points of counter-migration.","heimatsuche_in_kleinasien_p_3":"The term mobility rights has various meanings and associations. From free movement of people to road traffic regulations, all scales are about the egalitarian provision and protection of the concrete and abstract infrastructure for human movement. Also in all of these all scales, obstacles often stand in the way of the freedom of mobility. In the immediate vicinity of Ayvac\u0131k, in its hinterland, there are unique natural and cultural qualities, however, there is an invisible barrier, a socio-spatial segregation that prevents the quality of life in the small town from being positively influenced by these. On the contrary, life is negatively affected, because entire landscapes are shaped according to the desires and needs of the tourism and holiday house industry. Capitalism is less interested in the hinterlands of the coast: the consequence is, first of all, the inappropriate forestry and agricultural exploitation of these \\"touristically worthless\\" areas.","heimatsuche_in_kleinasien_p_4":"Life on the peninsula is furthermore in danger mainly due to cyanide leaching for gold mining. The fact that several large mining and geothermal projects, which contradict land use plans are being implemented with sketchy special permits, can be built at all, is a sign that a significant portion of land with its metadata is out of reach for its residents.","heimatsuche_in_kleinasien_p_5":"The mobility transformation (the \u201cVerkehrswende\u201d as a major paradigm in European politics, mainly with regards to the green movement) is an environmental and social transformation. Increasing the porosity and the residents\' ability to move by active mobility (non-motorized modes & lightweight e-mobility) has both environmental and social contributions. Beyond reducing transportation emissions, promoting active mobility increases people\'s interaction with their environment, thus making visible their rights and duties towards the region. With this in mind, different types of trails within the region have been defined and different strategies have been designed to build and maintain them at municipal and regional levels.","heimatsuche_in_kleinasien_p_6":"The cooperation of indigenous sources and emerging energy from the newcomers forms a great potential for the conservation of nature and the sustainable development of the region. Who do we call a city mouse and who a country mouse? Does it depend only on the place of residence? Are economic occupations decisive? Level of education? Dialect? The first goal of this work was to get to know the actors, as well as the stage: Ayvac\u0131k and Southwest Biga. Then, the goal was to develop a future-proof mobility concept for the region that would sustainably connect, enhance and protect the articulated elements.","heimatsuche_in_kleinasien_p_7":"This project was my master\'s thesis and was developed during the summer semester of 2020 under pandemic-related lockdown. I would like to thank the residents of the region who participated in the hours long interviews and shaped the work with their expertise. My original design idea was to develop new forms of settlements for the coexistence of what I call city and country mice, the dangers of which became clear to me over the course of the semester. The change of strategy may have cost me a few points for my grade, but in fact I have been trying since my graduation to support the local solidarity groups fighting against the new disposession policies under the name of ecotourism.","heimatsuche_in_kleinasien_p_8":"For more on this, see Social > Rural Disposition Policies.","lauf_title":"lauf (2020-21)","lauf_w_1":"lauf","lauf_p_1":"is a platform that brings together consumers and local businesses that offer promotions to consumers when they arrive at the venue by foot or by bike. On the one hand, it incentivizes physical activity, saves consumers money and reduces their carbon footprint.","lauf_p_2":"On the other hand, it enables local businesses to reach an exclusive customer base that tends to reward the businesses\u2019 sustainability efforts through real-time location-based promotions. For this, the mobile app tracks the user\'s movements, ensures that no vehicle is used, and generates the promo code upon arrival.","lauf_p_3":"The idea for Lauf was born from the motivation to activate city dwellers physically and socially, and thus to make visible the rights and duties of each actor towards urban spaces.","lauf_p_4":"In the last decade, city centers, historically predominantly oriented towards commerce, have had to confront existential questions. The digitalization of commerce, communication and entertainment allowed their decentralization: suddenly the pub had to compete with the delivery service, the neighborhood square with the messenger app, the cinema with the streaming service. Without a doubt, these developments have had diverse consequences, which can be evaluated as positive or negative from different perspectives; yet it would be fair to say retailers were affected mostly negatively. So were city dwellers in many aspects. How to stay physically active, how to achieve strong social connections in one\'s neighborhood and city, how to stay up to date, or how to meet like-minded people are now things everyone has to re-figure out for themselves.","lauf_p_5":"In 2020 came COVID, and the decentralization and the resulting immobility became not only normality, but even the right thing to do. During this time, we, like many others, had the opportunity to reflect on how we envision life after the pandemic; what we missed and what we would like to do differently in the future. Can the technology, that is supposedly causing all these problems, offer a solution?","lauf_p_6":"The hospitality and retail industries are among the most important players in shaping city life. In the smart city, they need to be able to communicate their values digitally so they can establish a relationship with their potential core customers. For this reason, content marketing is the biggest challenge for businesses, and the most efficient way to reach local customers is through location-based campaigns.","lauf_p_7":"We believe that we can bring city residents, businesses, and the city government together in a virtual layer that gives all parties the energy they need to discuss about the city system and its cycles.","lauf_p_8":"The focus of our idea was active mobility, especially pedestrian mobility. Pedestrian mobility is among the foundation blocks of public health, environmental protection, vibrant urban culture, and social justice. Because pedestrian movement is a natural part of each and every travel mode, it is the keystone of the mobility transformation. Yet it is still neglected compared to car traffic and is included in the agenda only in exceptional cases.","lauf_p_9":"Increasing \\"walkability\\" benefits residents, local businesses and the municipality at the same time. So it\'s only fair to share the responsibility:","lauf_p_10":"- Businesses motivate their clientele to be active in the city. The clientele, on the other hand, motivates businesses to be considerate of the neighborhood, the community and the environment.","lauf_p_11":"- By using such an information system, city residents & businesses generate massive data, which can be converted into information and used by the city government. The city, on the other hand, uses this information to improve the active mobility infrastructure, and furthermore provides incentives for the use of this information system to promote the cycle.","lauf_p_12":"We developed the idea as well as the app together with Ildeniz Sekban, where I was responsible for the concept contents that required an urbanism perspective as well as the UX and UI design of the various interfaces, while Ildeniz was responsible for the business planning and the software development. As of March 2021, we made use of the lockdown period to develop the Android prototype, to conduct a survey to verify our assumptions regarding our value proposition, and to hold various presentations and meetings with potential customers as well as experts. We have documented the processes to date and currently, we are in an exploratory phase regarding the future development of the project.","lauf_p_13":"We also run the microblog \\"lauf the earth\\" on Instagram, where we post short articles about various topics related to walkability and urban planning. Visit our page here:","lauf_p_14":"https://www.instagram.com/lauftheearth/","occupant_behaviour_research_title":"Occupant Behaviour Research (2020-21)","occupant_behaviour_research_p_1":"User behaviour is researched much less frequently in architecture than in other design disciplines. Due to its proximity to mechanical engineering and product design with regards to the technical perspective, research in building physics makes an important contribution to the understanding of occupant behavior. During my employment at KIT fbta, I worked in two different projects related to the measurement and understanding of occupant behavior. By following up on 19 studies on occupant buildings that have been conducted in the department, I developed a framework for occupant behaviour data collection, aiming to explain the different data collection methods and the potential biases associated with them. I presented our ontological framework for occupant behaviour data collection at the 7th International Symposium on Occupant Behavior Research.","kreislaufperspektiven_title":"Circular perspectives for the Turkish North Aegean (2020)","kreislaufperspektiven_p_1":"In 2017, Istanbul had more emigrants than immigrants for the first time in its 400,000-year history. Although it was too early to tell if the city has reached its ultimate saturation point, the numbers point to a need for planning; planning for the destination area. Middle-class people are migrating away from Istanbul and embarking on an adventure of less consumption and more self-sufficiency. Of course, several stressors such as rising rent prices play a big role in the migration decision and the province seems like a nice option. However at their destination they are confronted with the fact that rural areas have their own existential problems. On top of that comes the cultural segregation between the locals and newcomers.","kreislaufperspektiven_p_2":"North Aegean, especially the Biga Peninsula is one of the most popular arrival points for urban emigrants.","kreislaufperspektiven_p_3":"Aiming for a global circular economy, in my research paper, \\"The Golden Age: Circular Perspectives for Turkey\'s North Aegean,\\" I have attempted to present the urgency of the need for planning for the conservation of Biga\'s natural and cultural qualities, as well as to schematize the complex processes and relationships of the rural area in cycles in order to evaluate them in their entirety.","kreislaufperspektiven_p_4":"Individual chapters from the research can be found at (texts in German):","kreislaufperspektiven_p_5":"heimatsuche2020.wordpress.com/","manifest_kreislaufstadt_title":"Circular City Manifesto (2019)","manifest_kreislaufstadt_p_1":"I wrote the following manifesto for the circular city as part of the \u201cFreiburg: CircularCity\u201d project to summarize the status quo and define the goals for a sustainable city (see the related urban design work under Design > First Places). The text is in German, English translation coming soon.","biennale_canakkale_title_1":"Biennale Canakkale:","biennale_canakkale_title_2":"100 Years of Bauhaus (2019)","biennale_canakkale_p_1":"During my bachelor\'s and master\'s studies, I worked on various aspects of modernist architecture, including an in-depth building technology study about how to handle the existing building stock. In 2019, the Bauhaus celebrated its 100th anniversary. The college existed for only 14 years, but shaped the modern era so much that the school had come and still comes to expression in many countries around the world. As a keynote speaker, I gave a presentation on the Bauhaus in Turkey for the anniversary program at the Canakkale Bienale.","no_faq_title":"NO_FAQ_02: Africa Telling (2018-2019)","no_faq_p_1":"NO_FAQ (not the frequently asked questions) is an artistic research collective under the direction of Fanny Kranz at the KIT Faculty of Architecture. I participated in the second research topic where, parallel to the ZKM exhibition \\"Digital Imaginaries - Africas in Production\\", we dealt with Afrofuturism through artistic-narrative procedures.  The micro-studies that emerged from the research seminar were presented at the exhibition, including my interactive video \\"A White Man\'s Fantasy\\".","typography_title":"Typography (2017)","typography_p_1":"Text is an essential part of visual communication. I have worked with typology during my studies at Istanbul Technical University as well as my bachelor studies at KIT. The following works were created during the seminar Color+Space by Dipl. -Des. Christoph Engel, where I atmospherically depicted the characters of the typefaces that result from the microtypographic details.","form_und_material_title":"Form and Material Studies (2014-15)","form_und_material_p_1":"My year at Istanbul Technical University focused on the courses Basic Design I & II, whose content was strongly influenced by the Bauhaus and Black Mountain College. The teaching program had two main objectives: first, the translation of human needs into design tasks, and second, the experimental approach to forms and materials. The design principles I learned in Basic Design guide me through all my design work, from 2D to urban planning.","rural_disposition_policies_title":"Rural Disposition Policies (2021)","rural_disposition_policies_p_1":"Ecotourism, the new face of land speculation: the process that consumes the local and excludes the locals... This is how the press release I put on paper in March 2021 for the collective \\"Friends of Assos\\" begins. The topic is closely related to my master thesis, where I had worked on a regional planning approach to take control over the unorganized building boom of second homes and summer houses.","rural_disposition_policies_p_2":"First mentioned in the various 1:100,000 land use plans since around 2015, the term \\"ecotourism\\" was introduced by the Turkish government as a nature-friendly development measure. Quite apart from the ongoing global discussion about the commercialization of regions that normally serve purposes other than tourism, many new summer housing developments are now being built in coastal areas of Turkey, whose plans are approved as ecotourism developments, and thus offering future home owners shares of tourism companies instead of land registrations. Furthermore, the construction areas are former agricultural areas, which get converted into construction areas by means of special regulations. Among the approximately 200 such projects, the majority of which are still awaiting approval, are also some that claim to be financially supported by the \\"EU Pre-Accession Instrument for Rural Development (IPARD)\\".","rural_disposition_policies_p_3":"The Assos Dostlar\u0131 (Friends of Assos) citizens\' initiative uses various democratic and legal instruments firstly to exercise its right of opposition; secondly to educate farmers on what such \\"voluntary\\" expropriation will mean for them in the future; and thirdly, to influence various investor-affiliated institutions through PR work. The short-term unearned income that these investments bring to a limited number of people must not be favored over a holistic regional economy in a democratic society. Much of the challenge lies in uncovering the complex property networks in order to address the right entities.","rural_disposition_policies_p_4":"I accompany and support the citizens\' initiative both with my expertise in regional planning and with my copywriting skills for the preparation of various text and graphic materials.","rural_disposition_policies_p_5":"Reports on the topic (in Turkish):","rural_disposition_policies_p_6":"https://www.cumhuriyet.com.tr/haber/ekoturizm-rantin-diger-adi-olmasin-1822784","rural_disposition_policies_p_7":"https://www.diken.com.tr/rantin-adi-bu-kez-ekoturizm/","rural_disposition_policies_p_8":"Petition on change.org:","rural_disposition_policies_p_9":"http://chng.it/nCZbSFMj28"}')},94:function(e){e.exports=JSON.parse('{"home_p_1":"Hallo! Ich bin Ay\u015fe, eine multidisziplin\xe4re und multima\xdfst\xe4bliche Designerin. Derzeit bin ich eine wissenschaftliche Mitarbeiterin am Karlsruher Institut f\xfcr Technologie und arbeite an drei verschiedenen Projekten, die das menschliche Verhalten in der gebauten Umwelt untersuchen.","home_p_2":"Ich habe einen Master-Abschluss vom KIT in Architektur mit Schwerpunkt Stadtplanung. In den letzten Jahren lag mein Fokus auf aktiver Mobilit\xe4t, partizipativem Design und Umweltphysiologie.","home_p_3":"Ich bin auf der Suche nach einer Arbeitsstelle, bei der ich meine Leidenschaft f\xfcr \xf6ffentliche R\xe4ume und mein Talent f\xfcr Design und Forschung einbringen kann.","home_subtitle":"Architektur - Stadtplanung - UX","sidebar_resume":"Lebenslauf","sidebar_design":"Entw\xfcrfe","sidebar_research":"Forschung","sidebar_collectives":"Kollektives","sidebar_contact":"Kontakt","sidebar_summary":"Wenig Zeit?","resume_title":"geb. 27.04.1994 in Istanbul","resume_work_experience_title":"B E R U F S E R F A H R U N G","resume_work_experience_title_2":"","resume_work_experience_1_location":"Karlsruher Institut f\xfcr  Technologie, Fachgebiet Bauphysik und Technischer Ausbau (fbta)","resume_work_experience_1_position_1_dates":"Dez 2020 - Heute","resume_work_experience_1_position_1_title":"Wissenschaftliche Hilfskraft","resume_work_experience_1_position_2_dates":"Apr 2020 - Dez 2020","resume_work_experience_1_position_2_title":"Studentische Hilfskraft","resume_work_experience_1_note_1":"Mitwirkung bei der Planung, Durchf\xfchrung und Evaluierung von verschiedenen Experimenten und Umfragen \xfcber die Nutzerakzeptanz passiver K\xfchlungssysteme mit pers\xf6nlichen Deckenventilatoren im Rahmen des Projekts Deck-In-Vent, finanziert von der BMWi","resume_work_experience_1_note_2":"UI- und UX-Design von der DataFEE-App im Rahmen des Projekts DataFEE finanziert von der BMWi; Planung, Durchf\xfchrung und Evaluierung von Usability-Tests f\xfcr die DataFEE-App","resume_work_experience_1_note_3":"Erstellung einer Fragendatenbank zur Nutzerverhalten im Geb\xe4ude; Entwicklung eines ontologischen Frameworks zur Datenerfassung \xfcber Nutzerverhalten; Pr\xe4sentation des Frameworks auf dem 7. Internationalen Symposium \xfcber Geb\xe4udenutzerverhalten veranstaltet von der Norwegischen Universit\xe4t f\xfcr Wissenschaft und Technologie","resume_work_experience_2_location":"Karlsruher Institut f\xfcr Technologie, Fachgebiet Landschaftsarchitektur (fgla)","resume_work_experience_2_position_1_dates":"Mai 2020 - Juli 2020","resume_work_experience_2_position_1_title":"Studentische Hilfskraft","resume_work_experience_2_note_1":"Betreuung des Entwurfstudios bei der Entwicklung von Projektrenderings, Plandarstellungen und Plakatgestaltungen","resume_work_experience_3_location":"Vollack Gruppe","resume_work_experience_3_position_1_dates":"Apr 2018 - Dez 2019","resume_work_experience_3_position_1_title":"Werkstudentin","resume_work_experience_3_position_2_dates":"Okt 2017 - M\xe4rz 2018","resume_work_experience_3_position_2_title":"Praktikantin","resume_work_experience_3_note_1":"Mitwirkung bei der gesamten Ausf\xfchrungsplanung des ersten Massivholz-B\xfcrogeb\xe4ude in Karlsruhe","resume_work_experience_3_note_2":"Erstellung Ausf\xfchrungs- und Detailzeichnungen f\xfcr diverse gewerbliche Bauprojekte","resume_work_experience_4_location":"Karlsruher Institut f\xfcr Technologie, Lehrgebiet Darstellende Geometrie und Digitales Gestalten (DG)","resume_work_experience_4_position_1_dates":"Juli 2016 - Apr 2017","resume_work_experience_4_position_1_title":"Studentische Hilfskraft","resume_work_experience_4_note_1":"W\xf6chentliche Betreuung der Studierenden und Benotung der Aufgaben f\xfcr Photoshop und InDesign","resume_work_experience_4_note_2":"ArchiCAD-Workshops f\xfcr die Studierende","resume_work_experience_5_location":"Kr\xfcger Architektur","resume_work_experience_5_position_1_dates":"Juni 2016 - Okt 2016","resume_work_experience_5_position_1_title":"Praktikantin","resume_work_experience_5_note_1":"Bestandsaufnahmen und Detailplanungen f\xfcr Sanierungsprojekte","resume_work_experience_5_note_2":"Vorbereitung der Bauantr\xe4ge f\xfcr Nutzungs\xe4nderungen","resume_work_experience_6_location":"\u0130SEM Mimarl\u0131k","resume_work_experience_6_position_1_dates":"Aug 2015 - Sept 2015","resume_work_experience_6_position_1_title":"Praktikantin","resume_work_experience_6_note_1":"Mitwirkung an verschiedenen Leistungsphasen vom ersten Kundenkontakt bis Baustellen\xfcberwachung von mehreren Einfamilienh\xe4user","resume_work_experience_6_note_2":"Mitwirkung an der Bestandsaufnahme f\xfcr zwei Sanierungsprojekte","resume_work_experience_7_location":"Lightwork","resume_work_experience_7_position_1_dates":"M\xe4rz 2014 - Juni 2014","resume_work_experience_7_position_1_title":"Praktikantin","resume_work_experience_7_note_1":"Zusammenarbeit mit dem Designer an der Produktion der Leuchten im Metalwerkstatt","resume_work_experience_8_location":"Internationale Architektur- und St\xe4dtebau Filmfestival, Architektenkammer Istanbul","resume_work_experience_8_position_1_dates":"Sept 2013 - Okt 2014","resume_work_experience_8_position_1_title":"Koordinationsassistentin","resume_work_experience_8_note_1":"Kommunikation mit den internationalen Teilnehmern und Preistr\xe4gern, schriftliche und m\xfcndliche \xdcbersetzung","resume_work_experience_8_note_2":"Festlegung der Veranstaltungsorte, Koordination der Kinos\xe4le und Vorf\xfchrungen","resume_education_title":"A U S B I L D U N G","resume_education_1_location":"Karlsruher Institut f\xfcr Technologie","resume_education_1_degree_1_dates":"2018 - 2020","resume_education_1_degree_1_title":"M.Sc. Architektur, Studienschwerpunkt St\xe4dtebau","resume_education_1_degree_1_grade":"(1.9)","resume_education_1_degree_2_dates":"2014 - 2017","resume_education_1_degree_2_title":"B.Sc. Architektur","resume_education_1_degree_2_grade":"(2.1)","resume_education_2_location":"Technische Universit\xe4t Istanbul","resume_education_2_degree_1_dates":"2013-2014","resume_education_2_degree_1_title":"Industrielle Produktdesign","resume_education_2_degree_1_grade":"(Bachelorstudium abgebrochen)","resume_education_3_location":"Deutsche Schule Istanbul","resume_education_3_degree_1_dates":"2008 - 2013","resume_education_3_degree_1_title":"Abitur","resume_education_3_degree_1_grade":"(2.3)","resume_qualifications_title":"Q U A L I F I K A T I O N E N","resume_qualifications_language_title":"Sprachen","resume_qualifications_language_1_name":"Deutsch","resume_qualifications_language_1_level":"(Deutsches Sprachdiplom der Kultusministerkonferenz - C1)","resume_qualifications_language_2_name":"Englisch","resume_qualifications_language_2_level":"(IELTS 8.0)","resume_qualifications_language_3_name":"Turkisch","resume_qualifications_language_3_level":"(Muttersprache)","resume_qualifications_software_title":"EDV","resume_interests_title":"I N T E R E S S E N F E L D E R","resume_interests_title_2":"","resume_interests_title_3":"","resume_interests_list":"Politik, Geographie, Umweltpschychologie, Musik (Klavier, Gesang, Theorie), Wandern, Laufen, Brettspiele, interaktive Filme","summary_line_1":"KIT M.Sc. Architektur,","summary_line_2":"Studienschwerpunkt Stadtplanung","summary_line_3":"multima\xdfst\xe4bliche Designerin:","summary_line_4":"Architektur + Stadtplanung + UX","summary_line_5":"*aktive Mobilit\xe4t* *partizipative Planung* *Umweltpsychologie*","summary_line_6":"Kontakt:","summary_line_7":"tuzun.ayse@gmail.com","summary_line_8":"www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/","summary_bar_more":"Mehr?","lauf":"lauf","Heimatsuche in Kleinasien":"Heimatsuche in Kleinasien","First Places":"First Places","Ich bin ein Belfaster":"Ich bin ein Belfaster","Stephanienbad":"Stephanienbad","Rathaus am Ettlinger Tor":"Rathaus am Ettlinger Tor","Brauart":"Brauart","Meet&Green":"Meet&Green","Alltagshaus":"Alltagshaus","Nutzerverhalten in Geb\xe4ude":"Nutzerverhalten in Geb\xe4ude","Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is":"Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is","Manifest Kreislaufstadt":"Manifest Kreislaufstadt","Biennale Canakkale 100 Jahre Bauhaus":"Biennale Canakkale: 100 Jahre Bauhaus","NO_FAQ":"NO_FAQ","Typologie":"Typografie","Form- und Materialstudien":"Form- und Materialstudien","L\xe4ndliche Dispositionspolitik":"L\xe4ndliche Dispositionspolitik","contact_line_1":"Sie k\xf6nnen mich gerne Kontaktieren unter:","sidebar_design_menu_back":"Zur\xfcck","rathaus_am_ettlinger_tor_title":"Rathaus am Ettlinger Tor (2017)","rathaus_am_ettlinger_tor_p_1":"Dieser Entwurf f\xfcr ein neues, \xf6ffentliches Rathaus f\xfcr die Stadt Karlsruhe war mein Bachelor-Abschlussprojekt, im Rahmen von Studio RAUM II, betreut von Prof. Marc Frohn.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_2":"\u201cStellen wir uns einmal ein Rathaus vor, wie es in unserem Land \xfcblich ist. Man geht immer daran vorbei, aber man hat eigentlich nichts mehr damit zu tun, man kommt dort nicht mehr zusammen. Es ist der Ort, wo Geb\xfchren oder Steuern bezahlt werden. Es ist alles, aber nicht das, was es sein sollte. Das Interesse an den \xf6ffentlichen Angelegenheiten - das, was das Rathaus zum Rathaus macht, den Marktplatz zum Marktplatz -, die \xf6ffentliche Versammlung, deren Interesse vor allem den \xf6ffentlichen Angelegenheiten galt, das alles hat aufgeh\xf6rt zu existieren. Wenn Sie an irgendeiner Stelle eine Versammlung abhalten wollen, eine kulturelle, politische oder irgendwelchen anderen Zwecken dienende Versammlung, dann werden sie schwer einen geeigneten Platz daf\xfcr finden. Denn das Rathaus, das fr\xfcher der Platz daf\xfcr war, ist diesem Zwecke entfremdet. Es muss wieder der Raum zur Versammlung der B\xfcrger werden, der Raum, an dem sich die Quellen unseres \xf6ffentlichen Lebens ergie\xdfen.\u201d","rathaus_am_ettlinger_tor_p_3":"-Louis Kahn, CIAM 1959 in Otterlo","rathaus_am_ettlinger_tor_p_4":"Rath\xe4user verk\xf6rperten die Institutionalisierung des politischen Alltags, sie waren r\xe4umliche Formulierungen der repr\xe4sentativen Demokratie. Mit der Entpolitisierung im Rahmen des neoliberalen Programmes wird der B\xfcrger zum Kunden, und das Rathaus vom Diskussionsort zum Service-Center. Wenn das Rathaus den Boden unter den F\xfc\xdfen verliert, nimmt er den Marktplatz auch mit. Meine Generation kennt es nicht anders: R\xe4ume f\xfcr Meinungs\xe4u\xdferung werden nicht angeboten, sie werden gewonnen. Rufe nach L\xf6sungen finden auf Stra\xdfen statt. In diesem Sinne war diese Aufgabe nicht nur ein Geb\xe4udeentwurf, sondern ein Schnitt aus einem Gesellschaftsentwurf. Wie w\xfcrde ein \xf6ffentliches Rathaus aussehen, der die Diskussionen \xfcber die Belange der Gemeinwesen Platz bietet?","rathaus_am_ettlinger_tor_p_5":"Der Standort ist der Ettlinger-Tor-Platz, Ecke Kriegstra\xdfe und Ettlinger Stra\xdfe. Herausgefordert war die Integration der neuen U-Bahn-Haltestelle der sog. Kombil\xf6sung in dem Areal. Ein Raumprogramm mit 1.600 m\xb2 wurde vorgegeben, eine weitere 1.600 m\xb2 wurde f\xfcr erg\xe4nzende Programmbausteine zu F\xf6rderung der \xd6ffentlichkeit vorgesehen.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_6":"Schwerpunkt des Entwurfs liegt auf Niederschwelligkeit. Das Geb\xe4ude hat eine skulpturale Form mit einer \xfcberdimensionierten Freitreppe, die sowohl nach oben als auch nach unten f\xfchrt. Der Eingang der U-Bahn-Haltestelle ist ebenfalls sehr gro\xdfz\xfcgig dimensioniert. Durch ihre spielerische Geometrie, die lediglich aus bekannten architektonischen Elementen besteht, bietet das neue Rathaus freie B\xfchne f\xfcr verschiedene Aspekte des gemeinschaftlichen Lebens. Die Kantine und die Bibliothek sind f\xfcr die B\xfcrger da, bieten aber auch f\xfcr die Mitarbeiter alternative Arbeitspl\xe4tze neben den privateren 4er-B\xfcros.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_7":"Zentrale R\xe4ume, vor allem die Freitreppe, kann immer wieder neukuratiert werden, um auf verschiedene Events in der Stadt zu reagieren, die das wir-Gef\xfchl und die kulturelle Vielfalt fordern. Neben der Freitreppe und der Gr\xfcnwiese im S\xfcden und Osten des Geb\xe4udes, tragen die Mietb\xfcros, Studios und Lernpl\xe4tze im Untergeschoss dazu bei, dass das Rathaus f\xfcr die \xd6ffentlichkeit ein vertrauter Treffpunkt wird.","brauart_title":"Brauart (2016)","brauart_p_1":"Den Entwurf f\xfcr eine Craft-Bier-WG im Alten Schlachthof habe Fiona Hahn und ich im Rahmen von Studio ORDNUNG, betreut von Prof. Dr. -Ing. von Both, entwickelt.","brauart_p_2":"Inhalt des Studioentwurfs war die Konzeption eines Wohn- und Betriebsgeb\xe4udes f\xfcr eine Wohngemeinschaft von Craft-Beer-Brauern. Bezugnehmend zur eher unkonventionellen Zielgruppe sollte die Verkn\xfcpfung von Wohnen und Arbeiten neu definiert werden. Das Projekt, betreut von der Professur Building Lifecycle Management, legte seinen Fokus dabei auf die fr\xfchen Phasen der Planung:","brauart_p_3":"Die nutzer- und prozessbezogene Bedarfsanalyse, die Entwicklung eines geeigneten Raum- und Funktionsprogramms und letztlich die \xdcberf\xfchrung dieser Funktionsstrukturen in einen architektonischen Entwurf.","brauart_p_4":"Angefangen haben Fiona und ich also mit einer detaillierten Bedarfsanalyse, wof\xfcr wir die einzelnen Aktionen der Bewohner und Besucher des Geb\xe4udes identifiziert und die daran gebundene r\xe4umlichen Anforderungen definiert haben. Aus der r\xe4umlichen Kategorisierung der Aktionen entstanden die R\xe4ume. Die einzelnen R\xe4ume wurden dann entsprechend den Anforderungen und Bez\xfcge der darin stattfindenden Aktionen angeordnet.","brauart_p_5":"Standort f\xfcr den Entwurf ist der Alte Schlachthof, ein Areal der Kultur- und Kreativwirtschaft in Karlsruhe. Der Haupteingang des Brauer-WGs richtet sich zum Kulturzentrum TOLLHAUS. Der Eingangsbereich wird durch die zur\xfcckgenommene Fassade gebildet und ist ein wesentlicher Bestandteil der sogenannten Kommunikationsebene. Die abgehobene Terrasse des Eingangsbereichs verl\xe4uft in den Garten hinter der S\xfcdfassade.","brauart_p_6":"Das Geb\xe4ude ist in zwei Bereiche unterteilt. Das Erdgeschoss bildet zusammen mit dem Au\xdfenbereich die Kommunikations- und Produktionsebene; im 1. und 2. OG befindet sich die sogenannte Jurte. Die Kommunikationsebene besteht aus dem Labor (K\xfcche, Essbereich, Bar, Braubereich) und der B\xfchne (Wohn- und Veranstaltungsbereich). Bei der Jurte, dem R\xfcckzugsbereich der WG-Bewohner, wurde das Prinzip vom \u201cHaus im Haus\u201d durch einen gro\xdfz\xfcgigen lichtdurchfluteten Gemeinschaftsbereich und innenliegende Fenster in den einzelnen R\xe4umlichkeiten realisiert. Die Kokons sind die einzelnen privaten Bereiche der Bewohner, welche den Gewohnheiten der einzelnen Bewohnern angepasst wurde.","meet_and_green_title":"Meet&Green (2016)","meet_and_green_p_1":"Im Studio KONTEXT, betreut von Prof. Dr. Barbara Engel, haben Diana Maier, Rick R\xfctten, Fiona Hahn und ich diesen st\xe4dtebaulichen Entwurf f\xfcr das Neubaugebiet in Karlsruhe Nordstadt entwickelt.","meet_and_green_p_2":"Besonders auffallend im Gebiet war die fehlende Verbindung; einerseits zwischen Hardtwald und Wohnraum und andererseits zwischen den Nachbarn. Dies resultierte daraus, dass es an gemeinschaftlich genutzte Fl\xe4che mangelte. Unser erster Ansatz war es daher, verbindende R\xe4ume zu schaffen. Das Gr\xfcne Band s\xfcdlich vom Areal haben wir in das Wohngebiet einflie\xdfen lassen. Bei dieser urspr\xfcnglicher \u201cCentral-Park-Idee\u201d war das Problem dir zu geringe Dichte und die zu gro\xdfe, eher trennende als verbindende Gr\xfcnfl\xe4che.","meet_and_green_p_3":"In der n\xe4chsten Entwurfsphase wurde aus einem Gr\xfcnstreifen zwei und die beiden Gr\xfcnstreifen teilten die bebaute Fl\xe4che in 3 Bereiche ein: ein Mischgebiet, ein allgemeines Wohngebiet und ein reines Wohngebiet. Dabei war die Heterogenit\xe4t der entstehenden Nachbarschaft durch ein vielf\xe4ltiges Wohnangebot das \xfcbergeordnete Ziel. Das Mischgebiet entlang der Landstra\xdfe dient zun\xe4chst einmal dem L\xe4rmschutz und ist h\xf6her als die restliche Bebauungsfl\xe4che. Der mittlere Streifen dient \xfcberwiegend dem Wohnen, er stellt den \xdcbergang zwischen dem Mischgebiet und dem reinen Wohngebiet.","meet_and_green_p_4":"Die K\xf6pfe der beiden Gr\xfcnstreifen werden entsprechend der Interessen der Anwohner belebt. So entsteht zwischen dem Mischgebiet und dem mittleren Streifen ein \u201cst\xe4dtisch belebter\u201d Platz mit Restaurants, Bars und L\xe4den, und zwischen dem mittleren Streifen und dem reinen Wohngebiet eins mit einem ruhigeren Charakter mit einer Schule, einer Kita und Urban Gardening.","alltagshaus_title":"Alltagshaus (2014)","alltagshaus_p_1":"Das Alltagshaus, mein allererster Geb\xe4udeentwurf, entstand in Zusammenarbeit mit Hattiyye Yalcin und Yasemin Kaya im Rahmen von Studio RAUM, betreut von Prof. Marc Frohn.","alltagshaus_p_2":"Die erste Aufgabe des Semesters war es, eine allt\xe4gliche Handlung zu abstrahieren und auf ein architektonisches Element zu \xfcbertragen. Aus der Alltagsroutine \u201cSchminken\u201d entstand die Alltagstreppe, die nirgendswo landet: sie bringt einem in einer neuen Ebene, welche man f\xfcr eine bestimmte Zeit erleben darf, um danach wieder herunterzukommen. Die erste \u201cAlltagstreppe\u201d war aus Metall. Nach einer experimentellen Phase mit der Form und R\xe4umlichkeit entstand die zweite Version aus Plexiglas.","alltagshaus_p_3":"Letztlich wurde das Alltaghaus entworfen, welches sich auf die Gestaltungsans\xe4tze und die Erkenntnisse aus der Entstehungsprozesses der Alltagstreppe bezieht. Das Haus ist ein Studentenwohnheim f\xfcr eine Parzelle zwischen KIT Campus S\xfcd und Schlosspark, und der Schwerpunkt des Entwurfs liegt auf der Polarit\xe4t von individuellen und kollektiven Bereichen.","alltagshaus_p_4":"Die Falterei bildet R\xe4ume einer gemeinsamen Formensprache mit unterschiedlichen Besonderheiten. Gr\xf6\xdfere horizontale Faltungen bilden die Etagen, w\xe4hrend kleinere vertikale Faltungen die Privatsph\xe4ren von den gemeinschaftlichen R\xe4umen trennen.","stephanienbad_title":"Stephanienbad (2018)","stephanienbad_p_1":"Die Evangelische Kirche Karlsruhe hat aufgrund Mitgliederschwund und hohe Kosten mit einem gewaltigen Transformationsprozess im baulichen Bestand zu k\xe4mpfen. Dieser Entwurf f\xfcr das Stephanienbad ist Teil eines L\xf6sungskatalogs f\xfcr die Umgestaltung  diverser Kirchenbauten in Karlsruhe, welche im Rahmen vom Projekt \u201cIdentit\xe4t Kirche 2035\u201d im Entwurfsstudio von Prof. Wappner entstanden ist.","stephanienbad_p_2":"Das von Weinbrenner geplante Stephanienbad wurde 1808 anstelle dessen gebrannten Vorg\xe4ngers am damaligen Stadtrand errichtet und enthielt ein Lokal und einen Tanzsaal. Sp\xe4ter kamen Schwimmbecken und eine W\xe4scherei dazu. Mit dem Neubau des Hauptbahnhofs und des Eisenbahndamms wurde eine Verlagerung des Alblaufs notwendig, was dem Badebetreib, der W\xe4scherei und schlie\xdflich auch dem Gastst\xe4ttenbetrieb ein Ende breitete. Nach dem 1. Weltkrieg ging der Weinbrenner-Bau in den Besitz der Stadt \xfcber und dient seit 1957 als Zentrum und Kirche der Paul-Gerhardt-Gemeinde.","stephanienbad_p_3":"Das Geb\xe4ude wurde 1997 unter dem Motto \u201eNeue Offenheit\u201c saniert und umgebaut. Das Raumprogramm blieb bei der Sanierung mit kirchlichen Nutzungen begrenzt. Verschiedene R\xe4umlichkeiten in dem ehemaligen Kellergeschoss und auf der Galerie werden extern vermietet. In dem ehemaligen Tanzsaal, wo heute Gottesdienste gefeiert werden, finden gelegentlich musikalische Veranstaltungen statt. Der mangelnde Schallschutz f\xfchrt dazu, dass gleichzeitig mehrere Vermietungen nicht m\xf6glich sind.","stephanienbad_p_4":"Aufgrund der g\xfcnstigen Lage und der Geschichte des Geb\xe4udes wurde eine Nutzungserweiterung des Gemeindezentrums als ein Kulturzentrum/Gesellschaftshaus konzipiert. In erster Linie wird damit bezweckt, dass die Rolle des Baus als identit\xe4tsstiftendes Merkmal verst\xe4rkt wird, indem der direkte Interessenkreis erweitert wird. Eine Nutzung als Kulturzentrum/Gesellschaftshaus leistet einen Beitrag an dem neuen und dynamischen Charakter von Karlsruhe als Stadt der Technologie und der medialen Kunst. Das Stephanienbad wird Teil des Gef\xfcges aus zahlreichen Institutionen wie ZKM, KIT, HfG, HfM, indem es Probe-, Veranstaltungs- und Forschungsr\xe4ume bietet und als eine Kommunikationsplattform zwischen Experten und Interessierten funktioniert.","stephanienbad_p_5":"Das Sockelgeschoss wird funktional und erschlie\xdfungstechnisch von dem restlichen Geb\xe4ude getrennt. Im Sockelgeschoss befinden sich Einrichtungen, die sowohl den Nutzungen im Haus als auch die ganze Nachbarschaft dienen. Nutzungen wie Second-Hand-Shops oder offene Werkst\xe4tte f\xf6rdern das Gemeinschaftsgef\xfchl in der Kommune und einen aktiven, nachhaltigen Lebensstil. Durch die Wiederherstellung der urspr\xfcnglichen Gel\xe4ndeh\xf6he im Eingangsbereich wird der Fokus wieder auf dem Haupteingang ins piano nobile gesetzt und die L\xe4den werden von au\xdfen erschlossen.","stephanienbad_p_6":"W\xe4hrend im unteren Geschoss ein materieller Austausch zustande kommt, findet im piano nobile und den h\xf6heren Etagen ein gedanklicher Austausch statt. Hier befindet sich neben Tonstudios, Ateliers, Besprechungsr\xe4ume, sonstige Funktionsr\xe4ume eine neue Kapelle, die ausschlie\xdflich von der Gemeinde genutzt wird und bei Bedarf nach vorne ge\xf6ffnet/erweitert werden kann. Der gro\xdfe Saal wird also dramatisch verkleinert, atmosph\xe4risch bleibt die Verbindung mit der sch\xf6nen Ostfassade und dem Baumbestand trotzdem erhalten. Durch die Integrierung der angrenzenden Fl\xe4chen in der oberen Ebene sowie der Kapelle kann diese Veranstaltungsfl\xe4che ebenso vergr\xf6\xdfert werden. Normalerweise wird hier ein \xf6ffentlicher Cafe-/Kantinebetrieb vorgesehen.","stephanienbad_p_7":"Sp\xe4ter habe ich diesen Entwurf im Rahmen der tragwerksplanerischen Entwurfsvertiefung erarbeitet, indem ich die neuen statischen Elemente des Sockelgeschosses dimensioniert habe und ein Ausf\xfchrungskonzept f\xfcr die Umleitung der Lasten w\xe4hrend der Umbauphase rechnerisch geplant habe. Damit die W\xe4nde im Sockelgeschoss durch Unterz\xfcge ersetzt werden k\xf6nnen, wird die St\xfctzenreihe im EG wie in der Skizze tempor\xe4r entlastet.","ich_bin_ein_belfaster_title":"Ich bin ein Belfaster (2019)","ich_bin_ein_belfaster_p_1":"20 Jahre nach dem Ende der gewaltsamen Auseinandersetzungen in Nordirland spielt sich der Alltag in Belfast in segregierten Gemeinschaften zwischen wehrhafter Architektur ab. Das Stadtzentrum leidet unter Verwahrlosung. Das Projekt \\"Belfast. 100 voids\\" unter der Leitung von Prof. Dr. Engel erarbeitete L\xf6sungen, um aus den Leerst\xe4nden Orte der verbindenden Identit\xe4ten zu machen.","ich_bin_ein_belfaster_p_2":"Unser Ziel ist es, ein funktionierendes, nachhaltiges und genussvolles Stadtzentrum zu schaffen. Unsere gemeinsame Entdeckung als Studio nach unserer Exkursion war, dass die Nutzer f\xfcr dieses funktionierende Stadtzentrum noch fehlen. Wie nennt man die Leute aus Belfast? Belfasters? Wer sind die Belfasters?","ich_bin_ein_belfaster_p_3":"Zun\xe4chst untersuchte ich die Innenstadt von Belfast in verschiedenen Schichten und definierte drei Schwerpunkte mit unterschiedlichen Erscheinungsbildern und Inhalten.","ich_bin_ein_belfaster_p_4":"Meine Annahme war, dass die Stadt umso mehr m\xf6gliche Nutzer anziehen kann, je vielf\xe4ltiger die Angebote sind: Diese drei Schwerpunkte, die drei Bezirke, sollten die gew\xe4hlten Vorlieben und Abneigungen der zuk\xfcnftigen Bewohner ansprechen und nicht deren historische Hintergr\xfcnde - Gemeinschaften, in denen \\"die Mitgliedschaften freiwillig sind und freie Zu- und Austritte erm\xf6glichen\\".","ich_bin_ein_belfaster_p_5":"Damit sind wir beim ersten Distrikt angelangt: Dem Philosophenviertel, das sich durch ein relativ junges Nutzerprofil auszeichnet, vor allem durch Studenten und K\xfcnstler. Dann haben wir den High District, die Hauptstra\xdfe von Belfast in Stadtteilform, viele B\xfcros und Gesch\xe4fte. Und als drittes die Westbank, die zwei gleicherma\xdfen wichtige Rollen hat: die Heimat der Market Community und das Flussufer, das DAS Highlight von Belfast sein soll.","ich_bin_ein_belfaster_p_6":"Genauso wie ihre einzigartigen Qualit\xe4ten und Potenziale haben die Bezirke auch ihre einzigartigen Probleme und Herausforderungen. Ich begann mit den Kuchendiagrammen mit verschiedenen Nutzungsarten und ermittelte das Verh\xe4ltnis von leerstehenden Geb\xe4uden und der Fl\xe4che, die vom ruhenden und flie\xdfenden Verkehr beansprucht wird, um zu entscheiden, was diese ersetzen sollte. Im High District z.B. macht der Leerstand im Grunde den gr\xf6\xdften Teil des Problems aus. Und in der Westbank ist es nicht das dringlichste Problem, aber dort haben wir viel Potenzial f\xfcr Erholungsfl\xe4chen, die derzeit vom ruhenden Verkehr belegt sind.","ich_bin_ein_belfaster_p_7":"Der n\xe4chste Schritt bestand darin, fiktive Belfaster zu erstellen, die auf den Dialogen basieren, die ich mit realen Bewohnern und Experten f\xfchrte. Einige dieser Charaktere haben Dinge, die sie lieben, und haben Angst, dass sich diese \xe4ndern w\xfcrden, w\xe4hrend es f\xfcr einige von ihnen einfach eine Notwendigkeit ist, Zeit in dem entsprechenden Stadtteil zu verbringen. Ich habe meine Designentscheidungen unter Ber\xfccksichtigung dieser Personas getroffen und individuelle L\xf6sungskataloge f\xfcr die 3 Districts erarbeitet, die sich mit Leerstand, fehlender Nahversorgungseinrichtungen, Stra\xdfengestaltung, studentischer Infrastruktur, tempor\xe4rer Nutzungen f\xfcr Baul\xfccken, dem Mangel an kultureller Infrastruktur und last but not least, den fehlenden Erschlie\xdfungen bei den innerst\xe4dtischen Geb\xe4uden besch\xe4ftigen, wo das komplette Erdgeschoss in L\xe4den umgebaut sind, die oberen Geschossen lediglich durch diese L\xe4den erreichbar sind, und eine Umbau, die die oberen Geschossen wieder nutzbar macht, aufgrund bestehenden Mietvertr\xe4gen bisher schwer umsetzbar war.","ich_bin_ein_belfaster_p_8":"Bei der Westbank hatte ich einen etwas anderen Ansatz und ein gr\xfcndlicheres Konzept, da sie als Westufer von hoher Bedeutung f\xfcr die ganze Stadt ist.","ich_bin_ein_belfaster_p_9":"Ich habe 5 Schl\xfcsselkonzepte f\xfcr den Stadtteil identifiziert (the Promenade, Pocket Parks, Dynamic Venues, Stitching Up, Pilot Community) sowie die dringlichsten Defizite im Stadtteil, wie z.B. Diskontinuit\xe4ten und unangemessen genutzte Freifl\xe4chen. Durch verschiedene Ma\xdfnahmen, wie z.B. die Einf\xfchrung strengerer Geschwindigkeitsregelungen auf den Hauptstra\xdfen und die Umsetzung einer erkennbaren, soliden Landschaftsgestaltung, k\xf6nnen diese Barrieren und die Diskontinuit\xe4ten abgemildert werden.","ich_bin_ein_belfaster_p_10":"Schlie\xdflich w\xe4hlte ich als sogenannte Pilotgemeinde die \u201cMarket Community\u201d aus, um sie in einem detaillierten Ma\xdfstab zu untersuchen. Dieses Viertel ist wie eine Oase mitten in der Stadt, aber es ist abgekapselt, vernachl\xe4ssigt, veraltet und ein ethnischer/sektiererischer Raum, den wir eigentlich nicht mehr haben wollen. Also: versuchen wir, das Thema zu wechseln. Wir erzwingen den Paradigmenwechsel! Wo steht dieses Viertel bei den neuen urbanen Trends wie autofreie Zonen oder energiebewusste Quartiere? Das ganze Konzept basiert also auf diesem Paradigmenwechsel und fokussiert sich auf die Erh\xf6hung der \u201cWalkability\u201d.","ich_bin_ein_belfaster_p_11":"Durch die Einf\xfchrung von Langsamfahrstellen und neuen Parkh\xe4usern bekommen wir diesen ganzen Bereich des Shared Space, in dem kein Parken erlaubt ist. Auf diese Weise w\xfcrden wir auch die privaten Zufahrten loswerden und die Vorg\xe4rten zur\xfcckbringen, die typisch f\xfcr diese Reihenh\xe4user sind.","ich_bin_ein_belfaster_p_12":"Au\xdferdem werden Konfliktmahnmale zwischen den H\xe4usern neugestaltet. Es ist wichtig, sich an die Geschichte zu erinnern, aber eine solche normalisierte Alltagsbegegnung kann lediglich zu Apathie f\xfchren. Statt eines Raums voller Erinnerungen an Terror und Autoparkpl\xe4tze (?!) k\xf6nnten wir ein paar Quadratmeter Begegnungsraum f\xfcr die Nachbarn gewinnen.","ich_bin_ein_belfaster_p_13":"Die Parkpl\xe4tze werden grunds\xe4tzlich durch Parks diverser Gr\xf6\xdfen ersetzt. Dabei werden Kinderspielpl\xe4tze zur Stadt hin platziert, und allgemeine Freizeiteinrichtungen werden hinter die Nachbarschaft gestellt, um eine Begegnung zwischen den Bewohnern dieses Gebietes und der anderen Nachbarschaften gewisserma\xdfen zu erzwingen.","first_places_title":"First Places (2019)","first_places_p_1":"Die vorliegende Arbeit von mir und Regina Gebauer ist Bestandteil des Projekts \u201cFreiburg: Circular City. A history of tomorrow\u201d, betreut von Susanne Gerstberger. Die Aufgabe bestand darin, einen bestehenden Rahmenplan des zuk\xfcnftigen Stadtteils Dietenbach auf die Bed\xfcrfnisse, Potentiale und Notwendigkeiten von morgen kritisch zu hinterfragen und zukunftsf\xe4hige Ans\xe4tze in Bezug auf die Sustainable Development Goals der UN f\xfcr den Stadtteil zu entwickeln, der bis 2040 f\xfcr 15.000 Menschen auf 110 ha Baugebiet errichtet werden soll.","first_places_p_2":"In dem ersten theoretischen Teil haben Regina und ich uns mit Trends, Trendforschung und Zukunftsprognosen besch\xe4ftigt.","first_places_p_3":"Im n\xe4chsten Schritt entwickelten wir auf dieser Grundlage den Kreislauf des menschlichen Lebens mit seinen Bed\xfcrfnissen und Potentialen von heute und morgen. In einer abstrahierten Darstellung entstand in der Erkenntnisperspektive eine Gewebestruktur aus Raumbed\xfcrfnissen pro Einheit in unterschiedlichen Abschnitten des Lebens in unterschiedlichen Funktionskategorien. In der Gestaltungsperspektive erstellten wir einen abstrahierten Schnitt der Stadt von heute und von morgen, in dem wir zeigen, wie die Stadt von morgen in Betracht von unserer Lebenszyklusanalyse aussehen muss.","first_places_p_4":"In der Entwurfsarbeit besch\xe4ftigten wir uns mit dem bestehenden Rahmenplan, welchen wir auf Basis der Erkenntnisse aus dem theoretischen Teil untersucht, hinterfragt und neu gedacht haben. Vertieftes Thema bildeten die \xf6ffentlichen R\xe4ume im Hinblick auf die drei S\xe4ulen der Nachhaltigkeit (\xd6konomie, \xd6kologie, Soziales) und unterschiedlichen Eigenschaften als Leitgedanken f\xfcr die Untersuchung und Neugestaltung.","first_places_p_5":"Als strategisches Experiment haben wir vorgesehen, die konventionelle Blockrandstruktur mit privateren, ruhigeren Zonen im Innenhof und dem lauteren und urbaneren Stra\xdfenraum einmal komplett umzukehren. Dabei werden die Innenh\xf6fe zu kleinen Zentren urbanen Lebens und der Au\xdfenraum zu einer Art wild wachsendes Gr\xfcn, die sogenannte jardin sauvage. Dementsprechend werden die Grundrisse auch umgekehrt: Schlafzimmer zum au\xdfenliegenden Dschungel, Wohnzimmer zum belebten Innenhof. Die Erdgeschosszone wird \xf6ffentlich bzw. halb\xf6ffentlich ausgebildet und verbindet sich mit dem angrenzenden Freiraum in den H\xf6fen. So werden die einzelnen Bl\xf6cke zu elementaren Teilen der Nachbarschaftsgef\xfcge und die Bewegung erfolgt vom Hof zu Hof. \xdcber ein neues Mobilit\xe4ts- und Bewegungsnetz entsteht ein neues Entdecken und Erleben des Stadtteils der Zukunft.","first_places_p_6":"Mehr zum Gesamtprojekt Freiburg: CircularCity finden Sie unter die Instagram-Seite, welche wir zusammen mit Regina Gebauer moderiert hatten: instagram.com/circular_city/","heimatsuche_in_kleinasien_title_1":"Stadtm\xe4use zu Besuch:","heimatsuche_in_kleinasien_title_2":"Heimatsuche in Kleinasien (2020)","heimatsuche_in_kleinasien_p_1":"Sind Landm\xe4use gl\xfccklicher oder Stadtm\xe4use? Die Frage ist nicht neu. In der \xfcber 2500-j\xe4hrigen Geschichte von \xc4sop wird klar ausgedr\xfcckt, das Stadtleben sei nicht den Stress wert. Das Land des Globus erz\xe4hlt jedoch anderen Geschichten von finanziellen, kulturellen, existenziellen Sackgassen. Wahrscheinlich beruht diese Frage auf einer falschen Dichotomie. W\xe4hrend die D\xf6rfer versuchen, sich zu verst\xe4dtern, werden in Gro\xdfst\xe4dten d\xf6rfliche Qualit\xe4ten angestrebt. In den letzten Jahrzehnten, zeitgleich mit den lawinenartigen Gentrifizierungen und spekulativen Entwicklungen in den innerst\xe4dtischen Quartieren von der ewigen Ankunftsstadt Istanbul, wuchs langsam die Gegenwanderung: von der Stadt (zur\xfcck) ins Land.","heimatsuche_in_kleinasien_p_2":"Mit ihren pastoralen Qualit\xe4ten und ihrer N\xe4he zu den Metropolregionen wurde die Biga-Halbinsel und insbesondere der Landkreis Ayvac\u0131k unter den popul\xe4rsten Ankunftsorten der Gegenwanderung.","heimatsuche_in_kleinasien_p_3":"Das Wort Mobilit\xe4tsrecht hat verschiedene Bedeutungen und Assoziationen. Von Personenfreiz\xfcgigkeit bis Stra\xdfenverkehrsordnung geht es in allen Ma\xdfst\xe4ben um die egalit\xe4re Bereitstellung und Schutz konkreter und abstrakter Infrastruktur f\xfcr die menschliche Bewegung. Ebenfalls in allen Ma\xdfst\xe4ben stehen dem Mobilit\xe4tsrecht oftmals Hindernisse entgegen. In unmittelbarer N\xe4he von Ayvac\u0131k, im Hinterland, befinden sich einzigartige Qualit\xe4ten, allerdings gibt es eine unsichtbare Barriere, eine sozialr\xe4umliche Segregation, die es verhindert, dass die Lebensqualit\xe4t in der Kleinstadt davon positiv beeinflusst wird. Im Gegenteil wird das Leben negativ beeinflusst, denn gesamte Landschaften werden nach den W\xfcnschen und Bed\xfcrfnisse der Tourismus- und Sommerhausindustrie geformt. F\xfcr das K\xfcstenhinterland interessiert sich das Kapital weniger: Folge ist in erster Linie die unangemessene forst- und landwirtschaftliche Ausnutzung der \u201etouristisch wertlosen\u201c Fl\xe4chen.","heimatsuche_in_kleinasien_p_4":"Ferner befindet sich das Leben auf der Halbinsel vor allem durch die Cyanidlaugerei f\xfcr Goldgewinnung in Gefahr. Dass mehrere gro\xdfe Bergbau- und Geothermieprojekte, die den Fl\xe4chennutzungspl\xe4nen widersprechen und mit Sondergenehmigungen realisiert werden, \xfcberhaupt zustande kommen k\xf6nnen, ist ein Zeichen daf\xfcr, dass ein bedeutender Anteil von Land mit seinen Metadaten f\xfcr die Bewohner unerreichbar ist.","heimatsuche_in_kleinasien_p_5":"Die Verkehrswende ist eine \xf6kologische und soziale Wende. Die Erh\xf6hung der Porosit\xe4t und die Bewegungsf\xe4higkeit der Bewohner durch aktive Mobilit\xe4t (nicht-motorisierte Verkehrsarten & leichte E-Mobilit\xe4t) hat sowohl einen \xf6kologischen als auch einen sozialen Beitrag. \xdcber den Verkehrsbedingten Emissionen hinaus ist die F\xf6rderung der aktiven Mobilit\xe4t wirksam, um die Interaktion der Menschen mit ihrer Umwelt zu erh\xf6hen, und dadurch ihre Rechte und Pflichten gegen\xfcber der Region sichtbar zu machen. Mit diesem Gedanken wurden unterschiedliche Typen von Pfaden definiert und unterschiedliche Strategien zur Errichtung und Wartung der Pfade auf kommunaler sowie regionaler Ebene konzipiert.","heimatsuche_in_kleinasien_p_6":"Die Kooperation von einheimischen Quellen und neukommender Energie bildet ein gro\xdfes Potenzial f\xfcr die Erhaltung der Natur und die nachhaltige Entwicklung der Region. Wen nennt man St\xe4dter und wen D\xf6rfler? H\xe4ngt es nur von dem Wohnort ab? Sind wirtschaftliche Besch\xe4ftigungen entscheidend? Bildungsniveau? Dialekt? Das erste Ziel dieser Arbeit war es, die Akteure kennenzulernen, sowie die B\xfchne: Ayvac\u0131k und S\xfcdwest-Biga. Danach ging es darum, ein zukunftsweisendes Mobilit\xe4tskonzept f\xfcr die Region zu entwickeln, das die artikulierten Elemente miteinander nachhaltig verbindet.","heimatsuche_in_kleinasien_p_7":"Dieses Projekt war mein Master-Abschlussarbeit und wurde im Sommersemester 2020 unter Pandemie-bedingtem Lockdown entwickelt. Ich m\xf6chte mich bei den Bewohnern der Region bedanken, die an den stundenlangen Interviews teilgenommen haben und mit ihrer Expertise die Arbeit geformt haben. Meine urspr\xfcngliche Entwurfsidee war es, neue Siedlungsformen f\xfcr das Zusammenleben von den sogenannten Stadt- und Landm\xe4use zu entwickeln, wovon die Gefahren mir im Laufe des Semesters klar geworden sind. Den Strategiewandel hat mir vielleicht ein paar Punkte gekostet, tats\xe4chlich versuche ich aber seit meinem Abschluss die \xf6rtlichen Solidarit\xe4tsgruppen zu unterst\xfctzen, die gegen der neuen Enteignungspolitik unter dem Namen \xd6kotourismus k\xe4mpfen.","heimatsuche_in_kleinasien_p_8":"Mehr dazu finden Sie unter Kollektives > L\xe4ndliche Dispositionspolitik.","lauf_title":"lauf (2020-21)","lauf_w_1":"lauf","lauf_p_1":"lauf ist eine Plattform, die Verbraucher und lokale Unternehmen zusammenbringt, welche den Verbrauchern Werbeaktionen anbieten, wenn sie zu Fu\xdf oder mit dem Fahrrad ankommen. Auf der einen Seite wird Anreize f\xfcr k\xf6rperliche Aktivit\xe4t geschaffen, den Verbrauchern Geld gespart und ihr CO2-Fu\xdfabdruck reduziert.","lauf_p_2":"Auf der anderen Seite wird lokale Unternehmen erm\xf6glicht, durch standortbezogene Echtzeit-Werbeaktionen einen exklusiven Kundenstamm zu erreichen, die Nachhaltigkeitsanstrengungen und die R\xfccksicht auf die Nachbarschaft belohnt. Hierf\xfcr verfolgt die mobile App die Bewegungen des Nutzers, stellt sicher, dass kein Fahrzeug benutzt wird, und generiert den Promo-Code bei Ankunft am Veranstaltungsort.","lauf_p_3":"Die Idee f\xfcr Lauf entstand aus der Motivation, Stadtbewohner k\xf6rperlich und sozial zu aktivieren, und dadurch die Rechten und Pflichten von jedem Akteur gegen\xfcber urbanen R\xe4umen sichtbar zu machen.","lauf_p_4":"In dem letzten Jahrzehnt mussten sich Stadtzentren, die historisch \xfcberwiegend zum Handel ausgerichtet sind, mit existenziellen Fragen konfrontieren. Die Digitalisierung des Handels, der Kommunikation und der Unterhaltung erlaubte ihre Dezentralisierung: auf einmal musste das Lokal mit dem Lieferdienst, der Quartiersplatz mit der Messenger-App, das Kino mit dem Streaming-Dienst konkurrieren. Ohne Zweifel haben diese Entwicklungen diverse Folgen, welche aus unterschiedlichen Perspektiven als positiv oder negativ bewertet werden k\xf6nnen. Der Einzelhandel wurde eher von den negativen Folgen betroffen. Die Stadtbewohner in vieler Hinsicht auch. Wie man k\xf6rperlich aktiv bleibt, in seiner Nachbarschaft und seiner Stadt strenge Sozialverh\xe4ltnisse erreicht, auf dem Laufenden bleibt, oder Gleichgesinnte kennenlernt, muss nun jeder f\xfcr sich erneut herausfinden.","lauf_p_5":"2020 kam COVID, und die Dezentralit\xe4t und die damit verbundene Bewegungslosigkeit wurde nicht nur Normalit\xe4t, sondern sogar das vorbildliche Verhalten. In dieser Zeit hatten wir, wie viele Anderen auch, die Gelegenheit dar\xfcber nachzudenken, wie wir uns das Leben nach der Pandemie vorstellen; was wir vermisst haben und was wir zuk\xfcnftig anders machen m\xf6chten. Kann die Technologie, die angeblich all diese Probleme ausl\xf6st, eine L\xf6sung anbieten?","lauf_p_6":"Die Gastronomie- und Einzelhandel-Branchen sind unter den wichtigsten Akteuren bei der Gestaltung des Stadtlebens. In der intelligenten Stadt m\xfcssen sie ihre Werte \xfcber die digitale Ebene kommunizieren k\xf6nnen, damit sie eine Beziehung mit ihrer potenziellen Stammkundschaft herstellen k\xf6nnen. Aus diesem Grund ist Content-Marketing die gr\xf6\xdfte Herausforderung f\xfcr die Unternehmen, und am effizientesten wird die lokale Kundschaft durch standortbezogene Kampagnen erreicht.","lauf_p_7":"Wir glauben, dass wir Stadtbewohner, Unternehmen und die Stadtverwaltung in einer virtuellen Ebene zusammenbringen k\xf6nnen, welche alle Beteiligten die daf\xfcr ben\xf6tigte Kraft gibt, um \xfcber das Stadtsystem und seine Kreisl\xe4ufe zu diskutieren.","lauf_p_8":"Im Mittelpunkt unserer Ideenentwicklung stand die aktive Mobilit\xe4t, insbesondere der Fu\xdfverkehr. Fu\xdfverkehr ist eine der prominentesten Bausteine der Volksgesundheit, des Umweltschutzes, einer lebendigen Stadtkultur und der sozialen Gerechtigkeit. Da das Zufu\xdfgehen Teil jeder Wegekette ist, ist es der Schlussstein der Verkehrswende. Doch wird es im Vergleich zu Autoverkehr immer noch vernachl\xe4ssigt und steht nur im Ausnahmefallen auf der Agenda.","lauf_p_9":"Von der Erh\xf6hung der \u201eWalkability\u201c profitieren Bewohner, lokale Unternehmen und die Stadtverwaltung gleichzeitig. Es ist also nur fair, die Verantwortung aufzuteilen:","lauf_p_10":"- Unternehmen motivieren ihre Kundschaft, sich in der Stadt aktiv zu bewegen. Die Kundschaft dagegen motiviert die Unternehmen, auf die Nachbarschaft, die Kommune und die Umwelt R\xfccksicht zu nehmen.","lauf_p_11":"- Durch die Nutzung eines solchen Informationssystems erzeugen Stadtbewohner & Unternehmen massive Daten, welche in Information gewandelt und von der Stadtverwaltung genutzt werden kann. Die Stadt dagegen nutzt diese Informationen f\xfcr die Verbesserung der aktiven Mobilit\xe4tsinfrastruktur, und ferner, bietet Anreize f\xfcr die Nutzung dieses Informationssystems.","lauf_p_12":"Die Idee sowie die App haben wir zusammen mit Ildeniz Sekban entwickelt, wobei ich mich mit dem stadtwissenschaftlichen Inhalt sowie die UX- und UI-Design diverser Schnittstellen besch\xe4ftigt habe, w\xe4hrend Ildeniz f\xfcr die Gesch\xe4ftsplanung und die gesamte Software-Entwicklung verantwortlich war. Bis M\xe4rz 2021 haben wir vor allem die Pandemie-Zeit daf\xfcr genutzt, den Android-Prototyp zu entwickeln, eine Umfrage zur \xdcberpr\xfcfung der Annahmen zum Kundennutzen durchzuf\xfchren, und verschiedene Pr\xe4sentationen und Besprechungen mit potenziellen Kunden sowie Experten zu halten. Wir haben die bisherigen Prozesse dokumentiert und momentan befinden wir uns in einer explorativen Phase \xfcber die zuk\xfcnftige Entwicklung des Projekts.","lauf_p_13":"Au\xdferdem betreiben wir den Microblog \u201clauf the earth\u201d auf Instagram, wo wir \xfcber diverse Themen rundum Walkability und Stadtplanung kurze Beitr\xe4ge posten. Besuchen Sie die Seite hier:","lauf_p_14":"https://www.instagram.com/lauftheearth/","occupant_behaviour_research_title":"Nutzerverhalten in Geb\xe4ude (2020-21)","occupant_behaviour_research_p_1":"Das Nutzerverhalten wird in der Architektur deutlich seltener erforscht als in anderen Entwurfsdisziplinen. Aufgrund der N\xe4he zu Maschinenbau und Produktdesign durch die technische Perspektive leistet die bauphysikalische Forschung einen wichtigen Beitrag zum Verst\xe4ndnis des Geb\xe4udenutzerverhaltens. W\xe4hrend meiner T\xe4tigkeit am fbta des KIT habe ich an zwei verschiedenen Projekten gearbeitet, in denen ich mich mit der Messung und dem Verst\xe4ndnis des Nutzerverhaltens besch\xe4ftigt habe. Durch die Nachbearbeitung von 19 Studien zum Nutzerverhalten in Geb\xe4ude, habe ich ein Framework zur Datenerfassung \xfcber Nutzerverhalten entwickelt, mit dem Ziel, die verschiedenen Datenerfassungsmethoden und die damit verbundenen potenziellen Verzerrungen zu erkl\xe4ren. Auf dem 7. Internationalen Symposium \xfcber Geb\xe4udenutzerverhalten habe ich unser ontologisches Framework f\xfcr die Datenerfassung zum Nutzerverhalten pr\xe4sentiert.","kreislaufperspektiven_title":"Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is (2020)","kreislaufperspektiven_p_1":"2017 hatte Istanbul zum ersten Mal in ihrer 400.000-j\xe4hriger Geschichte mehr Auswanderer als Einwanderer. Auch wenn es zu fr\xfch zu sagen war, ob die Stadt ihre ultimative S\xe4ttigungsgrenze erreicht hat, deuten die Zahlen auf einem Planungsbedarf hin; und zwar am Zielgebiet. Menschen aus der Mittelschicht wandern weg von Istanbul und lassen sich auf ein Abenteuer mit weniger Konsum und mehr Eigenversorgung ein. Nat\xfcrlich spielen andere Stressfaktoren wie die steigenden Mietpreise eine gro\xdfe Rolle bei der Migrationsentscheidung und die Provinz scheint eine nette Option zu sein. Jedoch werden sie am Zielort damit konfrontiert, dass der l\xe4ndliche Raum ihre eigenen existenziellen Probleme hat. Dazu kommt noch die kulturelle Segregation zwischen den Einheimischen und Neuank\xf6mmlingen.","kreislaufperspektiven_p_2":"Nord\xe4g\xe4is, insbesondere die Biga-Halbinsel ist eine der beliebtesten Ankunftsorten der st\xe4dtischen Auswanderer.","kreislaufperspektiven_p_3":"Hinsichtlich der Strebung nach einer globalen Kreislaufwirtschaft, habe ich in meiner Forschungsarbeit \u201cDie goldene Zeit: Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is\u201d versucht, die Dringlichkeit des Planungsbedarfs f\xfcr die Konservierung der nat\xfcrlichen und kulturellen Qualit\xe4ten von Biga darzustellen, sowie die komplexen Abl\xe4ufe und Bez\xfcge des l\xe4ndlichen Raums in Kreisl\xe4ufe zu schematisieren, um diese in ihrer Gesamtheit auszuwerten.","kreislaufperspektiven_p_4":"Einzelne Kapitel aus der Forschungsarbeit finden Sie unter:","kreislaufperspektiven_p_5":"heimatsuche2020.wordpress.com/","manifest_kreislaufstadt_title":"Manifest Kreislaufstadt (2019)","manifest_kreislaufstadt_p_1":"Das folgende Manifest f\xfcr die Kreislaufstadt habe ich im Rahmen des Projekts Freiburg: CircularCity verfasst, um den status quo und die Herausforderungen f\xfcr eine nachhaltige Stadt zusammenzufassen (siehe zusammengeh\xf6rende Entwurfsarbeit unter Entw\xfcrfe > First Places).","biennale_canakkale_title_1":"Biennale Canakkale:","biennale_canakkale_title_2":"100 Jahre Bauhaus (2019)","biennale_canakkale_p_1":"W\xe4hrend meines Bachelor- und Masterstudiums habe ich mich mit verschiedenen Aspekten der Architektur der Moderne besch\xe4ftigt, unter anderem mit einer bautechnischen Vertiefung zu dem Umgang mit dem Geb\xe4udebestand. 2019 hat das Bauhaus seinen 100. Jahrestag gefeiert. Die Hochschule bestand nur 14 Jahre lang, pr\xe4gte aber die moderne \xc4ra so sehr, dass die Schule in vielen L\xe4ndern der Welt zum Ausdruck kommt. Als Keynote-Speaker habe ich beim Jubil\xe4umsprogramm im Rahmen von der Canakkale Biennale eine Pr\xe4sentation \xfcber das Bauhaus in der T\xfcrkei gehalten.","no_faq_title":"NO_FAQ_02: Africa Telling (2018-2019)","no_faq_p_1":"NO_FAQ (not the frequently asked questions) ist eine k\xfcnstlerische Forschungskollektive unter die Leitung von Fanny Kranz am KIT Fakult\xe4t f\xfcr Architektur. Ich habe beim zweiten Forschungsthema teilgenommen, wo wir uns, parallel zu der ZKM Ausstellung \u201cDigital Imaginaries - Africas in Production\u201d, durch k\xfcnstlerisch-narrativen Verfahrensweisen mit Afrofuturismus besch\xe4ftigt haben.  Die Mikrostudien, die im Rahmen des Forschungsseminars entstanden sind, wurden bei der Ausstellung pr\xe4sentiert, darunter auch mein interaktives Video \u201cA White Man\u2019s Fantasy\u201d.","typography_title":"Typografie (2017)","typography_p_1":"Schrift ist ein wesentlicher Teil visueller Kommunikation. Mit Typologie habe ich mich sowohl w\xe4hrend mein Studium an der Technischen Universit\xe4t Istanbul als auch mein Bachelorstudium am KIT besch\xe4ftigt. Folgende Arbeiten sind im Rahmen des Seminars Farbe+Raum von Dipl. -Des. Christoph Engel entstanden, wo ich die Charaktere der Schriftarten, welche durch die mikrotypografischen Details entstehen, atmosph\xe4risch dargestellt habe.","form_und_material_title":"Form- und Materialstudien (2014-15)","form_und_material_p_1":"Mein Jahr an der Technischen Universit\xe4t Istanbul konzentrierte sich auf die Lehrveranstaltungen Basic Design I & II, deren Inhalt stark von Bauhaus und Black Mountain College gepr\xe4gt ist. Das Lehrprogramm hatte zwei Hauptziele: erstens die Umformulierung von menschlichen Bed\xfcrfnissen in gestalterische Aufgabenstellungen, und zweitens der experimentelle Umgang mit Formen und Materialien. Die Gestaltungsgrundlagen, die ich im Rahmen von Basic Design gelernt habe, leiten mich durch meine gesamte Entwurfsarbeit, von 2D bis Stadtplanung.","rural_disposition_policies_title":"L\xe4ndliche Dispositionspolitik (2021)","rural_disposition_policies_p_1":"\xd6kotourismus, die neue Maske der Bodenspekulation: Der Prozess, der Lokales konsumiert und Einheimische exkludiert... So f\xe4ngt die Pressemeldung an, die ich M\xe4rz 2021 f\xfcr die Kollektive \u201cFreunde von Assos\u201d zu Papier gebracht habe. Das Thema ist eng verkn\xfcpft mit meiner Masterarbeit, wo ich einen regionalplanerischen Ansatz erarbeitet hatte, um den unorganisierten Bauboom von Zweitwohnungen und Sommerh\xe4user kontrollieren zu k\xf6nnen.","rural_disposition_policies_p_2":"Erstmals seit ca. 2015 in den diversen 1:100.000er Fl\xe4chennutzungspl\xe4nen erw\xe4hnter Begriff \u201c\xd6kotourismus\u201d wurde von der t\xfcrkischen Regierung als eine naturschonende Entwicklungsma\xdfnahme eingef\xfchrt. Ganz abgesehen von der laufenden, globalen Diskussion \xfcber die Vermarktung von Regionen, die normalerweise andere Zwecke dienen als Tourismus, wird nun in den K\xfcstengebieten der T\xfcrkei viele neue Sommerhaussiedlungen gebaut, die als \xd6kotourismus-Anlage genehmigt werden und den zuk\xfcnftigen Eigentumsbesitzer Anteile statt Grundbucheintragung anbieten. Zudem sind die Baufl\xe4chen ehemalige landwirtschaftliche Fl\xe4chen, welche durch Sondervorschriften in Baufl\xe4chen umgewandelt werden. Unter den ca. 200 solchen Projekten, f\xfcr deren Mehrheit die Genehmigung noch aussteht, sind auch einige, die nach eigenen Angaben vom sogenannten \u201cEU-Heranf\xfchrungsinstrument f\xfcr die Entwicklung des l\xe4ndlichen Raums (IPARD)\u201d gef\xf6rdert werden.","rural_disposition_policies_p_3":"Die B\xfcrgerinitiative Assos Dostlar\u0131 (Freunde von Assos) nutzt unterschiedlichen demokratischen und rechtlichen Instrumente, um erstens ihr Widerspruchsrecht auszu\xfcben; zweitens durch Bildungsarbeit den Landwirten klarzumachen, was eine solche \u201cfreiwillige\u201d Enteignung zuk\xfcnftig f\xfcr sie bedeutet; und drittens unterschiedliche Investoren-nahe Institutionen durch PR-Arbeit zu beeinflussen. Das kurzfristige Verm\xf6genseinkommen, was durch diese Investitionen zu einer begrenzten Anzahl von Menschen zusteht, darf in einer demokratischen Gesellschaft nicht gegen\xfcber eine ganzheitliche Regional\xf6konomie bevorzugt werden. Ein Gro\xdfteil der Herausforderung liegt darin, die komplexen Eigentumsnetzwerke aufzudecken, um die richtigen Stellen adressieren zu k\xf6nnen.","rural_disposition_policies_p_4":"Ich begleite und unterst\xfctze die B\xfcrgerinitiative sowohl durch meine Fachkenntnisse \xfcber Regionalplanung als auch mit meiner Copywriting-Skills f\xfcr die Vorbereitung diverser Text- und Grafikmaterialien.","rural_disposition_policies_p_5":"Berichte zum Thema (auf t\xfcrkischer Sprache):","rural_disposition_policies_p_6":"https://www.cumhuriyet.com.tr/haber/ekoturizm-rantin-diger-adi-olmasin-1822784","rural_disposition_policies_p_7":"https://www.diken.com.tr/rantin-adi-bu-kez-ekoturizm/","rural_disposition_policies_p_8":"Petition auf change.org:","rural_disposition_policies_p_9":"http://chng.it/nCZbSFMj28"}')},95:function(e){e.exports=JSON.parse('{"home_p_1":"Merhaba, ben Ay\u015fe! \xc7okdisiplinli ve \xe7ok\xf6l\xe7ekli bir tasar\u0131mc\u0131y\u0131m. \u015eu anda, Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc\u2019nde, yap\u0131l\u0131 \xe7evre i\xe7inde insan davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 inceleyen \xfc\xe7 ayr\u0131 ara\u015ft\u0131rma projesinde \xe7al\u0131\u015f\u0131yorum.","home_p_2":"KIT Mimarl\u0131k ve \u015eehir Planlama y\xfcksek lisans derecesine sahibim. Son zamanlardaki \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131mda etken hareketlilik, kat\u0131l\u0131mc\u0131 tasar\u0131m s\xfcre\xe7leri ve \xe7evresel psikoloji \xfczerine yo\u011funla\u015ft\u0131m.","home_p_3":"Tasar\u0131m ve ara\u015ft\u0131rma yeteneklerimi ve kamusal alanlara olan tutkumu faydaya d\xf6n\xfc\u015ft\xfcrebilece\u011fim projeler aray\u0131\u015f\u0131nday\u0131m.","home_subtitle":"Mimarl\u0131k - \u015eehircilik - UX","sidebar_resume":"\xd6zge\xe7mi\u015f","sidebar_design":"Tasar\u0131m","sidebar_research":"Ara\u015ft\u0131rma","sidebar_collectives":"Kollektif","sidebar_contact":"\u0130leti\u015fim","sidebar_summary":"Yani k\u0131saca?","resume_title":"do\u011fum 27.04.1994 Istanbul","resume_work_experience_title":"\xc7 A L I \u015e M A","resume_work_experience_title_2":"D E N E Y \u0130 M \u0130","resume_work_experience_1_location":"Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc, Yap\u0131 Fizi\u011fi K\xfcrs\xfcs\xfc (fbta)","resume_work_experience_1_position_1_dates":"Ara 2020 - Bug\xfcn","resume_work_experience_1_position_1_title":"Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Asistan","resume_work_experience_1_position_2_dates":"Nis 2020 - Ara 2020","resume_work_experience_1_position_2_title":"\xd6\u011frenci Asistan","resume_work_experience_1_note_1":"Federal Ekonomi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan finanse edilen Deck-In-Vent projesi kapsam\u0131nda, ki\u015fisel pasif so\u011futma sistemlerinde kullan\u0131c\u0131 alg\u0131s\u0131na dair \xe7e\u015fitli deneylerin planlanmas\u0131, uygulanmas\u0131 ve de\u011ferlendirilmesi","resume_work_experience_1_note_2":"Federal Ekonomi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan finanse edilen DataFEE projesi kapsam\u0131nda, DataFEE taray\u0131c\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n kullan\u0131c\u0131 deneyimi ve aray\xfcz tara\u0131m\u0131; kullan\u0131c\u0131 testlerinin planlanmas\u0131, uygulanmas\u0131 ve de\u011ferlendirilmesi","resume_work_experience_1_note_3":"Yap\u0131da insan davran\u0131\u015flar\u0131 ile ilgili tamamlanm\u0131\u015f 19 akademik \xe7al\u0131\u015fman\u0131n bir veribankas\u0131nda toplanmas\u0131; bu verilerden yola \xe7\u0131karak yap\u0131da insan davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n \xf6l\xe7\xfcm\xfc \xfczerine ontolojik bir framework olu\u015fturulmas\u0131; \xe7al\u0131\u015fman\u0131n Norve\xe7 Bilim ve Teknoloji \xdcniversitesi\u2019nde d\xfczenlenen 7. Uluslarars\u0131 Yap\u0131 Kullan\u0131c\u0131 Davran\u0131\u015f\u0131 Sempozyu\u2019nda sunulmas\u0131","resume_work_experience_2_location":"Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc, Peyzaj Mimarl\u0131\u011f\u0131 K\xfcrs\xfcs\xfc (fgla)","resume_work_experience_2_position_1_dates":"May 2020 - Tem 2020","resume_work_experience_2_position_1_title":" \xd6\u011frenci Asistan","resume_work_experience_2_note_1":"St\xfcdyo \xf6\u011frencilerine proje g\xf6rselleri, plan ve pafta tasar\u0131mlar\u0131 konusunda dan\u0131\u015fmanl\u0131k","resume_work_experience_3_location":"Vollack Gruppe","resume_work_experience_3_position_1_dates":"Nis 2018 - Ara 2019","resume_work_experience_3_position_1_title":"Yar\u0131zamanl\u0131 mimari asistan","resume_work_experience_3_position_2_dates":"Ekim 2017 - Mart 2018","resume_work_experience_3_position_2_title":"Stajyer","resume_work_experience_3_note_1":"Karlsruhe\u2019nin ilk masif ah\u015fap ofis binas\u0131n\u0131n uygulama projesine destek ","resume_work_experience_3_note_2":"\xc7e\u015fitli ticari yap\u0131lar i\xe7in uygulama ve detay planlar\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131, tesisat projelerinin kontrolleri","resume_work_experience_4_location":"Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc, Tasar\u0131 Geometri ve Dijital Tasar\u0131m (DG)","resume_work_experience_4_position_1_dates":"Tem 2016 - Nis 2017","resume_work_experience_4_position_1_title":"\xd6\u011frenci Asistan","resume_work_experience_4_note_1":"St\xfcdyo \xf6\u011frencilerinin Photoshop ve InDesign programlar\u0131 i\xe7in haftal\u0131k \xf6devlerinin kontrol\xfc ve dan\u0131\u015fmanl\u0131k","resume_work_experience_4_note_2":"\xd6\u011frenciler i\xe7in ArchiCAD \xe7al\u0131\u015ftaylar\u0131","resume_work_experience_5_location":"Kr\xfcger Architektur","resume_work_experience_5_position_1_dates":"Haz 2016 - Ekim 2016","resume_work_experience_5_position_1_title":"Stajyer","resume_work_experience_5_note_1":"Tadilat projeleri i\xe7in r\xf6l\xf6ve \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve detay planlar\u0131","resume_work_experience_5_note_2":"Kullan\u0131m de\u011fi\u015fiklikleri i\xe7in imar ba\u015fvurular\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131","resume_work_experience_6_location":"\u0130SEM Mimarl\u0131k","resume_work_experience_6_position_1_dates":"A\u011fu 2015 - Eyl 2015","resume_work_experience_6_position_1_title":"Stajyer","resume_work_experience_6_note_1":"Bah\xe7eli m\xfcstakil konut tasar\u0131m\u0131 ve modellemesi, s\xfcren projelerin \xe7e\u015fitli \xe7izimleri","resume_work_experience_6_note_2":"R\xf6l\xf6ve \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve \u015fantiye denetleme \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131na destek","resume_work_experience_7_location":"Lightwork","resume_work_experience_7_position_1_dates":"Mart 2014 - Haz 2014","resume_work_experience_7_position_1_title":"Stajyer","resume_work_experience_7_note_1":"Tasar\u0131mc\u0131n\u0131n metal at\xf6lyesinde ayd\u0131nlatma objelerinin \xfcretimine destek","resume_work_experience_8_location":"\u0130stanbul Uluslararas\u0131 Mimarl\u0131k ve Kent Filmleri Festivali, Mimarlar Odas\u0131 \u0130stanbul B\xfcy\xfckkent \u015eubesi","resume_work_experience_8_position_1_dates":"Eyl 2013 - Ekim 2014","resume_work_experience_8_position_1_title":"Koordinasyon Yard\u0131mc\u0131s\u0131","resume_work_experience_8_note_1":"Uluslararas\u0131 kat\u0131l\u0131mc\u0131lar ve \xf6d\xfcl sahipleriyle ileti\u015fim, yaz\u0131l\u0131 ve s\xf6zl\xfc \xe7eviriler","resume_work_experience_8_note_2":"Etkinlik mekanlar\u0131n\u0131n belirlenmesi, salonlar\u0131n ve g\xf6sterimlerin koordinasyonu","resume_education_title":"E \u011e \u0130 T \u0130 M","resume_education_1_location":"Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc","resume_education_1_degree_1_dates":"2018 - 2020","resume_education_1_degree_1_title":"M.Sc. Mimarl\u0131k ve \u015eehir Planlama","resume_education_1_degree_1_grade":"(1.9 Alman not sistemi)","resume_education_1_degree_2_dates":"2014 - 2017","resume_education_1_degree_2_title":"B.Sc. Mimarl\u0131k","resume_education_1_degree_2_grade":"(2.1 Alman not sistemi)","resume_education_2_location":"\u0130stanbul Teknik \xdcniversitesi","resume_education_2_degree_1_dates":"2013-2014","resume_education_2_degree_1_title":"End\xfcstri \xdcr\xfcnleri Tasar\u0131m\u0131","resume_education_2_degree_1_grade":"(lisans e\u011fitimimi tamamlamad\u0131m)","resume_education_3_location":"\u0130stanbul Alman Lisesi","resume_education_3_degree_1_dates":"2008 - 2013","resume_education_3_degree_1_title":"Abitur","resume_education_3_degree_1_grade":"(2.3 Alman not sistemi)","resume_qualifications_title":"Y E T K \u0130 N L \u0130 K L E R","resume_qualifications_language_title":"Diller","resume_qualifications_language_1_name":"Almanca","resume_qualifications_language_1_level":"(Deutsches Sprachdiplom der Kultusministerkonferenz - C1)","resume_qualifications_language_2_name":"\u0130ngilizce","resume_qualifications_language_2_level":"(IELTS 8.0)","resume_qualifications_language_3_name":"T\xfcrk\xe7e","resume_qualifications_language_3_level":"(Anadil)","resume_qualifications_software_title":"Yaz\u0131l\u0131mlar","resume_interests_title":"\u0130 L G \u0130","resume_interests_title_2":"A L A N L A R I","resume_interests_title_3":"","resume_interests_list":"Siyaset, Co\u011frafya, \xc7evresel psikoloji, M\xfczik (Piyano, \u015ean, Teori), Do\u011fa y\xfcr\xfcy\xfc\u015f\xfc, Ko\u015fu, Kutu oyunlar\u0131, \u0130nteraktif filmler","summary_line_1":"KIT M.Sc. Mimarl\u0131k ve \u015eehir Planlama","summary_line_2":"","summary_line_3":"\xe7ok\xf6l\xe7ekli tasar\u0131mc\u0131:","summary_line_4":"Mimarl\u0131k + \u015eehircilik + UX","summary_line_5":"*etken hareketlilik* *kat\u0131l\u0131mc\u0131 tasar\u0131m* *\xe7evresel psikoloji*","summary_line_6":"\u0130leti\u015fim:","summary_line_7":"tuzun.ayse@gmail.com","summary_line_8":"www.linkedin.com/in/ayse-tuzun/","summary_bar_more":"Daha Fazla?","lauf":"lauf","Heimatsuche in Kleinasien":"Anadolu\u2019da Yuva Aray\u0131\u015f\u0131","First Places":"First Places","Ich bin ein Belfaster":"Ich bin ein Belfaster","Stephanienbad":"Stephanienbad","Rathaus am Ettlinger Tor":"Rathaus am Ettlinger Tor","Brauart":"Brauart","Meet&Green":"Meet&Green","Alltagshaus":"Alltagshaus","Nutzerverhalten in Geb\xe4ude":"Yap\u0131larda \u0130nsan Davran\u0131\u015f\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131","Kreislaufperspektiven f\xfcr die t\xfcrkische Nord\xe4g\xe4is":"Kuzey Ege \u0130\xe7in D\xf6ng\xfcsel Perspektifler","Manifest Kreislaufstadt":"D\xf6ng\xfcsel Kentler Manifestosu","Biennale Canakkale 100 Jahre Bauhaus":"100. Y\u0131l\u0131nda Bauhaus","NO_FAQ":"NO_FAQ","Typologie":"Tipografi","Form- und Materialstudien":"Bi\xe7im ve Malzeme Et\xfctleri","L\xe4ndliche Dispositionspolitik":"K\u0131rsal M\xfclks\xfczle\u015ftirme Politikalar\u0131","contact_line_1":"Benimle a\u015fa\u011f\u0131daki yollarla ileti\u015fime ge\xe7ebilirsiniz:","sidebar_design_menu_back":"Geri","rathaus_am_ettlinger_tor_title":"Rathaus am Ettlinger Tor (2017)","rathaus_am_ettlinger_tor_p_1":"Karlsruhe \u015fehri i\xe7in halka a\xe7\u0131k yeni bir belediye binas\u0131 tasar\u0131m\u0131, Prof. Marc Frohn dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131ndaki Studio Raum II kapsam\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m lisans bitirme projemdi.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_2":"\\"\xdclkemizdekiler gibi bir belediye binas\u0131 d\xfc\u015f\xfcnelim. Hep \xf6n\xfcnden ge\xe7iyorsunuz ama orayla pek bir alakan\u0131z yok art\u0131k, orada toplanm\u0131yorsunuz. Har\xe7lar\u0131n ya da vergilerin \xf6dendi\u011fi bir yer oras\u0131. Her \u015fey, ama olmas\u0131 gereken \u015fey de\u011fil. Kamu i\u015fleri ile ilgili bir merkez olmak -belediye binas\u0131n\u0131 belediye binas\u0131 yapan, meydan\u0131 meydan yapan \u015fey- birincil amac\u0131n\u0131n halk\u0131 ilgilendiren konularla ilgili bir toplanma alan\u0131 olmas\u0131, b\xfct\xfcn bunlar art\u0131k bitti. Herhangi bir yerde k\xfclt\xfcrel, siyasi, veya ba\u015fka bir toplant\u0131 yapmak isteseniz, buna ger\xe7ekten uygun bir yer bulman\u0131z zor olacakt\u0131r. \xc7\xfcnk\xfc eskiden bunun yeri olan belediye binas\u0131 bu i\u015flevine yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Yeniden yurtta\u015flar\u0131n toplanma alan\u0131, kamusal ya\u015fant\u0131m\u0131z\u0131n p\u0131narlar\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131 haline gelmelidir.\\"","rathaus_am_ettlinger_tor_p_3":"-Louis Kahn, CIAM 1959, Otterlo","rathaus_am_ettlinger_tor_p_4":"Avrupa\u2019da belediye binalar\u0131, g\xfcndelik siyasi hayat\u0131n kurumsalla\u015fmas\u0131n\u0131n somutla\u015ft\u0131ran, temsili demokrasinin mekansal form\xfclasyonlar\u0131yd\u0131. Neoliberal program kapsam\u0131ndaki depolitizasyonla birlikte vatanda\u015f m\xfc\u015fteriye, belediye binas\u0131 da bir tart\u0131\u015fma arenas\u0131ndan hizmet merkezine d\xf6n\xfc\u015ft\xfc. Belediye binalar\u0131 \xe7\xf6kerken meydanlar\u0131 da beraberlerinde g\xf6t\xfcrd\xfc. Benim ku\u015fa\u011f\u0131m ba\u015fka t\xfcrl\xfcs\xfcn\xfc hi\xe7 deneyimlemedi: kendimizi ifade edebilece\u011fimiz alanlar bize verilmez, biz al\u0131r\u0131z. \xc7\xf6z\xfcm \xe7a\u011fr\u0131lar\u0131 sokaklarda yap\u0131l\u0131r, ya\u015famam\u0131za izin verilen herhangi bir yerde yap\u0131l\u0131r. Bu anlamda bu proje sadece bir bina tasar\u0131m\u0131 de\u011fil, bir toplum tasar\u0131m\u0131ndan bir kesit oldu. Topluluklar\u0131m\u0131z\u0131n ve \u015fehirlerimizin \u015fimdisi ve gelece\u011fi hakk\u0131nda tart\u0131\u015fmalar i\xe7in alan sa\u011flayan bir belediye binas\u0131 nas\u0131l g\xf6r\xfcn\xfcrd\xfc?","rathaus_am_ettlinger_tor_p_5":"Bina Kriegstra\xdfe ile Ettlinger Stra\xdfe k\xf6\u015fesindeki Ettlinger Tor Meydan\u0131 i\xe7in tasarland\u0131. Taleplerden biri Kombil\xf6sung olarak adland\u0131r\u0131lan proje kapsam\u0131ndaki yeni metro dura\u011f\u0131n\u0131n bina ile entegrasyonuydu. 1600 m\xb2\u2019lik bir alan program\u0131 belirlenmi\u015f, buna ek olarak \xf6nceki paragraflarda a\xe7\u0131klanan do\u011frultuda halk\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 te\u015fvik edecek ek program mod\xfclleri i\xe7in bir 1600 m\xb2 de serbest alan tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_6":"Tasar\u0131m\u0131m\u0131n odak noktas\u0131, kapsay\u0131c\u0131, d\xfc\u015f\xfck e\u015fikli bir bina kompleksi yaratmak oldu. Hem a\u015fa\u011f\u0131 hem yukar\u0131 giden devasa a\xe7\u0131k hava merdiveni yap\u0131ya heykelsi bir form kazand\u0131rd\u0131. Metro giri\u015fi de olduk\xe7a c\xf6mert\xe7e \xf6l\xe7eklendirildi. Sadece al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f mimari elemanlarla olu\u015fturulan oyuncu geometrisi sayesinde, yeni belediye binas\u0131, toplumsal ya\u015fam\u0131n \xe7e\u015fitli par\xe7alar\u0131na bir sahne sa\u011fl\u0131yor. Kantin ve k\xfct\xfcphane gibi mekanlar vatanda\u015flar\u0131n hem vatanda\u015flar\u0131n kullan\u0131m\u0131na a\xe7\u0131k, hem de bina \xe7al\u0131\u015fanlar\u0131na 4 ki\u015filik ofislerin d\u0131\u015f\u0131nda alternatif \xe7al\u0131\u015fma alanlar\u0131 sunuyor.","rathaus_am_ettlinger_tor_p_7":"Merkezi alanlar, \xf6zellikle de a\xe7\u0131k hava merdiveni, \u015fehirde topluluk duygusunu ve \xe7e\u015fitlili\u011fi g\xfc\xe7lendiren \xe7e\u015fitli etkinliklerle parallelik g\xf6sterecek farkl\u0131 \u015fekillerde k\xfcrate edilebilir. Yap\u0131n\u0131n g\xfcney ve do\u011fusundaki ye\u015fil alana ve b\xfcy\xfck merdivene ek olarak, bodrum kat\u0131ndaki kiral\u0131k ofisler, st\xfcdyolar ve \xe7al\u0131\u015fma alanlar\u0131, belediye binas\u0131n\u0131n kentin \xe7e\u015fitli sakinleri i\xe7in tan\u0131d\u0131k bir bulu\u015fma yeri haline gelmesini sa\u011fl\u0131yor.","brauart_title":"Brauart (2016)","brauart_p_1":"Bu tasar\u0131m\u0131 Fiona Hahn ile birlikte, Prof. Dr. -Ing. von Both dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131ndaki Studio ORDNUNG kapsam\u0131nda, Alter Schlachthof\u2019ta 4 ki\u015filik bir \u201ccraft beer\u201d kom\xfcn\xfc i\xe7in olu\u015fturduk.","brauart_p_2":"St\xfcdyonun konusu, bira \xfcretip satan k\xfc\xe7\xfck bir kom\xfcn (WG) i\xe7in konut ve \xfcretim alan\u0131 g\xf6revi g\xf6recek bir bina tasarlamakt\u0131. Bu al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k hedef kitle arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, ya\u015fama ve \xe7al\u0131\u015fman\u0131n mekansall\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve aralar\u0131ndaki ili\u015fkinin yeniden tan\u0131mlanmas\u0131 ama\xe7lanm\u0131\u015ft\u0131. Building Lifecycle Management k\xfcrs\xfcs\xfc taraf\u0131ndan y\xfcr\xfct\xfclen proje, mimari tasar\u0131m\u0131n ilk ad\u0131mlar\u0131na odaklan\u0131yordu:","brauart_p_3":"Kullan\u0131c\u0131 ve s\xfcre\xe7 odakl\u0131 ihtiya\xe7 analizi, alan ve i\u015flev programlar\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi ve bu \xe7\u0131kt\u0131lar\u0131n mimari bir tasar\u0131ma aktar\u0131lmas\u0131.","brauart_p_4":"Bu ama\xe7la \xf6ncelikle bina sakinleri ve ziyaret\xe7ilerinin eylemlerini ve bunlara ba\u011fl\u0131 mekansal gereksinimleri tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z detayl\u0131 bir analizle ba\u015flad\u0131k. Bu eylemleri grupland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131zda odalar ortaya \xe7\u0131kt\u0131. Eylem gruplar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiler de odalar\u0131n birbirlerine g\xf6re konumlar\u0131n\u0131 belirlememizi sa\u011flad\u0131.","brauart_p_5":"Bina, Karlsruhe\u2019de bir k\xfclt\xfcrel ve yarat\u0131c\u0131 end\xfcstri yerle\u015fkesi olan Alter Schlachthof i\xe7in tasarland\u0131. Bira kom\xfcn\xfcn\xfcn giri\u015fi, yan\u0131nda bulunan TOLLHAUS k\xfclt\xfcr merkezine g\xf6re konumland\u0131r\u0131ld\u0131. Giri\u015fte cephedeki girinti ve teras alan\u0131 \u201cileti\u015fim alan\u0131\u201d olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z fonksiyon grubunun \xf6nemli bir par\xe7as\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. Teras platformu g\xfcney taraf\u0131ndaki sebze bah\xe7esine do\u011fru devam ediyor.","brauart_p_6":"Bina, fonksiyon gruplar\u0131na g\xf6re iki ana alana ayr\u0131ld\u0131. D\u0131\u015f alan ile birlikte birinci kat ileti\u015fim alan\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. Birinci ve ikinci katlar ise yurt ad\u0131n\u0131 verdi\u011fimiz k\u0131sm\u0131 olu\u015fturuyor. \u0130leti\u015fim alan\u0131 \u201claboratuvar\u201d (mutfak, yemek, bar, bira \xfcretimi) ve \u201csahne\u201d (oturma ve etkinlik) mekanlar\u0131ndan olu\u015fmakta. WG sakinlerinin dinlence alan\u0131 say\u0131labilecek yurt b\xf6l\xfcm\xfcnde ise \u201cev i\xe7inde ev\u201d alg\u0131s\u0131n\u0131 bol \u0131\u015f\u0131k alan bir ortak alan ve buraya bakan i\xe7 pencereler ile ger\xe7ekle\u015ftirdik. Koza ad\u0131n\u0131 verdi\u011fimiz d\xf6rt oda, oda sahiplerinin bireysel al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na g\xf6re \xf6zelle\u015ftirildi.","meet_and_green_title":"Meet&Green (2016)","meet_and_green_p_1":"Bu tasar\u0131m\u0131, Diana Maier, Rick R\xfctten, Fiona Hahn ve ben, Karlsruhe Nordstadt\u2019ta imara a\xe7\u0131lan eski bir askeri saha i\xe7in, Prof. Dr. Engel dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131ndaki Studio KONTEXT\u2019te geli\u015ftirdik.","meet_and_green_p_2":"Bu banliy\xf6 b\xf6lgesinde bask\u0131n sorun ili\u015fki eksikli\u011fiydi; bir taraftan Hardtwald orman\u0131 ile konut alanlar\u0131 aras\u0131nda, di\u011fer taraftan da kom\u015fular aras\u0131nda. Bu durumun ba\u015fl\u0131ca nedenlerinden biri de ortak kullan\u0131lan kamusal alanlar\u0131n eksikli\u011fiydi. Bu t\xfcr ba\u011flant\u0131 alanlar\u0131 yaratmak bizim tasar\u0131m s\xfcrecimizin temel amac\u0131 oldu. Alan\u0131n g\xfcneyinden ge\xe7en ye\u015fil ku\u015fa\u011f\u0131 yerle\u015fke ile i\xe7 i\xe7e ge\xe7irmek istedik. \u0130lk olarak yerle\u015fkenin odak noktas\u0131nda tek bir b\xfcy\xfck park ile yola \xe7\u0131kt\u0131k, ancak bu \u201cCentral Park\u201d fikri, istenenden d\xfc\u015f\xfck bir yap\u0131la\u015fma yo\u011funlu\u011fu ve birle\u015ftirmekten \xe7ok ay\u0131ran bir ye\u015fil alan formuna yol a\xe7t\u0131.","meet_and_green_p_3":"Bir sonraki a\u015famada, merkezi park\u0131 iki ye\u015fil banda d\xf6n\xfc\u015ft\xfcrd\xfck, ve bu iki bant yap\u0131 alan\u0131n\u0131 \xfc\xe7 alana b\xf6ld\xfc: karma kullan\u0131m alan\u0131, genel konut alan\u0131 ve yaln\u0131z konut alan\u0131. Bu s\xfcre\xe7te bir ba\u015fka ana hedefimiz, bu \xfc\xe7 farkl\u0131 alanda m\xfcmk\xfcn oldu\u011funca \xe7e\u015fitli konut tipleri sunarak mahallede heterojenli\u011fi sa\u011flamakt\u0131. Alan\u0131n bat\u0131s\u0131ndan ge\xe7en otoyol boyunca yer alan karma kullan\u0131m alan\u0131n\u0131n, di\u011fer alanlardan y\xfcksek yap\u0131lar\u0131yla bir ses duvar\u0131 g\xf6revi g\xf6rmesi ama\xe7land\u0131. Ortadaki genel konut alan\u0131 ise bu karma alan ve daha sakin karakterli yaln\u0131z konut alan\u0131 aras\u0131nda bir ge\xe7i\u015f b\xf6lgesi i\u015flevi g\xf6r\xfcyor.","meet_and_green_p_4":"Yap\u0131 alanlar\u0131n\u0131 b\xf6len iki ye\u015fil band\u0131n ba\u015flar\u0131nda, etraflar\u0131ndaki yap\u0131larla uyumlu i\xe7eriklere g\xf6re planlanan iki farkl\u0131 meydan bulunmaktad\u0131r. Karma kullan\u0131m alan\u0131 ile orta \u015ferit aras\u0131nda restoran, bar ve d\xfckkanlar\u0131n bulundu\u011fu, orta \u015ferit ile yaln\u0131z konut alan\u0131 aras\u0131nda ise okul, kre\u015f ve kent bostanlar\u0131yla \xe7evrili bir kent meydan\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131r.","alltagshaus_title":"Alltagshaus (2014)","alltagshaus_p_1":"\u0130lk bina tasar\u0131m\u0131m olan Alltagshaus (\u201cg\xfcndelik ev\u201d), Prof. Marc Frohn dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131ndaki Studio RAUM kapsam\u0131nda Hattiyye Yal\xe7\u0131n ve Yasemin Kaya ile birlikte tasarland\u0131.","alltagshaus_p_2":"St\xfcdyonun ilk \xf6devi, g\xfcndelik bir eylemi soyutlamak ve analizin sonu\xe7lar\u0131n\u0131 mimari bir elemana aktarmakt\u0131. Makyaj yapma eyleminin analizi, hi\xe7bir yere g\xf6t\xfcrmeyen bu Alltagstreppe\u2019ye (\u201cg\xfcndelik merdiven\u201d) ilham verdi: sizi  tekrar a\u015fa\u011f\u0131 inene kadar keyfini \xe7\u0131karabildi\u011finiz yeni bir d\xfczleme ula\u015ft\u0131ran bir merdiven. \u0130lk versiyon metalden yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Formunun ve mekansall\u0131\u011f\u0131n\u0131n \xfczerine yap\u0131lan \xe7al\u0131\u015fmalardan sonra ikinci pleksiglas versiyonu ortaya \xe7\u0131kt\u0131.","alltagshaus_p_3":"Son olarak, Alltagstreppe\u2019yi yaratma s\xfcrecinde elde etti\u011fimiz bulgular ve deneyimlerinden yararlanan Alltaghaus\u2019u (\u201cg\xfcndelik ev\u201d) tasarlad\u0131k. Alltagshaus, KIT G\xfcney Kamp\xfcs ve Saray Bah\xe7esi aras\u0131ndaki bir arsa i\xe7in bir \xf6\u011frenci yurdu olarak tasarland\u0131 ve tasar\u0131m\u0131n oda\u011f\u0131n\u0131 bireysel ve kolektif alanlar aras\u0131ndaki kutupluk olu\u015fturmaktayd\u0131.","alltagshaus_p_4":"Alltagstreppe\u2019den uyarlanan, katlama eyleminin yaratt\u0131\u011f\u0131 bi\xe7im da\u011farc\u0131\u011f\u0131, ortak bir tasar\u0131m dili \u0131\xe7erisinde birbirinden farkl\u0131 potansiyellere sahip alanlar\u0131 m\xfcmk\xfcn k\u0131ld\u0131. Yataydaki b\xfcy\xfck k\u0131vr\u0131mlar kat zeminlerini olu\u015ftururken, dikeydeki k\xfc\xe7\xfck k\u0131vr\u0131mlar \xf6zel alanlar\u0131 ortak alanlardan ay\u0131rd\u0131.","stephanienbad_title":"Stephanienbad (2018)","stephanienbad_p_1":"Karlsruhe Protestan Kilisesi, Almanya\u2019daki di\u011fer kiliselerde de oldu\u011fu gibi, cemaatin artan bir h\u0131zla k\xfc\xe7\xfclmesi sebebiyle yap\u0131 sto\u011funda b\xfcy\xfck bir d\xf6n\xfc\u015f\xfcm s\xfcreciyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Stephanienbad binas\u0131 i\xe7in bu tasar\u0131m\u0131m, Karlsruhe\u2019deki \xe7e\u015fitli protestan kiliselerinin d\xf6n\xfc\u015f\xfcm\xfc i\xe7in bir \xe7\xf6z\xfcm katalo\u011funun bir par\xe7as\u0131 olarak Prof. Wappner\u2019in tasar\u0131m st\xfcdyosunda \u201cIdentit\xe4t Kirche 2035\u201d projesi kapsam\u0131nda geli\u015fti.","stephanienbad_p_2":"Weinbrenner taraf\u0131ndan planlanan Stephanienbad, 1808\u2019de \u015fehrin eteklerinde yanm\u0131\u015f selefinin yerine in\u015fa edildi\u011finde bir lokal ve bir dans salonu i\xe7eriyordu. Daha sonra programa Alb Nehri\u2019ndeki banyo havuzlar\u0131 ve \xe7ama\u015f\u0131rhane eklendi. Yeni tren gar\u0131n\u0131n ve demiryolu setinin in\u015fas\u0131 sebebiyle Alb Nehri yata\u011f\u0131nda yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklikler \xf6nce banyo i\u015fi ve \xe7ama\u015f\u0131rhanenin, sonra da lokalin sonunu getirdi. Birinci D\xfcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan sonra \u015fehrin m\xfclkiyetine ge\xe7en Weinbrenner binas\u0131 1957\u2019den beri Paul Gerhardt evanjelist cemaatinin merkezi ve kilisesi olarak hizmet vermekte.","stephanienbad_p_3":"Bina 1997 y\u0131l\u0131nda \u201cyeni a\xe7\u0131kl\u0131k\u201d slogan\u0131yla yenilendi. Tahsis plan\u0131 yenileme sonras\u0131nda da kilise kullan\u0131m\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 kald\u0131. Eski bodrum kat\u0131ndaki ve galerideki \xe7e\u015fitli odalar, kiliseye gelir sa\u011flamak amac\u0131yla d\u0131\u015f kullan\u0131mlar i\xe7in kiralanmakta. Kilise ayinlerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 eski dans salonunda da zaman zaman m\xfczik etkinlikleri d\xfczenlenmekte. Ancak odalardaki ses yal\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n yetersizli\u011fi, e\u015f zamanl\u0131 birden fazla kiralamay\u0131 olanaks\u0131z k\u0131l\u0131yor.","stephanienbad_p_4":"Binan\u0131n de\u011ferli konumu ve tarihi nedeniyle dini topluluk merkezi ile s\u0131n\u0131rl\u0131 kullan\u0131m program\u0131n\u0131n sek\xfcler faaliyetler i\xe7eren bir k\xfclt\xfcr merkezi olarak geni\u015fletilmesini uygun g\xf6rd\xfcm. Evanjelizmde Katolisizmden farkl\u0131 olarak kilise binas\u0131n\u0131n de\u011fil yap\u0131lan ayinin kutsal say\u0131lmas\u0131 da bu geni\u015flemeyi m\xfcmk\xfcn k\u0131l\u0131yor. Burada ana ama\xe7, hedef kitleyi geni\u015fleterek binan\u0131n mahalle i\xe7in kimlik olu\u015fturucu rol\xfcn\xfc g\xfc\xe7lendirmekti. K\xfclt\xfcr merkezi kullan\u0131m\u0131, d\xfcnya \xe7ap\u0131nda bir teknoloji ve medya sanatlar\u0131 kendi olan Karlsruhe\u2019nin yeni ve dinamik karakteri ile de paralellik g\xf6stermekte. Stephanienbad prova, etkinlik, \xe7al\u0131\u015fma ve ara\u015ft\u0131rma alanlar\u0131 sunarak profesyoneller ve mahalle sakinleri aras\u0131nda bir k\xf6pr\xfc g\xf6revi de \xfcstlenir ve ZKM, KIT, HfG, HfM gibi kurumlardan olu\u015fan \xe7a\u011fda\u015f dokunun par\xe7as\u0131 haline gelir.","stephanienbad_p_5":"Yeni tasar\u0131mda bodrum/zemin kat\u0131 hem i\u015flev hem de sirk\xfclasyon a\xe7\u0131s\u0131ndan binan\u0131n geri kalan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131yor. Bu katta hem binan\u0131n geri kalan\u0131na hem de t\xfcm mahalleye hizmet veren, topluluk duygusunu g\xfc\xe7lendiren ve aktif, s\xfcrd\xfcr\xfclebilir bir ya\u015fam tarz\u0131n\u0131 te\u015fvik eden a\xe7\u0131k at\xf6lyeler, ikince el ma\u011fazalar gibi \xfcniteler bulunmakta. Binan\u0131n giri\u015finde al\xe7alt\u0131lm\u0131\u015f olan kot asans\xf6r rampas\u0131 hari\xe7 eski y\xfcksekli\u011fine restore edilerek piano nobile (1. kat) tekrar ana giri\u015f haline getirilecek ve bodrum kattaki ma\u011fazalara eri\u015fim yan cephelerden sa\u011flanacak.","stephanienbad_p_6":"Alt kat materyalist bir al\u0131\u015fveri\u015fe ev sahipli\u011fi yaparken, \xfcst katlarda zihinsel bir al\u0131\u015fveri\u015f ger\xe7ekle\u015fir. Kay\u0131t st\xfcdyolar\u0131, at\xf6lyeler, toplant\u0131 odalar\u0131 ve di\u011fer i\u015flevsel odalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, yaln\u0131zca kilise cemaatine ayr\u0131lm\u0131\u015f ve gerekti\u011finde a\xe7\u0131l\u0131p \xf6n cepheye do\u011fru geni\u015fletilebilen yeni bir \u015fapel yer almaktad\u0131r. Bu \u015fekilde eski dans salonunun boyutu \xf6nemli \xf6l\xe7\xfcde k\xfc\xe7\xfclm\xfc\u015ft\xfcr ancak atmosferik olarak \xf6nem ta\u015f\u0131yan do\u011fu cephesi ve kestane a\u011fa\xe7lar\u0131yla olan g\xf6rsel ba\u011flant\u0131 korunmaktad\u0131r. \xdcst kattaki galeri alanlar\u0131 ve \u015fapelin \xfcst\xfcndeki a\xe7\u0131k alan da dahil edilerek etkinlik alan\u0131 maksimum boyutta kullan\u0131labilir. Normal \u015fartlarda \u015fapelin do\u011fusunda kalan a\xe7\u0131k alanda bir kafe/kantin i\u015fletmesi \xf6ng\xf6r\xfclm\xfc\u015ft\xfcr.","stephanienbad_p_7":"Y\xfcksek lisans e\u011fitimimin devam\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131m bir yap\u0131 stati\u011fi dersi kapsam\u0131nda bodrum kat\u0131n yeni statik elemanlar\u0131n\u0131 boyutland\u0131rd\u0131m ve tadilat esnas\u0131nda y\xfckleri ta\u015f\u0131yacak ge\xe7ici d\xfczene\u011fi tasarlad\u0131m. Bodrum kat plan\u0131n\u0131n kullan\u0131\u015fl\u0131 d\xfckkan \xfcnitelerine imkan sa\u011flamas\u0131 i\xe7in ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 duvar aks\u0131n\u0131n kiri\u015flerle de\u011fi\u015ftirilmesi \xf6ng\xf6r\xfclm\xfc\u015ft\xfc. Bu tadilat uygulamas\u0131 i\xe7in zemin kattaki kolonlara binen y\xfcklerin yandaki \xe7izimdeki gibi ge\xe7ici ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 elemanlara aktar\u0131lmas\u0131 \xf6ng\xf6r\xfcld\xfc.","ich_bin_ein_belfaster_title":"Ich bin ein Belfaster (2019)","ich_bin_ein_belfaster_p_1":"Kuzey \u0130rlanda\u2019daki \u015fiddetli \xe7at\u0131\u015fmalar\u0131n sona ermesinden yirmi y\u0131l sonra bug\xfcn Belfast\u2019ta g\xfcndelik ya\u015fam hala daha savunma mimarileri aras\u0131nda, ayr\u0131\u015fm\u0131\u015f topluluklarda devam ediyor. Kent merkezi terk edilmi\u015f arsa ve binalarla dolu. Prof. Dr. Engel dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda y\xfcr\xfct\xfclen \u201cBelfast. 100 voids\u201d projesi, kentteki bu bo\u015fluklar\u0131 birle\u015ftirici kimliklerle dolu mekanlar haline d\xf6n\xfc\u015ft\xfcrmek i\xe7in \xe7\xf6z\xfcmler geli\u015ftirdi.","ich_bin_ein_belfaster_p_2":"Amac\u0131m\u0131z i\u015fleyen, s\xfcrd\xfcr\xfclebilir ve keyifli bir kent merkezi olu\u015fturmak. Saha gezimizden sonra st\xfcdyo olarak ortak ke\u015ffimiz, bu i\u015fleyen kent merkezinin kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n hen\xfcz eksik oldu\u011fuydu. Belfast halk\u0131na ne denir? Belfasters m\u0131? Kimlerdir bu Belfasters?","ich_bin_ein_belfaster_p_3":"Cevaplar\u0131 bulmak i\xe7in \xf6nce Belfast \u015fehir merkezini farkl\u0131 katmanlarda analiz ederek ba\u015flad\u0131m ve bu analizler sonucunda farkl\u0131 form ve i\xe7eriklere sahip \xfc\xe7 odak noktas\u0131 belirledim.","ich_bin_ein_belfaster_p_4":"Hipotezim, \u015fehrin sundu\u011fu \u015feyler ne kadar \xe7e\u015fitli olursa, o kadar fazla potansiyel sakinin ilgisini \xe7ekebilece\u011fi idi: Bu \xfc\xe7 odak noktas\u0131, \xfc\xe7 b\xf6lge, gelecekteki sakinlerin tarihsel etnik k\xf6kenlerinden ziyade se\xe7ilmi\u015f be\u011fenilerine ve ya\u015fam tercihlerine hitap etmelidir - \\"aidiyetlerin iste\u011fe ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu, \xf6zg\xfcrce kat\u0131lmaya ve ayr\u0131lmaya izin veren topluluk yap\u0131lar\u0131n\u0131\\" model almal\u0131d\u0131r.","ich_bin_ein_belfaster_p_5":"Bu bizi ilk b\xf6lgeye getiriyor: Ba\u015fta \xf6\u011frenciler ve sanat\xe7\u0131lar olmak \xfczere nispeten gen\xe7 bir kullan\u0131c\u0131 profili \xfczerinden \u015fekillenen Philosophy District. Sonra High District, Belfast\'\u0131n semt \u015feklindeki ma\u011fazalarla ve ofislerle dolu ana caddesi. \xdc\xe7\xfcnc\xfcs\xfc, e\u015fit derecede \xf6nemli iki rol\xfc olan Bat\u0131 K\u0131y\u0131s\u0131: Market Community olarak an\u0131lan mahalleye ve Belfast\'\u0131n en g\xf6z bebe\u011fi olmas\u0131 gereken nehir k\u0131y\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yapmak.","ich_bin_ein_belfaster_p_6":"E\u015fsiz nitelikleri ve potansiyellerinin yan\u0131nda, bu \xfc\xe7 b\xf6lgenin kendilerine has sorunlar\u0131 ve zorluklar\u0131 da mevcut. B\xf6lgelerdeki arsa kullan\u0131mlar\u0131n\u0131 g\xf6steren daire grafikleri haz\u0131rlad\u0131m; bo\u015f binalar\u0131n oran\u0131n\u0131, dura\u011fan ve hareketli trafi\u011fin kaplad\u0131\u011f\u0131 alan\u0131 g\xf6stererek bunlar\u0131n yerinin nas\u0131l doldurulabilece\u011fi \xfczerine \xe7al\u0131\u015ft\u0131m. \xd6rne\u011fin High District ad\u0131n\u0131 verdi\u011fim b\xf6lgede at\u0131l binalar en \xf6nemli sorunu olu\u015ftururken, Bat\u0131 K\u0131y\u0131s\u0131\u2019nda en belirgin sorun bo\u015f arsalar ve dura\u011fan trafik taraf\u0131ndan i\u015fgal edilen alanlar. Farkl\u0131 problemlerin ayn\u0131 zamanda farkl\u0131 potansiyeller anlam\u0131na geliyor.","ich_bin_ein_belfaster_p_7":"Bir sonraki ad\u0131m, Belfast\u2019taki saha \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda g\xf6r\xfc\u015ft\xfc\u011f\xfcm\xfcz ger\xe7ek kent sakinleri ve uzmanlarla yapt\u0131\u011f\u0131m diyaloglara dayanarak olu\u015fturdu\u011fum kurgusal Belfastl\u0131lar yaratmak oldu. Bu \xe7e\u015fitli ki\u015filerin baz\u0131lar\u0131 kentte sevdikleri \u015feylerin de\u011fi\u015fmesinden korkarken, baz\u0131lar\u0131 i\xe7in s\xf6z konusu semtte bulunmak yaln\u0131zca bir zorunluluktan ibaret. \u0130lerleyen s\xfcre\xe7teki tasar\u0131m kararlar\u0131m\u0131 bu personalar\u0131 g\xf6z \xf6n\xfcnde bulundurarak verdim ve at\u0131l binalar, konut altyap\u0131s\u0131ndaki eksiklikler, sokak peyzajlar\u0131, \xf6\u011frencilere y\xf6nelik altyap\u0131, bo\u015f arsalar i\xe7in ge\xe7ici kullan\u0131mlar, k\xfclt\xfcrel altyap\u0131 eksikli\u011fi ve son olarak say\u0131s\u0131z merkezi binan\u0131n zemin katlar\u0131n bina giri\u015fini i\xe7ine alarak tamamen ma\u011fazalara d\xf6n\xfc\u015ft\xfcr\xfclmesi sonucu \xfcst katlar\u0131n konut kullan\u0131m\u0131n\u0131n \xf6n\xfcndeki engelleri i\xe7ine alan geni\u015f bir sorun ve \xe7\xf6z\xfcm katalo\u011fu olu\u015fturdum.","ich_bin_ein_belfaster_p_8":"Bat\u0131 K\u0131y\u0131s\u0131 ad\u0131n\u0131 verdi\u011fim b\xf6lge i\xe7in daha farkl\u0131 bir yakla\u015f\u0131m ve daha kapsaml\u0131 bir konsept geli\u015ftirdim, \xe7\xfcnk\xfc bu b\xf6lge, Belfast\u2019\u0131n suyla bulu\u015fma noktas\u0131 olarak \u015fehrin tamam\u0131 i\xe7in \xf6nemli bir i\u015fleve sahip olmal\u0131yd\u0131.","ich_bin_ein_belfaster_p_9":"B\xf6lge i\xe7in 5 anahtar hedefin yan\u0131nda (the Promenade, Pocket Parks, Dynamic Venues, Stitching Up, the Pilot Community) yan\u0131 s\u0131ra kopukluklar ve uygunsuz kullan\u0131lan a\xe7\u0131k alanlar gibi b\xf6lgedeki en acil eksiklikleri tespit ettim. Ana caddelerde daha kat\u0131 h\u0131z s\u0131n\u0131rlamalar\u0131 uygulamak ve ay\u0131rt edilebilir, belirgin \xe7evre d\xfczenlemeleri gibi \xe7e\u015fitli ad\u0131mlarla bu kopukluk ve engellerin hafifletilmesini \xf6ng\xf6rd\xfcm.","ich_bin_ein_belfaster_p_10":"Son olarak, daha detayl\u0131 bir \xf6l\xe7ekte \xe7al\u0131\u015fmak i\xe7in pilot mahalle olarak \u201cMarket Community\u201d alan\u0131n\u0131 se\xe7tim. Bu mahalle \u015fehrin ortas\u0131nda m\xfcstakil konutlar\u0131yla bir vaha gibi ama tenha, bak\u0131ms\u0131z, demode, ve problemli \u015fekilde etnik/mezhepsel bir kapal\u0131 alan. Hedef: konuyu de\u011fi\u015ftirmek. Paradigmay\u0131 de\u011fi\u015ftirmeliyiz! Bu mahalle, araba trafi\u011finden ar\u0131nm\u0131\u015f mahalleler veya s\u0131f\u0131r enerji mahalleler gibi trendler konusunda nerede konumlanm\u0131\u015f? Konseptin \xf6z\xfc bu paradigma kaymas\u0131na dayan\u0131yor ve mahallede yaya hareketlili\u011fini kolayla\u015ft\u0131rmaya odaklan\u0131yor.","ich_bin_ein_belfaster_p_11":"","ich_bin_ein_belfaster_p_12":"","ich_bin_ein_belfaster_p_13":"","first_places_title":"First Places (2019)","first_places_p_1":"Regina Gebauer ile birlikle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu \xe7al\u0131\u015fma, Susanne Gerstberger taraf\u0131ndan y\xfcr\xfct\xfclm\xfc\u015f olan \\"Freiburg: Circular City. A History of Tomorrow\\" projesinin bir par\xe7as\u0131d\u0131r. Ama\xe7, Freiburg kentinin kuzeybat\u0131s\u0131nda planlanan yeni Dietenbach konut projesi i\xe7in yar\u0131n\u0131n gereksinimleri ve potansiyelleri a\xe7\u0131s\u0131ndan kent y\xf6netiminin se\xe7ti\u011fi plan \xf6nerisini ele\u015ftirel bir \u015fekilde incelemek ve Birle\u015fmi\u015f Milletler S\xfcrd\xfcr\xfclebilir Kalk\u0131nma Hedefleri do\u011frultusunda 2040 y\u0131l\u0131na kadar 110 hektarl\u0131k bir alana in\u015fa edilecek 15.000 ki\u015filik bu konut projesi i\xe7in yeni yakla\u015f\u0131mlar geli\u015ftirmekti.","first_places_p_2":"Projenin ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 olu\u015fturan ilk teorik b\xf6l\xfcmde, Regina ve ben trendler, trend ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve f\xfct\xfcroloji \xfczerine bir sunum ger\xe7ekle\u015ftirdik.","first_places_p_3":"Bir sonraki ad\u0131mda, trend analizi \xe7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 temel alarak, insan ya\u015fam d\xf6ng\xfcs\xfcnde bug\xfcn\xfcn ve yar\u0131n\u0131n ihtiya\xe7lar\u0131 \u015fematize ettik. Trend ara\u015ft\u0131rmas\u0131, gelece\u011fi incelerken bilgi perspektifi ve tasar\u0131m perspektifi olmak \xfczere iki d\xfczlem tan\u0131mlar. Bilgi perspektifinde, farkl\u0131 ya\u015f d\xf6nemlerinde de\u011fi\u015fen mekansal ihtiya\xe7lar\u0131 bug\xfcn ve gelecek i\xe7in analiz ederek g\xf6rselle\u015ftirdik. Tasar\u0131m perspektifinde ise bu mekansal ya\u015fam d\xf6ng\xfcs\xfc modelimizi g\xf6z \xf6n\xfcnde bulundurarak bug\xfcn\xfcn ve yar\u0131n\u0131n \u015fehirlerinden temsili kesitler olu\u015fturduk.","first_places_p_4":"Dietenbach i\xe7in tasar\u0131m yakla\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 olu\u015fturmadan \xf6nce teorik \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zdan elde etti\u011fimiz bulgulara dayanarak incelemek, sorgulamak ve yeniden kurgulamak i\xe7in \xf6nerilen mevcut plan\u0131 detayl\u0131 olarak inceledik. Kamusal alanlar, s\xfcrd\xfcr\xfclebilirli\u011fin \xfc\xe7 aya\u011f\u0131 (ekonomi, ekoloji, sosyal) a\xe7\u0131s\u0131ndan anahtar konumlar\u0131yla, geli\u015ftirdi\u011fimiz konseptin ana oda\u011f\u0131n\u0131 olu\u015fturdu.","first_places_p_5":"Bir tasar\u0131m deneyi olarak, \xf6zel, sessiz, kapal\u0131 avlular ve d\u0131\u015far\u0131da kentsel sokak alan\u0131na sahip geleneksel blok yap\u0131s\u0131n\u0131 tamamen tersine \xe7evirmeyi planlad\u0131k. Stratejik deneyimizde, avlular kentsel ya\u015fam\u0131n k\xfc\xe7\xfck merkezleri olarak programlan\u0131rken d\u0131\u015f mekan, jardin sauvage diyebilece\u011fimiz bir ye\u015fil alana d\xf6n\xfc\u015ft\xfc. Buna ba\u011flamda kat planlar\u0131 da yatak odalar\u0131 d\u0131\u015far\u0131daki ormana, oturma odalar\u0131 canl\u0131 i\xe7 avluya bakacak \u015fekilde tersine \xe7evrildi. Zemin kat alan\u0131, kamusal veya yar\u0131 kamusal olacak \u015fekilde avlularla b\xfct\xfcnle\u015fik olarak tasarland\u0131. B\xf6ylece bloklar mahalle dokusunun temel \xfcniteleri haline geldi ve mahalle ya\u015fant\u0131s\u0131nda hareket bir avludan ba\u015fka avluya ge\xe7i\u015f \u015feklini ald\u0131. Bu yeni payla\u015f\u0131m ve hareket a\u011f\u0131, mahalleyi kullanmaya, deneyimleye, ya\u015famaya insan ve do\u011fa ili\u015fkisi odakl\u0131 yeni bir bi\xe7im kazand\u0131r\u0131yor.","first_places_p_6":"Freiburg: CircularCity projesi ile ilgili daha fazlas\u0131n\u0131 Regina Gebauer ile birlikte olu\u015fturmu\u015f oldu\u011fumuz instagram sayfas\u0131nda bulabilirsiniz: instagram.com/circular_city/","heimatsuche_in_kleinasien_title_1":"\u015eehir Fareleri Ke\u015fifte:","heimatsuche_in_kleinasien_title_2":"Anadolu\'da Yuva Aray\u0131\u015f\u0131 (2020)","heimatsuche_in_kleinasien_p_1":"K\xf6y fareleri daha m\u0131 mutlu yoksa \u015fehir fareleri mi? Bu soru asl\u0131nda yeni de\u011fil. Ezop\'un 2500 y\u0131ll\u0131k hikayesinden, \u015fehir hayat\u0131n\u0131n stresine de\u011fmeyece\u011fi sonucu \xe7\u0131k\u0131yor. Ancak d\xfcnyan\u0131n k\u0131rsal b\xf6lgeleri, ekonomik, k\xfclt\xfcrel, varolu\u015fsal \xe7\u0131kmazlarla ilgili ba\u015fka hikayeler anlat\u0131yor. Soru muhtemelen yanl\u0131\u015f bir ikili\u011fe dayanmakta. K\xf6yler kentle\u015fmeye \xe7al\u0131\u015f\u0131rken, b\xfcy\xfck kentler k\xf6y benzeri nitelikler yaratmaya \xe7al\u0131\u015f\u0131yor. Son y\u0131llarda, tarihte her zaman bir var\u0131\u015f noktas\u0131 olmu\u015f olan \u0130stanbul\'da kentsel d\xf6n\xfc\u015f\xfcm ad\u0131 alt\u0131ndaki spek\xfclatif geli\u015fmeler \xe7\u0131\u011f gibi b\xfcy\xfcrken kar\u015f\u0131 g\xf6\xe7 yava\u015f yava\u015f h\u0131z kazanmaya ba\u015flad\u0131: \u015fehirden (yeniden) k\u0131rsala.","heimatsuche_in_kleinasien_p_2":"Pastoral nitelikleri ve metropollere yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ile \xf6zellikle Biga Yar\u0131madas\u0131 ve Ayvac\u0131k \u0130l\xe7esi, kar\u015f\u0131 g\xf6\xe7\xfcn en pop\xfcler var\u0131\u015f noktalar\u0131 aras\u0131nda yer almakta.","heimatsuche_in_kleinasien_p_3":"Hareket \xf6zg\xfcrl\xfc\u011f\xfc kavram\u0131n\u0131n \xe7e\u015fitli anlamlar\u0131 ve \xe7a\u011fr\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 var. Serbest dola\u015f\u0131m hakk\u0131ndan karayolu trafik d\xfczenlemelerine kadar t\xfcm \xf6l\xe7eklerde hareket \xf6zg\xfcrl\xfc\u011f\xfc, insan hareketi i\xe7in somut ve soyut altyap\u0131n\u0131n e\u015fitlik\xe7i bir bi\xe7imde sa\u011flanmas\u0131 ve korunmas\u0131 ile ilgilidir. Ancak t\xfcm bu \xf6l\xe7eklerde hareket \xf6zg\xfcrl\xfc\u011f\xfcn\xfcn \xf6n\xfcnde engeller bulunmaktad\u0131r. Ayvac\u0131k\'\u0131n yak\u0131n \xe7evresi, hinterland\u0131, e\u015fsiz do\u011fal ve k\xfclt\xfcrel hazinelerle doludur, ancak kasabadaki ya\u015fam kalitesinin bunlardan olumlu etkilenmesini engelleyen g\xf6r\xfcnmez bir engel, sosyo-mekansal bir ayr\u0131\u015fma vard\u0131r. Aksine, Ayvac\u0131k\u2019taki ya\u015fam olumsuz etkilenir, \xe7\xfcnk\xfc t\xfcm stratejiler turizm ve tatil evi sekt\xf6r\xfcn\xfcn istek ve ihtiya\xe7lar\u0131na g\xf6re \u015fekillenir. Kapitalizm, k\u0131y\u0131lar\u0131n ard\u0131ndaki i\xe7 b\xf6lgelerle daha az ilgilenir: sonu\xe7 bu \\"turistik a\xe7\u0131dan de\u011fersiz\\" alanlar\u0131n uygunsuz ormanc\u0131l\u0131k ve tar\u0131msal s\xf6m\xfcr\xfcs\xfcd\xfcr.","heimatsuche_in_kleinasien_p_4":"Yar\u0131madada ya\u015fam bir ba\u015fka koldan da siyan\xfcrl\xfc alt\u0131n madencili\u011fi nedeniyle tehlikede. Planlarda belirtilen arazi kullan\u0131mlar\u0131yla \xe7eli\u015fen irili ufakl\u0131 bir\xe7ok madencilik ve jeotermal projesinin \xf6zel izinlerle uygulamaya ge\xe7ebiliyor olmas\u0131, topra\u011f\u0131n \xf6nemli bir b\xf6l\xfcm\xfcn\xfcn metadatas\u0131 ile birlikte b\xf6lge sakinleri i\xe7in ula\u015f\u0131lmaz oldu\u011funun i\u015fareti, kan\u0131t\u0131d\u0131r.","heimatsuche_in_kleinasien_p_5":"Ula\u015f\u0131m d\xf6n\xfc\u015f\xfcm\xfc (esas olarak ye\u015fil hareketle kaynakl\u0131 olarak Avrupa siyasetinde b\xfcy\xfck bir paradigma olan \u201cVerkehrswende\u201d) \xe7evresel ve sosyal bir d\xf6n\xfc\u015f\xfcmd\xfcr. Etken hareketlilik (\u201cactive mobility\u201d, motorsuz modlar ve hafif e-mobilite ile ula\u015f\u0131m) ile b\xf6lgedeki ge\xe7i\u015fkenli\u011fi ve bireylerin hareket kabiliyetini artt\u0131rman\u0131n hem \xe7evresel hem de sosyal faydalar\u0131 vard\u0131r. Bu projede \xfczerinde \xe7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m ana hipoteze g\xf6re etken hareketlilik, ula\u015f\u0131ma ba\u011fl\u0131 emisyonlar\u0131 azaltman\u0131n \xf6tesinde, insanlar\u0131n \xe7evreleriyle etkile\u015fimlerini art\u0131rarak b\xf6lgeye kar\u015f\u0131 hak ve g\xf6revlerini g\xf6r\xfcn\xfcr k\u0131lar. Bu ba\u011flamda b\xf6lgede farkl\u0131 rotalar \xfczerinde farkl\u0131 yol t\xfcrleri tan\u0131mlanm\u0131\u015f ve bunlar\u0131n yerel ve b\xf6lgesel d\xfczeylerde in\u015fas\u0131 ve bak\u0131m\u0131 i\xe7in farkl\u0131 stratejiler tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.","heimatsuche_in_kleinasien_p_6":"Yereldeki kaynaklar\u0131n ve kent fareleriyle gelen yeni enerjinin i\u015fbirli\u011fi, do\u011fan\u0131n korunmas\u0131 ve b\xf6lgenin s\xfcrd\xfcr\xfclebilir kalk\u0131nmas\u0131 i\xe7in b\xfcy\xfck bir potansiyel olu\u015fturmaktad\u0131r. Kime \u015fehir faresi, kime k\xf6y faresi diyoruz? Sadece ikamet yerine mi ba\u011fl\u0131? Ekonomik u\u011fra\u015flar belirleyici midir? Peki ya e\u011fitim seviyesi? Konu\u015fma \u015fivesi? Bu \xe7al\u0131\u015fman\u0131n ilk amac\u0131, oyuncular\u0131 ve sahneyi tan\u0131makt\u0131: Ayvac\u0131k ve G\xfcneybat\u0131 Biga. Sonraki amac\u0131 ise, tasvir edilen bu unsurlar\u0131 s\xfcrd\xfcr\xfclebilir bir \u015fekilde birbirine eklemleyecek, geli\u015ftirecek ve koruyacak, gelece\u011fe d\xf6n\xfck bir hareketlilik konsepti geli\u015ftirmek oldu.","heimatsuche_in_kleinasien_p_7":"Bu proje benim y\xfcksek lisans tezimdi ve 2020 yaz d\xf6neminde karantina s\xfcrecinde tamamland\u0131. Saatlerce s\xfcren online g\xf6r\xfc\u015fmelere kat\u0131lan ve deneyimleriyle \xe7al\u0131\u015fmalara y\xf6n veren b\xf6lge sakinlerine te\u015fekk\xfcr ederim. Asl\u0131nda ba\u015flang\u0131\xe7taki fikrim, \u015fehir fareleri ve k\xf6y fareleri dedi\u011fim insanlar\u0131n bir arada ya\u015famas\u0131 i\xe7in yeni yerle\u015fim bi\xe7imleri geli\u015ftirmekti ancak d\xf6nem i\xe7erisinde bu bak\u0131\u015f a\xe7\u0131s\u0131n\u0131n tehlikelerini fark\u0131na vard\u0131m. Yapt\u0131\u011f\u0131m strateji de\u011fi\u015fikli\u011fi bana birka\xe7 puana mal olmu\u015f olabilir ama mezun oldu\u011fumdan beri ekoturizm ad\u0131 alt\u0131ndaki yeni m\xfclks\xfczle\u015ftirme politikalar\u0131na kar\u015f\u0131 m\xfccadele eden yerel dayan\u0131\u015fma gruplar\u0131na destek olmaya \xe7al\u0131\u015f\u0131yorum.","heimatsuche_in_kleinasien_p_8":"Bununla ilgili daha fazla bilgi i\xe7in, bkz. Kolektif > K\u0131rsal M\xfclks\xfczle\u015ftirme Politikalar\u0131.","lauf_title":"lauf (2020-21)","lauf_w_1":"lauf","lauf_p_1":"lauf, mekanlara y\xfcr\xfcyerek veya bisikletle geldiklerinde t\xfcketicilere promosyonlar sunan yerel i\u015fletmelerin bulundu\u011fu bir platformdur. Bir yandan fiziksel aktiviteyi te\u015fvik eder, t\xfcketicilere para tasarrufu sa\u011flar ve karbon ayak izlerini azalt\u0131r.","lauf_p_2":"\xd6te yandan, yerel i\u015fletmelerin, ger\xe7ek zamanl\u0131 ve konum tabanl\u0131 promosyonlar yoluyla, sosyal sorumluluk ve s\xfcrd\xfcr\xfclebilirlik \xe7abalar\u0131n\u0131 \xf6d\xfcllendirme e\u011filiminde olan bir m\xfc\u015fteri taban\u0131na ula\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flar. Bunun i\xe7in mobil uygulama, kullan\u0131c\u0131n\u0131n hareketlerini takip eder, ara\xe7 kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol eder ve var\u0131\u015f an\u0131nda promosyon kodunu olu\u015fturur.","lauf_p_3":"Lauf\'un fikri, kentte ya\u015fayanlar\u0131 fiziksel ve sosyal olarak harekete ge\xe7irme ve b\xf6ylece her bir payda\u015f\u0131n kentsel mekanlara y\xf6nelik hak ve g\xf6revlerini g\xf6r\xfcn\xfcr k\u0131lma motivasyonundan do\u011fdu.","lauf_p_4":"Son on y\u0131lda, tarihsel olarak ticarete etraf\u0131nda \u015fekillenen \u015fehir merkezleri varolu\u015fsal sorularla y\xfczle\u015fmek zorunda kald\u0131. Ticaretin, ileti\u015fimin ve e\u011flencenin dijitalle\u015fmesi, bunlar\u0131n bireyselle\u015fmesini m\xfcmk\xfcn k\u0131ld\u0131: birden bire lokantalar eve teslimat hizmetleriyle, mahalle meydanlar\u0131 messenger uygulamalar\u0131yla, sinemalar streaming hizmetiyle rekabet etmek zorunda kald\u0131. Ku\u015fkusuz bu geli\u015fmelerin farkl\u0131 a\xe7\u0131lardan olumlu ya da olumsuz olarak de\u011ferlendirilebilecek farkl\u0131 sonu\xe7lar\u0131 olmu\u015ftur; yine de perakendecilerin \xe7o\u011funlukla olumsuz etkilendi\u011fini s\xf6ylemek yanl\u0131\u015f olmaz. Keza pek \xe7ok a\xe7\u0131dan \u015fehir sakinlerinin de. Fiziksel olarak nas\u0131l aktif kal\u0131n\u0131r, mahallede ve \u015fehirde nas\u0131l g\xfc\xe7l\xfc sosyal ba\u011flant\u0131lar elde edilir, g\xfcncel nas\u0131l yakalan\u0131r, benzer d\xfc\u015f\xfcnen insanlarla nas\u0131l tan\u0131\u015f\u0131l\u0131r... Bunlar art\u0131k herkesin kendine g\xf6re yeniden yan\u0131t bulmas\u0131 gereken sorulard\u0131r.","lauf_p_5":"2020\'de COVID ile tan\u0131\u015ft\u0131k; bireysellik ve bunun sonucunda ortaya \xe7\u0131kan hareketsizlik sadece normal de\u011fil, yap\u0131lmas\u0131 do\u011fru olan \u015fey haline geldi. Bu s\xfcre zarf\u0131nda pek \xe7ok ki\u015fi gibi biz de pandemi sonras\u0131 hayat\u0131 nas\u0131l tasavvur etti\u011fimizi d\xfc\u015f\xfcnme f\u0131rsat\u0131 bulduk; \xf6zlediklerimiz ve gelecekte farkl\u0131 yapmak istediklerimiz \xfczerine d\xfc\u015f\xfcnd\xfck. T\xfcm bu sorunlar\u0131n sebebi say\u0131lan teknoloji, sorunlara \xe7\xf6z\xfcm sunabilir mi?","lauf_p_6":"Gastronomi ve perakende sekt\xf6rleri, \u015fehir ya\u015fam\u0131n\u0131 \u015fekillendirmede en \xf6nemli oyuncular aras\u0131nda yer al\u0131yor. Ak\u0131ll\u0131 \u015fehirde bu i\u015fletmelerin potansiyel \xe7ekirdek m\xfc\u015fterileriyle ili\u015fki kurabilmeleri i\xe7in de\u011ferlerini dijital olarak iletebilmeleri gerekir. Bu nedenle i\xe7erik pazarlamas\u0131 i\u015fletmeler i\xe7in \xf6nemli bir zorunluluktur ve yerel m\xfc\u015fterilere ula\u015fman\u0131n en etkili yolu da lokasyon bazl\u0131 kampanyalard\u0131r.","lauf_p_7":"\u015eehir sakinlerini, i\u015fletmeleri ve \u015fehir y\xf6netimini, t\xfcm payda\u015flara kent ve sistemleri hakk\u0131nda tart\u0131\u015fmak i\xe7in ihtiya\xe7 duyduklar\u0131 enerjiyi verecek sanal bir katmanda bir araya getirebilece\u011fimize inan\u0131yoruz.","lauf_p_8":"Fikrimizin odak noktas\u0131 etken hareketlilik, \xf6zellikle de yaya hareketlili\u011fiydi. Yaya hareketlili\u011fi, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, \xe7evre korumas\u0131n\u0131n, canl\u0131 kent k\xfclt\xfcr\xfcn\xfcn ve sosyal adaletin temel ta\u015flar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r. Yaya hareketi, her seyahat modunun do\u011fal bir par\xe7as\u0131 oldu\u011fundan, ula\u015f\u0131m d\xf6n\xfc\u015f\xfcm\xfcn\xfcn temel ta\u015f\u0131d\u0131r. Ancak yine de araba trafi\u011fine k\u0131yasla ihmal edilmekte ve sadece istisnai durumlarda g\xfcndeme gelmektedir.","lauf_p_9":"\\"Y\xfcr\xfcnebilirli\u011fi\\" art\u0131rmak, hem kent sakinlerine, hem yerel i\u015fletmelere hem de yerel y\xf6netimlere fayda sa\u011flar. Bu y\xfczden adil olan bu konudaki sorumlulu\u011fu payla\u015fmakt\u0131r:","lauf_p_10":"- \u0130\u015fletmeler m\xfc\u015fterilerini \u015fehirde aktif olmalar\u0131 i\xe7in motive eder. M\xfc\u015fteriler ise i\u015fletmeleri mahalleye, topluma ve \xe7evreye kar\u015f\u0131 duyarl\u0131 olmaya motive eder.","lauf_p_11":"- B\xf6yle bir bilgi sistemini kullan\u0131rken \u015fehir sakinleri ve i\u015fletmeler, bilgiye d\xf6n\xfc\u015ft\xfcr\xfclebilecek ve \u015fehir y\xf6netimi taraf\u0131ndan kullan\u0131labilen b\xfcy\xfck veriler \xfcretir. Yerel y\xf6netimler ise bu bilgileri etken hareketlilik altyap\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\xe7in kullan\u0131r ve bu veri \xfcretimi d\xf6ng\xfcs\xfcni te\u015fvik etmek i\xe7in bilgi sisteminin kullan\u0131m\u0131na y\xf6nelik te\u015fvikler sa\u011flar.","lauf_p_12":"Konsepsiyon ve uygulamas\u0131n\u0131 \u0130ldeniz Sekban ile birlikte y\xfcr\xfctt\xfc\u011f\xfcm\xfcz bu projede \u015fehircilik bak\u0131\u015f a\xe7\u0131s\u0131 gerektiren i\xe7eriklerinden ve \xe7e\u015fitli aray\xfczlerin UX ve UI tasar\u0131m\u0131ndan ben sorumluydum. \u0130ldeniz ise i\u015f planlamas\u0131 ve yaz\u0131l\u0131m geli\u015ftirme g\xf6revlerini \xfcstlendi. Mart 2021 itibariyle, karantina d\xf6nemini de kullanarak, Android uygulamas\u0131n\u0131 geli\u015ftirme, de\u011fer \xfcretimimize ili\u015fkin varsay\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 do\u011frulamak i\xe7in bir anket yapma, ve potansiyel m\xfc\u015fteriler ve uzmanlarla \xe7e\u015fitli sunumlar ve toplant\u0131lar ger\xe7ekle\u015ftirme imkan\u0131 bulduk. Bu zamana kadarki s\xfcreci belgeledik ve \u015fu anda projenin gelece\u011fi ile ilgili bir ke\u015fif a\u015famas\u0131nday\u0131z.","lauf_p_13":"Instagram\'da y\xfcr\xfcnebilirlik ve \u015fehir planlamas\u0131 ile ilgili \xe7e\u015fitli konularda k\u0131sa makaleler yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \\"lauf the earth\\" mikroblogunu da y\xfcr\xfct\xfcyoruz. Sayfam\u0131z\u0131 buradan ziyaret edin:","lauf_p_14":"https://www.instagram.com/lauftheearth/","occupant_behaviour_research_title":"Yap\u0131da Kullan\u0131c\u0131 Davran\u0131\u015f\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 (2020-21)","occupant_behaviour_research_p_1":"Kullan\u0131c\u0131 davran\u0131\u015f\u0131, mimaride di\u011fer tasar\u0131m disiplinlerinden \xe7ok daha az ara\u015ft\u0131r\u0131lan bir konudur. Teknik bak\u0131\u015f a\xe7\u0131s\u0131 ile makine m\xfchendisli\u011fine ve \xfcr\xfcn tasar\u0131m\u0131na yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle, yap\u0131 fizi\u011fi ara\u015ft\u0131rma alan\u0131, mimari \xf6l\xe7ekte kullan\u0131c\u0131 davran\u0131\u015f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131na \xf6nemli bir katk\u0131 sa\u011flar. KIT fbta\'da \xe7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m s\xfcre boyunca, bina kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n \xf6l\xe7\xfclmesi ve anla\u015f\u0131lmas\u0131 ile ilgili iki farkl\u0131 projede \xe7al\u0131\u015ft\u0131m. Departmanda kullan\u0131c\u0131 davran\u0131\u015f\u0131 \xfczerine yap\u0131lm\u0131\u015f ve tamamlanm\u0131\u015f 19 farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rmay\u0131 inceleyerek, veri toplama y\xf6ntemlerini ve bunlarla ili\u015fkili olas\u0131 sapmalar\u0131 a\xe7\u0131klamay\u0131 ama\xe7layan, kullan\u0131c\u0131 davran\u0131\u015f\u0131 veri toplama \xfczerine bir model geli\u015ftirdim. 7. Uluslararas\u0131 Yap\u0131da Kullan\u0131c\u0131 Davran\u0131\u015f\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Sempozyumu\'nda bu ontolojik modelimizi sundum.","kreislaufperspektiven_title":"Kuzey Ege \u0130\xe7in D\xf6ng\xfcsel Perspektifler (2020)","kreislaufperspektiven_p_1":"\u0130stanbul, 2017 y\u0131l\u0131nda, 400 bin y\u0131ll\u0131k tarihinde belki de ilk kez ald\u0131\u011f\u0131ndan \xe7ok g\xf6\xe7 verdi. Kentin nihai doygunluk noktas\u0131na ula\u015f\u0131p ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\xf6ylemek i\xe7in \xe7ok erkendi, ancak durum bir planlama ihtiyac\u0131na i\u015faret ediyordu: var\u0131\u015f noktas\u0131 i\xe7in bir plana. Orta s\u0131n\u0131f \u0130stanbul\'dan g\xf6\xe7erken daha az t\xfcketim ve daha fazla kendi kendine yeterlilik i\xe7eren bir ser\xfcvene yelken a\xe7\u0131yor. Elbette artan kira fiyatlar\u0131 gibi \xe7e\u015fitli stres fakt\xf6rleri de g\xf6\xe7 karar\u0131nda b\xfcy\xfck rol oynuyor ve ta\u015fra iyi bir se\xe7enek gibi g\xf6r\xfcn\xfcyor. Ancak k\u0131rsal\u0131n kendi varolu\u015fsal sorunlar\u0131yla bo\u011fu\u015ftu\u011fu ger\xe7e\u011fiyle y\xfczle\u015fmek de bu ser\xfcvenin \xf6nemli bir par\xe7as\u0131. Yerliler ve yeni gelenler aras\u0131ndaki k\xfclt\xfcrel ve mekansal ayr\u0131m da cabas\u0131.","kreislaufperspektiven_p_2":"Kuzey Ege, \xf6zellikle Biga Yar\u0131madas\u0131, kent k\xf6kenli g\xf6\xe7menlerin en pop\xfcler var\u0131\u015f noktalar\u0131ndan biri.","kreislaufperspektiven_p_3":"K\xfcresel bir d\xf6ng\xfcsel ekonomi hedefi do\u011frultusundaki \\"Alt\u0131n \xc7a\u011f: T\xfcrkiye\'nin Kuzey Ege\'si \u0130\xe7in D\xf6ng\xfcsel Perspektifler\\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rma makalemde Biga\'n\u0131n do\u011fal ve k\xfclt\xfcrel niteliklerinin yan\u0131 s\u0131ra, bunlar\u0131n korunmas\u0131 i\xe7in \u015fart olan stratejik planlar\u0131n aciliyetini yans\u0131tmaya \xe7al\u0131\u015ft\u0131m.","kreislaufperspektiven_p_4":"\xc7al\u0131\u015fmadan baz\u0131 b\xf6l\xfcmleri bu adreste bulabilirsiniz (yaz\u0131lar Almancad\u0131r):","kreislaufperspektiven_p_5":"heimatsuche2020.wordpress.com/","manifest_kreislaufstadt_title":"D\xf6ng\xfcsel Kentler Manifestosu (2019)","manifest_kreislaufstadt_p_1":"A\u015fa\u011f\u0131daki d\xf6ng\xfcsel kent manifestosunu, mevcut durumu \xf6zetlemek ve s\xfcrd\xfcr\xfclebilir \u015fehirler i\xe7in hedefler belirlemek amac\u0131yla \u201cFreiburg: CircularCity\u201d projesi kapsam\u0131nda yazd\u0131m (ilgili kentsel tasar\u0131m \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 i\xe7in Tasar\u0131m > First Places). Almanca orjinal metnin T\xfcrk\xe7e \xe7evirisi tamamland\u0131\u011f\u0131nda burada yay\u0131nlanacakt\u0131r.","biennale_canakkale_title_1":"100. y\u0131l\u0131nda Bauhaus","biennale_canakkale_title_2":"(2019)","biennale_canakkale_p_1":"Lisans ve y\xfcksek lisans e\u011fitimim s\u0131ras\u0131nda, ba\u015fta mevcut bina sto\u011funa yakla\u015f\u0131mla ilgili bir yap\u0131 fizi\u011fi incelemesi olmak \xfczere, modern mimari ve Bauhaus eserlerini pek \xe7ok a\xe7\u0131dan \xe7al\u0131\u015ft\u0131m. 2019 y\u0131l\u0131 Bauhaus\u2019un 100. kurulu\u015f y\u0131ld\xf6n\xfcm\xfcyd\xfc. Varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sadece 14 y\u0131l s\xfcrd\xfcren okul, modern \xe7a\u011fa \xf6yle g\xfc\xe7l\xfc etki etti ki, ifadeleri bug\xfcn d\xfcnyan\u0131n her taraf\u0131ndan pek \xe7ok \xfclkede okunabiliyor. \xc7anakkale Bienali \u0130nisiyatifi taraf\u0131ndan d\xfczenlenen \u201c100. y\u0131l\u0131nda Bauhaus\u201d etkinliklerinde a\xe7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmac\u0131lar\u0131 aras\u0131nda yer alarak T\xfcrkiye\u2019de Bauhaus konulu bir sunum yapt\u0131m.","no_faq_title":"NO_FAQ_02: Africa Telling (2018-2019)","no_faq_p_1":"NO_FAQ (not the frequently asked questions), Karlsruhe Teknoloji Enstit\xfcs\xfc Mimarl\u0131k Fak\xfcltesi b\xfcnyesinde Fanny Kranz y\xf6netimindeki bir sanatsal ara\u015ft\u0131rma kollektifidir. Kollektifin ikinci projesi olan, ZKM\u2019nin \u201cDigital Imaginaries - Africas in Production\u201d sergisine paralel olarak Afrof\xfct\xfcrizmi sanatsal-anlat\u0131sal y\xf6ntemlerle inceledi\u011fimiz \xe7al\u0131\u015fmada yer ald\u0131m. \u0130nteraktif video \xe7al\u0131\u015fmam \u201cA White Man\u2019s Fantasy\u201d de dahil olmak \xfczere ara\u015ft\u0131rma seminerinde ortaya \xe7\u0131kan sonu\xe7lar/eserler sergi kapsam\u0131nda ZKM\u2019de yer ald\u0131.","typography_title":"Tipografi (2017)","typography_p_1":"Yaz\u0131 g\xf6rsel ileti\u015fimin \xf6nemli bir par\xe7as\u0131d\u0131r. Hem \u0130T\xdc\u2019deki e\u011fitimim s\u0131ras\u0131nda, hem de KIT\u2019deki lisans e\u011fitimim s\u0131ras\u0131nda tipoloji ile ilgilendim. Yaz\u0131 tiplerinin mikrotipografik \xf6zellikleri sayesinde sahip olduklar\u0131 karakterleri atmosferik olarak g\xf6rselle\u015ftirmeye \xe7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m a\u015fa\u011f\u0131daki \xe7al\u0131\u015fmalar Dipl. -Des. Christoph Engel\u2019in Farbe+Raum seminerinde \xfcretildi.","form_und_material_title":"Bi\xe7im ve Malzeme Et\xfctleri (2014-15)","form_und_material_p_1":"\u0130stanbul Teknik \xdcniversitesi\u2019nde ge\xe7irdi\u011fim y\u0131l, i\xe7eri\u011fi b\xfcy\xfck \xf6l\xe7\xfcde Bauhaus ve Black Mountain College\u2019da \u015fekillenmi\u015f olan Temel Tasar\u0131m I & II derslerine odakl\u0131yd\u0131. E\u011fitim program\u0131n\u0131n iki temel hedefi vard\u0131: birincisi, insan ihtiya\xe7lar\u0131n\u0131 tasar\u0131m problemlerine d\xf6n\xfc\u015ft\xfcrme becerisi, ikincisi de bi\xe7imlere ve malzemelere deneysel bir yakla\u015f\u0131m geli\u015ftirmek. Temel Tasar\u0131m dersleri kapsam\u0131nda \xf6\u011frendi\u011fim tasar\u0131m ilkeleri, iki boyutlu tasar\u0131mdan \u015fehir planlamaya kadar t\xfcm tasar\u0131m \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131mda bana rehberlik ediyor.","rural_disposition_policies_title":"K\u0131rsal M\xfclks\xfczle\u015ftirme Politikalar\u0131 (2021)","rural_disposition_policies_p_1":"Ekoturizm imar rant\u0131n\u0131n yeni ad\u0131: Yereli t\xfcketen ve yerliyi d\u0131\u015flayan s\xfcre\xe7... May\u0131s 2021\u2019de Assos Dostlar\u0131 ad\u0131na kaleme ald\u0131\u011f\u0131m bas\u0131n bildirisi b\xf6yle ba\u015fl\u0131yor. Konu, geli\u015fig\xfczel ikinci konut ve yazl\u0131k in\u015faat\u0131 patlamas\u0131n\u0131 kontrol alma amac\u0131yla kat\u0131l\u0131mc\u0131 bir planlama yakla\u015f\u0131m\u0131 geli\u015ftirdi\u011fim y\xfcksek lisans tezimle olduk\xe7a alakal\u0131.","rural_disposition_policies_p_2":"\u0130lk olarak 2015 y\u0131l\u0131 civar\u0131ndan beri \xe7e\u015fitli 1:100 000 \xf6l\xe7ekli \xe7evre d\xfczeni planlar\u0131nda kar\u015f\u0131m\u0131za \xe7\u0131kan \u201cekoturizm\u201d, merkezi h\xfck\xfcmet taraf\u0131ndan do\u011fa dostu bir kalk\u0131nma enstr\xfcman\u0131 olarak \xf6ne s\xfcr\xfcld\xfc. Turizm d\u0131\u015f\u0131nda fonksiyonlara sahip alanlar\u0131n bu t\xfcr ba\u015fl\u0131klar alt\u0131nda pazarlanmas\u0131na dair d\xfcnya \xe7ap\u0131ndaki g\xfcncel tart\u0131\u015fmalar bir yana dursun, T\xfcrkiye sahillerinde ekoturizm ad\u0131 alt\u0131nda onaylanan projeler turizm yat\u0131r\u0131mlar\u0131 de\u011fil, ev sahiplerine kat m\xfclkiyeti yerine turizm \u015firketi hissesi vermek durumunda kalan yazl\u0131k siteler. Dahas\u0131, in\u015faatlar\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 topraklar\u0131n t\xfcm\xfc, \xe7e\u015fitli ola\u011fand\u0131\u015f\u0131 yollarla arsaya d\xf6n\xfc\u015ft\xfcr\xfclen tar\u0131m arazileri. B\xfcy\xfck \xe7o\u011funlu\u011fu hen\xfcz izin bekleyen yakla\u015f\u0131k 200 s\xf6zde ekoturizm projesi aras\u0131nda, kendi beyanlar\u0131na g\xf6re \\"Avrupa Birli\u011fi Kat\u0131l\u0131m \xd6ncesi Yard\u0131m Arac\u0131 (IPARD)\\" taraf\u0131ndan finansal destek g\xf6renler de var.","rural_disposition_policies_p_3":"Assos Dostlar\u0131 sivil inisiyatifi \xe7e\u015fitli demokratik ve hukuki yollar\u0131 kullanarak yasal itiraz hakk\u0131n\u0131 kullan\u0131yor, b\xf6lgedeki \xe7ift\xe7ileri bu \u201cg\xf6n\xfcll\xfc\u201d m\xfclks\xfczle\u015ftirmenin uzun vadeli sonu\xe7lar\u0131 konusunda bilgilendiriyor, ve \xf6zellikle yat\u0131r\u0131mc\u0131lara yak\u0131n \xe7e\u015fitli kurumlar\u0131 etkilemek i\xe7in PR \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\xfcr\xfct\xfcyor. Demokratik bir toplumda, say\u0131l\u0131 insan\u0131n eline ge\xe7ecek k\u0131sa vadeli rant gelirinin, bir b\xf6lgenin ekonomisinin \xfcst\xfcnde tutulmas\u0131 kabul edilemez. M\xfccadelenin \xf6nemli bir k\u0131sm\u0131 da, do\u011fru noktalara hitap edebilmek i\xe7in, karma\u015f\u0131k m\xfclkiyet a\u011flar\u0131n\u0131 a\xe7\u0131\u011fa \xe7\u0131karmak.","rural_disposition_policies_p_4":"Sivil inisiyatife hem b\xf6lge planlama bilgimle, hem de metin yazarl\u0131\u011f\u0131 ve g\xf6rsel tasar\u0131m becerilerimle katk\u0131 koymaya \xe7al\u0131\u015f\u0131yorum.","rural_disposition_policies_p_5":"Haberler:","rural_disposition_policies_p_6":"https://www.cumhuriyet.com.tr/haber/ekoturizm-rantin-diger-adi-olmasin-1822784","rural_disposition_policies_p_7":"https://www.diken.com.tr/rantin-adi-bu-kez-ekoturizm/","rural_disposition_policies_p_8":"Change.org\u2019daki imza kampanyas\u0131:","rural_disposition_policies_p_9":"http://chng.it/nCZbSFMj28"}')}},[[134,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.d2a83e8d.chunk.js.map